1		 在/p 男子/n 标准/n 手枪/n ６０/m 发/q 资格/n 赛/n 中/nd ，/w 辽宁/ns 选手/n 张晓东/nh 以/p ５７８/m 环/n 超/v 王义夫/nh 今年/nt 八 [月] /nt 在/p 北京/ns 创造/v 的/u ５７７/m 环/n 的/u 亚洲/ns 纪录/v 。/w 
2		 这个/r 项目/n 的/u 原/a 亚洲/ns 最好/a 成绩/n 为/vl ２６/m 秒/q ４１/m ，/w 是/vl 河北/ns 选手/n 夏福杰/nh 于/p 今年/nt ４/m  [月] /nt 创造/v 的/u 。/w 
5		 赵少昂/nh 黎雄才/nh 关山 [月] /nh 杨善深/nh 四/m 人/n 合作/v 画展/n 在/p 京/j 开幕/v 
6		 著名/a 岭/n 南派/n 画家/n 赵少昂/nh 、/w 黎雄才/nh 、/w 关山 [月] /nh 、/w 杨善深/nh 今天/nt 在/p 北京中国美术馆/ns 举办/v 四/m 人/n 合作/v 画展/n ，/w 一/m 露/v 他们/r 在/p 画/n 纸上/nl "/w 欢聚/v "/w 的/u 妙趣/n 。/w 
7		 除/p 赵少昂/nh 先生/n 生病/v 外/nd ，/w 杨善深/nh 先生/n 、/w 关山 [月] /nh 先生/n 、/w 黎雄才/nh 先生/n 分别/d 从/p 香港/ns 、/w 广州/ns 赶来/v 北京/ns 。/w 
8		 预定/v 在/p 一九八八/m 年/nt 十二 [月] /nt 在/p 天津/ns 举行/v 这次/r 汇演/v 。/w 
9		 大卫/nh 的/u 表演/v 幽默/a 、/w 活泼/a ，/w 把/p 分别/d 以/p 故宫/n 、/w 天坛/ns 、/w 地坛/ns 、/w 日坛/ns 、/w  [月] 坛/ns 以及/c 长城/n 和/c 玻璃/n 厂/n 等/u 做为/v 表演/v 的/u 背影/n ，/w 给/p 他/r 那/r 西洋/ns 式/k 的/u 魔术/n 表演/v 增添/v 了/u 浓厚/a 的/u 东方/nd 色彩/n 。/w 
10		 那/r 年代/nt ，/w 命运/n 对/p 他/r 也许/d 特殊/a 偏爱/v ，/w 经/p 村里/nl 推荐/v ，/w １９７１/m 年/nt １０/m  [月] /nt 他/r 考入/v 了/u 天津美术学院/ni 绘画/n 系/n 学习/v 国画/n ，/w 毕业/v 后/nd 分配/v 到/v 南郊/nl 文化馆/n 。/w 
11		 布鲁查加/nh 也/d 答应/v 了/u 队友/n 的/u 请求/v ，/w 他/r 笑/v 道/v ：/w "/w 我/r 的/u 毛发/n 一向/d 生长/v 旺盛/a ，/w 如果/c 一个/mq  [月] /nt 不/d 刮脸/v ，/w 恐怕/d 捧/v 得/u 世界杯/n 时/nt 只能/vu 拖/v 着/u 胡子/n 走路/v 了/u 。/w "/w 
12		 天津市/ns 青少年/j 举重/n 比赛/v 于/p ６/m  [月] /nt １７/m 日/nt 在/p 新华/ns 路/n 体育场/n 结束/v 。/w 
13		 由/p 市/n 职工/n 体协/j 、/w 冶金局工会/ni 、/w 第二冶金机械厂/ni 联合/v 主办/v 的/u 天津/ns "/w 环达杯/ni "/w 职工/n 足球/n 甲/n 、/w 乙级/n 定级/v 赛/n 将于/p ８/m  [月] /nt １０/m 日/nt 至/v ３０/m 日/nt 在/p 第二/m 工人文化宫/n 举行/v 。/w 
14		 ７/m  [月] /nt １/m 日/nt 开始/v 在/p 第二/m 工人文化宫/n 报名/v 。/w 
15		 本 [月] /nt 中旬/nt ，/w 《/w 爱新觉罗/nh 家族/n 画/n 、/w 书法展/n 》/w 在/p 日本/ns 东京/ns 等/u 城市/n 展出/v 。/w 
16		 新华社/ni 北京/ns 四 [月] /nt 十四/m 日/nt 电/n  国务院/ni 今天/nt 晚上/nt 在/p 人民大会堂/n 举行/v 盛大/a 宴会/n ，/w 热烈/a 欢迎/v 索马里/ns 民主/a 共和国/n 总统/n 穆罕默德·西亚德·巴雷/nh 。/w 
17		 全国人民代表大会/n 常务委员会/n 四 [月] /nt 十三/m 日/nt 至/v 十四/m 日/nt 召开/v 了/u 在/p 京/n 常委/j 委员/n 坐/v 谈/v 会/n ，/w 听取/v 了/u 中共中央政治局/ni 委员/n 、/w 国务院/ni 副/q 总理/n 方毅/nh 关于/p 科学/n 技术/n 方面/n 情况/n 的/u 介绍/v ，/w 并且/c 热烈/a 地/u 进行/v 了/u 座谈/v 讨论/v 。/w 
18		 今年/nt 二/m ，/w 三 [月] /nt 间/n ，/w 苏联/ns 蓄意/v 挑起/v 并/c 卷入/v 埃塞俄比亚/ns 和/c 索马里/ns 之间/nd 的/u 军事/n 冲突/v 。/w 
19		 五 [月] /nt ，/w 苏联/ns 又/d 一/m 次/q 策动/v 雇佣军/n 搞/v 突然袭击/v ，/w 入侵/v 扎伊尔/ns ，/w 燃起/v 了/u 第二/m 次/q 沙巴/j 战争/n 的/u 战火/n ；/w 
20		 六 [月] /nt 间/n ，/w 苏联/ns 加紧/v 插手/v 红海/ns 地区/n ，/w 使/v 这/r 一/m 地区/n 的/u 局势/n 急剧/d 动荡/a 。/w 
21		 总理/n 的/u 指示/n 对/p 沙石峪/ns 人/n 是/vl 巨大/a 的/u 鼓舞/v ，/w 新/a 时代/nt 的/u 愚公/n 们/k 毫不/d 松懈/a 地/u  [月] /nt  [月] /nt 干/a ，/w 年/nt 年/nt 干/v ，/w 到/v 现在/nt 已经/d 造出/v 了/u 六百/m 亩/q 大/a 寨/n 田/n ，/w 相当/d 全部/n 耕地/v 的/u 百/m 分之/u 七十五/m 。/w 
22		 但/c 沙石峪/ns 人/n 并不/d 以/p 此/r 为/vl 满足/a ，/w 他们/r 久已/d 立下/v 九天/n 揽 [月] /v 的/u 雄心壮志/i ，/w 要/vu 把/p 高低不平/i 、/w 大小/n 不等/a 的/u 五千/m 多/m 个/q 地块/n 改造/v 成/v 十/m 大块/n 水平/n 梯田/n ，/w 使/v 机耕/v 、/w 灌溉/v 能够/vu 更/d 有效/a 地/u 发挥/v 作用/n 。/w 
23		 一九七八/m 年/nt 八 [月] /nt 二十三/m 日/nt 于/p 天津丁字沽/m 
24		 中国科学院/ni 、/w 中国社会科学院/ni 和/c 南斯拉夫/ns 社会主义/n 联邦/n 共和国/n 科学/n 艺术院/n 委员会/n 科学/n 合作/v 协议/n 九 [月] /nt 十八/m 日/nt 下午/nt 在/p 北京/ns 签字/v 。/w 
25		 九 [月] /nt 十八/m 日/nt ，/w 中华人民共和国/ns 外交部/ni 部长/n 黄华/nh 和/c 澳大利亚/ns 驻/v 中国/ns 大使/n 伍达德/nh 就/d 这/r 项/q 协议/n 在/p 北京/ns 签署/v 了/u 换文/v 。/w 
26		 城镇/n 人均/v 居住面积/n １０/m －/w １５/m 平方米/q （/w １９８５/m 年/nt 为/vl ５/m ．/w １/m 平方米/q ）/w ，/w 乡村/n 人均/v 居住面积/n １５/m ─/w ２０/m 平方米/q （/w １９８６/m 年/nt 为/vl １４/m 平方米/q ）/w ，/w 发展/v 公园/n 、/w 娱乐场所/n 等/u 公共/a 设施/n ，/w 人均/v  [月] /nt 生活/n 用电量/n ２０/m 度/n ，/w 而/c 不/d 提倡/v 发展/v 私人/n 别墅/n 、/w 花园/n 和/c 空调/n 等/u 。/w 
27		 小/h 辛/nhf 又/d 十分/d 好学/v ，/w 为/p 追回/v 动乱/n 岁 [月] /nt 带来/v 的/u 学业/n 上/nd 的/u 损失/v ，/w 现在/nt 还/d 在/p 进修/v ，/w 总是/d 迎接/v 着/u 各种/r 大考/n 、/w 小考/n 。/w 
28		 今年/nt 以来/nt ，/w 由于/c 资金/n 奇缺/v 、/w 原料/n 紧张/a 、/w 市场/n 疲软/a 等/u 多种/mq 因素/n 的/u 影响/v ，/w 头/n 两/m 个/q  [月] /nt 天/nt 钢/n 被迫/v 限产/v ，/w 后步/n 工序/n 厂/n 生产/v 受到/v 制约/v 。/w 
29		 轧/v 一/m 的/u 一/m 火/n 成/v 车间/n 还/d 在/p 三/m  [月] 份/nt 打出/v 了/u ８７９１/m 吨/q 超/v 去年/nt 同期/nt 一/m 倍/n 的/u 高水平/n 。/w 
30		 为/p 确保/v 生产/v 正常/a 运转/v ，/w 局/n 在/p 下达/v 生产/v 计划/n 的/u 同时/n ，/w 采取/v 强化/v 销售/v 队伍/n ，/w 加快/v 货款/n 回收/v 等/u 一系列/a 措施/n ，/w 使/v 局内/nl 上下/n 工序/n 相互/d 拖欠/v 货款/n 严重/a 的/u 局面/n 明显/a 缓解/v ，/w ３/m  [月] 底/nt 与/c １/m  [月] 初/nt 相比/v ，/w 相互/d 拖欠/v 货款/n 额/n 下降/v 了/u ３０００/m 多/m 万/m 元/q 。/w 
31		 天钢/ni 在/p 全面/a 创/v 高产/n 的/u 同时/c ，/w ３/m  [月] 份/nt 连/p 铸/v 比/v 达/v ６３/m ．/w ９/m ％/w ，/w 为/p 近年来/nt 的/u 最高/a 水平/n 。/w 
32		 有色/a 行业/n 的/u 龙头/n 企业/n 电解铜/n 厂/n  [月] 产/v １６００/m 吨/q ，/w 超/v 计划/n 的/u ４５/m ．/w ５/m ％/w 。/w 
33		 三/m  [月] 份/nt 大/a 购/v 大/a 销/v ，/w 实现/v 利润/n 一千二百/m 多/m 万/m 元/q 
34		 三/m  [月] 份/nt 总/a 进货/v ７/m ．/w ３/m 亿/m 元/q ，/w 销货/v ６/m ．/w ９７/m 亿/m 元/q ，/w 分别/d 比/p 上 [月] /nt 增长/v ４１/m ．/w ９/m ％/w 和/c ４０/m ％/w 。/w 
35		 其中/nd 购进/v 天津/ns 产品/n ４/m ．/w １６/m 亿/m 元/q ，/w 比/p 上 [月] /nt 增长/v ６３/m ．/w １/m ％/w ，/w 比/p １/m  [月] 份/nt 增长/v １/m ．/w ３４/m 倍/n 。/w 
36		 大/a 购/v 大/a 销/v 也/d 促进/v 了/u 这个/r 系统/n 经济效益/n 的/u 提高/v ，/w 三/m  [月] 份/nt 全局/n 共/d 实现/v 利润/n １２２６/m 万/m 元/q 。/w 
37		 这些/r 商品/n 仅/d 市政府/ni 组织/n 协调/v 后/nd 的/u 半/m 个/q  [月] 中/nt ，/w 全局/n 收购/v 总值/n 就/d 达到/v １/m ．/w ６/m 亿/m 元/q 。/w 
38		 本 [月] /nt 中旬/nt ，/w 他们/r 的/u 计划/n 上市/v 量/n 是/vl ９３/m 万/m 公斤/q 。/w 
39		 本市/n 公安机关/n 自/p ３/m  [月] /nt １/m 日/nt 在/p 全/a 市/n 范围/n 内/nd 开展/v "/w 双打/n "/w 斗争/n 一个/mq 多/m  [月] /nt 来/vd ，/w 在/p 各/r 部门/n 的/u 支持/v 下/nd ，/w 取得/v 了/u 显著/a 成效/n 。/w 
40		 开展/v "/w 双打/n "/w 斗争/n 一个/mq 多/m  [月] /nt 来/u ，/w 公安机关/n 抓获/v 了/u 在/p 居民区/n 拧/v 门/n 撬锁/v 入户/v 盗窃/v 和/c 在/p 偏/a 辟/v 地区/n 拦路/v 抢劫/v 的/u 犯罪/v 分子/n １０７０/m 名/n 。/w 
41		 据统计/v ，/w 一个/mq 多/m  [月] 中/nt ，/w 公安机关/n 共/d 接到/v 群众/n 揭发/v 检举/v 线索/n ３０００/m 多/m 件/n ，/w 从中/d 破获/v 了/u 一大批/n 刑事/n 案件/n 。/w 
42		 据/p 公安红桥分局/ni 统计/v ，/w 自/p ３/m  [月] /nt １/m 日/nt 至今/d ，/w 共/d 发/v 刑事/n 案件/n ４３/m 起/q ，/w 比/p 去年/nt 同期/nt 下降/v 了/u ４/m ./w ４/m ％/w 。/w 
43		 ４/m  [月] /nt ９/m 日/nt 至/v １０/m 日/nt ，/w 本市/n 党史/n 资料/n 征/v 研/v 工作会议/n 在/p 天津宾馆/ni 召开/v 。/w 
44		 经/p 国务院/ni 批准/v ，/w 全国/n 从/p 一九八一/m 年/nt 一 [月] /nt 一/m 日/nt 起/v 实行/v 统一/v 的/u 省/n 、/w 市/n 、/w 自治区/n 标准/n 排列/v 顺序/n 。/w 
45		 总务科/n 五十三/m 岁/nt 的/u 老工人/n 王振兴/nh 在/p 五十/m 年代/nt 末/n ，/w 一家/mq 八/m 口/n 人/n ，/w 只有/d 夫妻/n 二/m 人/n 是/vl 职工/n ，/w 每 [月] /nt 一百零二/m 元/q 收入/v ，/w 日子/nt 过/v 得/u 很/d 紧/a 。/w 
46		 由/p 华东/nl 计算/v 技术/n 研究所/n 、/w 上海嘉丰棉纺织厂/ni 联合/v 研制/v 安装/v 的/u 有/v 梭/n 织机/n 电子计算机/n 检测/v 系统/n ，/w 去年/nt 十一/m  [月] 份/nt 在/p 嘉丰纺织厂/ni 一百八十/m 台布/n 机上/nl 正式/a 运行/v 。/w 
47		 一个/mq 多/m  [月] /nt 实践/v 证明/v ，/w 该/r 系统/n 提供/v 的/u 数据/n 同/p 统计/v 人员/n 提供/v 的/u 数据/n 完全/a 相符/v 。/w 
48		 四/m 是/vl 可以/vu 按时/d 打印/v 出/vd 日报/n 、/w 旬/nt 报/n 、/w  [月] 报/n 的/u 数据/n 。/w 
49		 上无二厂/ni 自行/d 设计/v 建造/v 的/u 一/m 条/n 收录机/n 生产/v 流水线/n ，/w 经过/p 一个/mq 时期/nt 的/u 试用/v ，/w 已经/d 达到/v  [月] 产/v 一万五千/m 台/n 的/u 要求/v ，/w 昨天/nt ，/w 这/r 条/n 生产/v 流水线/n 进行/v 了/u 技术/n 鉴定/v 。/w 
50		 这/r 条/n 生产/v 流水线/n 是/vl 在/p 一九七九/m 年/nt 三 [月] /nt 开始/v 设计/v 制造/v 的/u ，/w 于/p 一九八○/m 三 [月] /nt 全部/n 建成/v 和/c 开始/v 试生产/v 。/w 
51		 目前/nt 郊区/n 菜田/n 由于/c 干旱/a 、/w 严霜/n 的/u 侵袭/v ，/w 可/vu 上市/v 的/u 大/a 青菜/n 、/w 冬塘菜/n 等/u 受到/v 不同/a 程度/n 的/u 损失/v ，/w 所有/a 蔬菜/n 生长/v 都/d 受到/v 抑制/v ，/w 一/m 、/w 二/m  [月] 份/nt 上市/v 的/u 蔬菜/n 供应量/n 将/d 减少/v ，/w 有些/m 二/m 、/w 三/m  [月] 份/nt 能/vu 上市/v 的/u 蔬菜/n 也/d 将/d 推迟/v 至/v 四/m  [月] 份/nt 。/w 
52		 去年/nt 十二 [月] /nt 下旬/nt ，/w 平均/a 每天/nt 六万/m 多/m 担/n 。/w 
53		 元 [月] /nt 以来/nt ，/w 平均/a 每天/nt 上市/v 也/d 都/d 在/p 五万/m 担/n 左右/n ，/w 预计/v 元 [月] /nt 份/n 全/a  [月] /nt 能/vu 上市/v 一百九十万/m 担/n 。/w 
54		 目前/nt ，/w 县/n 社/n 领导/n 正在/d 采取/v 措施/n ，/w 做好/v 思想/n 工作/n ，/w 组织/v 冬季/nt 生产/v ，/w 加强/v 生产责任制/n ，/w 尽量/d 避免/v 二/m 、/w 三 [月] /nt 的/u 缺/v 菜/n 。/w 
55		 根据/p 这/r 一/m 情况/n ，/w 去年/nt 七/m  [月] 份/nt 召开/v 的/u 住宅/n 会议/n 决定/v 在教/v 卫/v 系统/n （/w 除/p 大学/n ）/w 作/v 统建/v 住宅/n 切/v 块/n 分/v 建/v 试点/v ，/w 这/r 一/m 做法/n 能够/vu 保证/v 中学/n 教师/n 逐步/d 分配/v 到/v 新/a 住宅/n ，/w 受到/v 大家/n 的/u 欢迎/v 。/w 
56		 博特曼/nh 说/v ，/w 今年/nt 八 [月] /nt ，/w 中国/ns 曾/d 成功/a 地/u 发射/v 了/u 第一/m 颗/q 澳/n 星/n 。/w 
57		 共青团/j 十三大/j 明年/nt 五 [月] /nt 召开/v 
58		 会议/n 还/d 审议/v 通过/p 了/u 《/w 关于/p 召开/v 中国共产主义青年团/ni 第/h 十三/m 次/q 全国代表大会/n 的/u 决议/n 》/w ，/w 决定/v １９９３/m 年/nt ５/m  [月] /nt 在/p 北京/ns 召开/v 中国共产主义青年团/ni 第/h 十三/m 次/q 全国代表大会/n 。/w 
59		 由于/c 我国/n 东部/nd 地区/n 日出/v 时/nt 日食/n 已经/d 开始/v ，/w 这些/r 地区/n 的/u 群众/n 在/p 日出/v 时/nt 即/d 可见/a 被/p  [月] 影/n 遮/v 去/v 一部分/n 的/u 太阳/n 。/w 
60		 １２/m  [月] /nt 中旬/nt ，/w 来自/v 韩国/ns 的/u ２４/m 万/m 吨级/n "/w 新/a 誉/n "/w 号/n 和/c 来自/v 香港/ns 的/u １８/m 万/m 吨级/n "/w 翡翠/n "/w 号/n 油轮/n ，/w 在/p 浙江舟山/ns 港/n 马峙/nh 基地/n 经过/p 航/v 修/v 清/v 舱/n 后/nd ，/w 面目一新/i 地/u 驶向/v 太平洋/ns 。/w 
61		 今年/nt ２/m  [月] /nt ，/w 韩国/ns "/w 旗帜/n "/w 号/n 油轮/n 返回/v ，/w 船东/n 拍/v 来/vd 电报/n 表示/v 感谢/v ！/w 
62		 因为/c 从/p １９９３/m 年/nt １/m  [月] /nt １/m 日/nt 起/v ，/w 国际/n 举/v 联/v 将/d 采用/v 新/a 的/u 举重/n （/w 体重/n ）/w 级别/n 。/w 
63		 鲍明年/nh 二 [月] /nt 首次/n 卫冕/v 对手/n 是/vl 前/nd 冠军/n 多克斯/nh 
64		 世界/n 最/d 重量级/n 拳击/n 冠军/n 里迪克·鲍/nh ２０/m 日/nt 在/p 纽约/ns 作出/v 决定/v ，/w 他/r 将/d 把/p 他/r 的/u 首场/n 卫冕/v 战/v 安排/v 在/p 明年/nt ２/m  [月] /nt ６/m 日/nt 举行/v ，/w 地点/n 在/p 纽约/ns 的/u 麦迪逊广场花园/ns ，/w 对手/n 是/vl 前/nd 世界/n 冠军/n 迈克尔·多克斯/nh 。/w 
65		 其实/d 原因/n 很/d 简单/a ，/w 他/r 为期/v 一个/mq  [月] /nt 的/u 休假/v 是/vl 原先/d 定好/v 的/u 。/w 
66		 （/w 一九八三/m 年/nt 九 [月] /nt 十三/m 日/nt 政协六届全国委员会常务委员会/ni 第二/m 次/q 会议/n 通过/v ）/w 
67		 中共中央/j 七 [月] /nt 十二/m 日/nt 关于/p 学习/v 《/w 邓小平/nh 文选/n 》/w 的/u 通知/n 中/nd 指出/v ：/w "/w 认真/a 学习/v 《/w 邓小平/nh 文选/n 》/w ，/w 能够/vu 帮助/v 我们/r 进一步/v 认识/v 党/n 的/u 这个/r 伟大/a 转折/v 时期/nt 的/u 历史/n ，/w 认识/v 十一/m 届/q 三中全会/j 路线/n 的/u 由来/n 和/c 发展/v ，/w 认识/v 十二大/j 提出/v 的/u 建设/v 有中国特色的社会主义/n 正确/a 道路/n 的/u 主要/a 内容/n 和/c 主要/a 保证/n ，/w 认识/v 我们/r 党/n 在/p 新/a 的/u 历史/n 条件/n 下/nd 坚持/v 和/c 发展/v 毛泽东思想/n 的/u 新/a 成果/n 。/w "/w 
68		 今年/nt 一/m 至/v 八 [月] /nt ，/w 本市/n 工业生产/v 总值/n 比/p 去年/nt 同期/nt 增长/v 百/m 分之/u 五点四/m ，/w 但/c 完成/v 的/u 财政/n 收入/n 下降/v 了/u 百/m 分之/u 二点六/m ，/w 经济效益/n 不/d 理想/a 。/w 
69		 他们/r 中/nd 有/v 四/m 位/q 是/vl 人民/n 演员/n ：/w 在/p 系列片/n 《/w 无名英雄/n 》/w 中/nd 扮演/v 俞林/nh ，/w 在/p 《/w 卖/v 花/n 姑娘/n 》/w 中/nd 扮演/v 哥哥/n 的/u 金龙麟/nh ，/w 《/w 沸流江/ns 的/u 新/a 传说/n 》/w 的/u 导演/n 、/w 在/p 影片/n 《/w  [月] 尾岛/ns 》/w 、/w 《/w 永生/v 的/u 战士/n 》/w 中/nd 担任/v 重要/a 角色/n 的/u 赵京淳/nh ，/w 在/p 《/w 沸流江/ns 的/u 新/a 传说/n 》/w 中/nd 扮演/v 崔莹哲/nh 母亲/n 的/u 俞京爱/nh ，/w 在/p 《/w  [月] 尾岛/ns 》/w 中/nd 扮演/v 连长/n 的/u 崔昌寿/nh ；/w 有/v 两/m 位/q 是/vl 功勋/n 演员/n ：/w 在/p 《/w 沸流江/ns 的/u 新/a 传说/n 》/w 中/nd 扮演/v 国际/n 主义/n 战士/n 罗盛教/nh 的/u 金升梧/nh ，/w 在/p 《/w 无名英雄/n 》/w 中/nd 担任/v 女/f 主角/n 顺姬/nh 的/u 金贞花/nh 。/w 
70		 柬埔寨/ns 全国/n 最高/a 委员会/n 成员/n 乔森潘/nh 办公室/n 今天/nt 发表/v 了/u 民主/a 柬埔寨/ns 方面/n ７/m  [月] /nt １２/m 提出/v 的/u 关于/p 执行/v 第二/m 阶段/n 柬/j 和平/a 计划/n 的/u 新/a 建议/n 。/w 
71		 科任/nh 强调/v ，/w 两国/n 总统/n 上 [月] /nt 达成/v 的/u 协议/n 规定/v ，/w 在/p 独联体/j 军队/n 中/nd 服役/v 的/u 军人/n "/w 可/vu 宣誓/v 效忠/v 自己/r 的/u 国家/n "/w 。/w 
72		 布什/nh 还/d 透露/v ，/w 他/r 和/c 萨利纳斯/nh 以及/c 加拿大/ns 总理/n 马尔罗尼/nh 已/d 达成/v 共识/n ，/w 三/m 国/n 贸易/v 谈判/n 代表/n 将/d 在/p ７/m  [月] /nt ２５/m 日/nt 恢复/v 谈判/n 。/w 
73		 包括/v 美/j 、/w 加/j 、/w 墨/j 三/m 国/n 的/u 北美/ns 自由贸易区/n 的/u 谈判/n 是/vl 去年/nt ６/m  [月] /nt 开始/v 进行/v 的/u ，/w 目的/n 是/vl 在/p 北美/ns 建立/v 一个/mq 拥有/v ３．６亿/m 人口/n ，/w ６万亿/m 美元/n 国民生产总值/n 的/u 世界/n 上/nd 最大/a 的/u 自由贸易区/n ，/w 以便/c 同/p 欧洲/ns 和/c 日本/ns 相/d 抗衡/v ，/w 三/m 国/n 谈判/n 目前/nt 集中/a 的/u 焦点/n 是/vl 墨西哥/ns 愿意/vu 在/p 多/d 大/a 程度/n 上/nd 作出/v 让步/v 。/w 
74		 特别/d 是/vl 今年/nt ５/m  [月] /nt 下旬/nt 以来/nt ，/w 冲突/v 升级/v 为/vl 战争/n ，/w 双方/n 都/d 使用/v 了/u 现代化/v 武器/n ，/w 严重/a 影响/v 了/u 俄罗斯/ns 和/c 格鲁吉亚/ns 的/u 关系/n 。/w 
75		 ６/m  [月] /nt ２４/m 日/nt ，/w 叶利钦/nh 同/p 格鲁吉亚/ns 国务/n 委员会/n 主席/n 谢瓦尔德纳泽/nh 以及/c 南/nd 、/w 北/nd 奥塞梯/ns 领导人/n 在/p 黑海/ns 休假/v 地/n 索契/ns 举行/v 了/u 会谈/v ，/w 达成/v 了/u 从/p 当 [月] /nt ２８/m 日/nt 起/v 停火/v 的/u 协议/n 以及/c 解决/v 奥塞梯/ns 冲突/v 的/u 原则/n 协议/n 。/w 
76		 今年/nt ３/m  [月] /nt 以来/nt ，/w 摩尔多瓦/ns 东部/nd 德涅斯特河/ns 沿岸/n 的/u 武装/n 冲突/v 也/d 升级/v 为/vl 战争/n ，/w 使/v 俄罗斯/ns 和/c 摩尔多瓦/ns 之间/nd 的/u 关系/n 白炽/a 化/k 。/w 
77		 本 [月] /nt １３/m 日/nt ，/w 鲁茨科伊/nh 受/v 叶利钦/nh 总统/n 委托/v 前往/v 摩尔多瓦/ns 同/p 冲突/v 各方/n 会谈/v ，/w 达成/v 了/u 只能/vu 通过/p 议会/n 途径/n 解决/v 争端/n 的/u 一致/a 意见/n ，/w 并/c 首先/d 保证/v 停火/v 协议/n 的/u 执行/v ，/w 即/v 由/p 俄罗斯/ns 、/w 乌克兰/ns 、/w 摩尔多瓦/ns 、/w "/w 德涅斯特河/ns 沿岸/n 共和国/n "/w 四方/n 各/r 出/vd 一个/mq 营/n 的/u 部队/n 组成/v 维持/v 和平/a 部队/n ，/w 由/p 它们/r 把/p 冲突/v 各方/n 的/u 部队/n 隔离/v 开来/vd 。/w 
78		 她/r 在/p １９３８/m 年/nt ５/m  [月] /nt 召开/v 的/u 庐山/ns 妇女/n 座谈会/n 上/nd 就/d 认识/v 了/u 邓/nhf 大姐/n 。/w 
79		 雷洁琼/nh 向/p 记者/n 说/v ：/w "/w １９４６/m 年/nt ６/m  [月] /nt ２３/m 日/nt ，/w 我/r 和/c 马叙伦/nh 等/u 到/v 南京/ns 和平/n 请愿/v 时/nt 被/p 打成/v 重伤/n 。/w 
80		 今年/nt １/m 至/v ６/m  [月] /nt ，/w 全/a 县/n 三资企业/n 开工/v 达/v ７７/m 家/q ，/w 进入/v 立项/v 洽谈/v 的/u 有/v 近/v 百/m 家/n ；/w 引进/v 外资/n ８９００万/m 美元/n ，/w 其/r 发展/v 速度/n 居/v 浙江/ns 首位/n 。/w 
81		 鄞县环天电器厂/ni 与/c 菲律宾/ns 外商/n 的/u 合作/v ，/w 仅/d 花/v 了/u 不到/v 半/m 个/q  [月] /nt ，/w 就/d 领到/v 了/u 批准书/n 。/w 
82		 衢州/ns 产/v 的/u "/w 宫宝/ni "/w 口服/v 营养液/n 七 [月] /nt 七/m 日/nt 由/p 新华社/ni 和/c 国家体委/j 推荐/v ，/w 被/p 定为/v 二十五/m 届/q 奥运会/j 中国/ns 体育/n 代表团/n 饮用/v 的/u 滋补品/n 。/w 
83		 慈溪锦纶总公司/ni 产值/n 高/a   浙江省慈溪市锦纶总公司/ni 今年/nt 一/m 至/v 六 [月] /nt 完成/v 产值/n 二点一亿/ni 元/q ，/w 比/p 去年/nt 同期/nt 增长/v 百/m 分之/u 一百零一点九一/m 。/w 
84		 这样/r 一/m 条/n 又/d 瘦/a 又/d 病/a 的/u 奶牛/n ，/w 进/v 了/u 他家/n 的/u 牛棚/n ，/w 奶/n 产量/n 竟会/vu  [月] /nt  [月] /nt 上升/v 。/w 
85		 七/m 个/q  [月] /nt 来/u ，/w 这/r 一对/n 从/p 屠宰场/n 里/nd 侥幸/a 得救/v 的/u "/w 患难/n 姊妹/n "/w ，/w 奶/n 产量/n 逐 [月] /d 上升/v 。/w 
86		 今年/nt 头/n 三/m 个/q  [月] /nt 中/nd ，/w 本市/n 适销对路/a 的/u 小商品/n 有/v 较/d 多/a 的/u 增长/v ，/w 其中/nd 过去/nt 因/p 小/a 而/c 被/p 挤掉/v 或/c 减产/v 的/u 儿童/n 用品/n 如/v 皮鞋/n 、/w 童车/n 等/u 增长/v 幅度/n 更/d 大/a ，/w 品种/n 也/d 有/v 新/a 的/u 发展/v 。/w 
87		 衣/n 片/n 虽/c 是/vl 一年四季/i 均为/vl 消费者/n 需要/v 的/u 商品/n ，/w 但/c 也/d 有/v 淡/a 旺/a 季节/nt 之/u 分/n ，/w 据说/v 三/m 、/w 四/m 、/w 五/m 、/w 六/m 四/m 个/q  [月] /nt 中/nd 销量/n 最大/a 。/w 
88		 中国人民保险公司上海市分公司/ni 决定/v 从/p 今年/nt 四/m  [月] 份/nt 起/v ，/w 在/p 本市/n 市区/n 恢复/v 开展/v 简易/a 人身保险/i 业务/n 。/w 
89		 不论/c 那/r 种/q 年限/n ，/w 每 [月] /nt 每/r 份/q 只/d 缴/v 保险费/n 一/m 元/q 。/w 
90		 上海/ns 警备区/n 于/p 四 [月] /nt 五/m 日/nt 至/v 九/m 日/nt 举办/v 了/u 区/n 、/w 县/n 、/w 局/n 人武部/n 政工干部/n 集训/v 班/n ，/w 以/p 提高/v 人武/j 干部/n 的/u 政治/n 工作/n 水平/n ，/w 加强/v 民兵/n 的/u 精神文明/n 建设/n 。/w 
91		 大家/n 认为/v ，/w 当前/nt 要/vu 从/p 四/m 个/q 方面/n 入手/v ：/w 一/m 是/vl 教育/v 广大/a 民兵/n 树立/v 共产主义/n 的/u 远大/a 理想/n ，/w 同时/c 努力/v 做好/v 本职工作/n ；/w 二/m 是/vl 把/p 精神文明/n 的/u 建设/v 同/p 开展/v 民兵/n 工作/n 三/m 落实/v 的/u 活动/n 结合/v 起来/vd ，/w 提高/v 民兵/n 军政/n 素质/n ；/w 三/m 是/vl 针对/p 民兵/n 特点/n ，/w 总结/v 推广/v 民兵/n 在/p "/w 全民/n 文明礼貌/i  [月] /nt "/w 活动/n 中/nd 好/a 的/u 经验/n ，/w 使/v 之/r 形成/v 制度/n ；/w 四/m 是/vl 组织/v 民兵/n 积极/a 投入/v 经济/n 领域/n 中/nd 反/v 腐蚀/v 的/u 斗争/n ，/w 教育/v 民兵/n 抵制/v 资本主义/n 思想/n 腐蚀/v ，/w 勇于/v 同/p 犯罪/v 行为/n 作斗争/v 。/w 
92		 由/p 上海市计划用电办公室/ni 和/c 静安区科技协会/ni 联合/v 举办/v 的/u "/w 贯彻/v 国务院/ni 节电/v 指令/n 展览会/n "/w ，/w 于/p 四 [月] /nt 十/m 日/nt 起/v 在/p 南京/ns 西路/nl 工业/n 展览馆/n 技革馆/ns 展出/v 。/w 
93		 由/p 中国书法家协会上海分会/ni 主办/v 的/u 《/w 上海市/ns 书法/n 展览/n 》/w 四 [月] /nt 十二/m 日/nt 在/p 美术/n 展览馆/n 隆重/a 开幕/v 。/w 
94		 三麦花/n 飘香/v ，/w 油菜花/n 结果/n 的/u 时节/n ，/w 从/p 金山县金卫乡永胜村/ns 传出/v 新闻/n ：/w 今年/nt 一/m 到/v 四/m  [月] 份/nt ，/w 盲人/n 养/v 兔/n 能手/n 沈明观/nh 给/p 近/v 百/m 个/q 群众/n 提供/v 了/u 三百/m 多/m 只/q 良种/n 长毛兔/n ；/w 为/p 二十/m 多/m 个/q 农户/n 治好/v 了/u 兔/n 病/n ；/w 使/v 一/m 批/q 群众/n 养/v 兔/n 致富/v 。/w 
95		 一九七九/m 年/nt 十 [月] /nt ，/w 永胜二队/ns 办起/v 了/u 养/v 兔/n 场/n 。/w 
96		 报名/v 时间/n 定于/v 五 [月] /nt 十八/m 、/w 十九/m 、/w 二十/m 日/nt ，/w 考生/n 直接/a 向/p 招生/v 院校/n 报名/v ；/w 报考/v 北京体育学院/ni 的/u 考生/n ，/w 在/p 上海体育学院/ni 报名/v 。/w 
97		 文化/n 考试/v 于/p 七 [月] /nt 七/m 、/w 八/m 、/w 九/m 日/nt 参加/v 本市/n 试行/v 单独/a 命题/v 的/u 高校/j 招生/v 统考/v 。/w 
98		 宇宙科技开发公司/ni 为了/p 研制/v 彩色/n 照相/v 名片/n ，/w 组织/v 了/u 十/m 余/n 名/q 退休/v 、/w 离休/v 科技/n 人员/n ，/w 进行/v 了/u 四/m 个/q 多/m  [月] /nt 的/u 摸索/v ，/w 终于/d 搞出/v 了/u 一整套/mq 新/a 工艺/n 和/c 新/a 设备/n ，/w 能够/vu 成批/n 地/u 为/p 社会/n 各界/n 人士/n 提供/v 彩色/n 照相/v 名片/n 。/w 
99		 为/p 适应/v 港口/n 划/v 区/n 管理/v 的/u 需要/n ，/w 从/p 本 [月] /nt 十六/m 日/nt 起/v 宁波/ns 、/w 定海/ns 、/w 沈家门/ns 、/w 海门/ns 等/u 四/m 条/q 客/n 货/n 班轮/n 航线/n 的/u 零/m 担/q 货/n 资/n 托运/v 业务/n ，/w 由/p 上海港客运总站营业所/ni 移至/v 上港一区营业所/ni （/w 浦东东昌路/ns 、/w 烂泥渡路/ns ）/w 办理/v 签单/v 手续/n 。/w 
100		 市红十字肿瘤咨询中心/ni 明/nt 起/v 义诊/v 半/m 个/q  [月] /nt 
101		 上海市红十字肿瘤咨询服务中心/ni 已/d 于/p 昨天/nt 正式/a 成立/v ，/w 并/c 决定/v 明日/nt 开始/v 义诊/v 半/m 个/q  [月] /nt ，/w 将/p 所/u 得/v 款项/n 捐赠/v 给/p 非洲/ns 难民/n 。/w 
102		 著名/a 肿瘤/n 专家/n 顾绥岳/nh 、/w 张去病/nh 、/w 李 [月] 云/nh 、/w 郭秉宽/nh 、/w 吴学愚/nh 、/w 邹仲/nh 、/w 徐晶文/nh 、/w 张锡泽/nh 、/w 吴孟超/nh 等/u 都/d 将/d 参加/v 义诊/v 。/w 
103		 据了解/v ，/w "/w 无痛/a 穿耳/v "/w 在/p 上海/ns 已/d 悄悄/a 流行/v ；/w 淮海中路/ns 上/nd 的/u 天宝金银饰品商店/ni 反映/v ，/w 从/p 三 [月] /nt 二十/m 日/nt 开设/v 无痛/a 穿耳/v 服务/v 以来/nt ，/w 天/nt 天/nt 顾客/n 盈门/v ，/w 每天/nt 有/v 一百/m 多/m 人/n 前往/v 尝试/v ，/w 有的/r 还是/d 从/p 苏州/ns 、/w 无锡/ns 、/w 海宁/ns 等/u 地/n 乘/v 了/u 火车/n 专程/d 赶来/v 。/w 
104		 无痛/a 穿耳/v 后/nd 可/vu 当场/v 用/v ２４/m Ｋ/ws 包金/n ，/w 并/c 嵌有/v 彩色/n 的/u "/w 钻/v "/w 石/n 的/u 耳环/n 穿戴/v 起来/vd ；/w 一个/mq  [月] /nt 后/nd 可/vu 换上/v 新/a 的/u 耳环/n ，/w 不少/a 姑娘/n 当场/v 买/v 了/u 多种/mq 式样/n 别致/a 的/u 耳环/n ，/w 以/p 供/v 日后/nt 更换/v 。/w 
105		 当前/nt ，/w 正值/v 鲜蛋/n 旺季/nt ，/w 为了/p 支持/v 生产/v ，/w 扩大/v 销售/v ，/w 满足/v 本市/n 居民/n 需要/v ，/w 市/n 禽蛋/n 公司/n 决定/v 自/p 本 [月] /nt 十四/m 日/nt 开始/v 临时/d 下浮/v 鲜蛋/n 销售/v 价格/n 。/w 
106		 国家/n 有关/v 部门/n 规定/v 从/p 十 [月] /nt 一/m 日/nt 起/v 
107		 国家/n 有关/v 部门/n 最近/nt 规定/v ，/w 从/p 十 [月] /nt 一/m 日/nt 起/v ，/w 进口/v 家用电器/n 必须/d 由/p 商检/j 局/n 或/c 商检/j 局/n 认可/v 的/u 检验/v 机构/n 进行/v 检验/v ，/w 未经/v 检验/v 的/u 进口/v 家用电器/n 整机/n 不准/v 销售/v ，/w 散件/n 不准/v 装配/v 投产/v 。/w 
108		 为/p 维护/v 国家/n 的/u 经济/n 权益/n ，/w 保护/v 广大/a 消费者/n 利益/n ，/w 对外经济贸易部/ni 、/w 商业部/ni 、/w 国家商检局/ni 九 [月] /nt 十九/m 日/nt 联合/v 公布/v 了/u 《/w 进口/v 家用电器/n 检验/v 管理/v 暂行/v 办法/n 》/w 。/w 
109		 九 [月] /nt 二十七/m 日/nt 是/vl 世界/n 旅游/v 日/nt 。/w 
110		 为什么/r 选/v 九 [月] /nt 二十七/m 日/nt 呢/u ？/w 
111		 这/r 是/vl 因为/c 世界/n 旅游/v 组织/n 的/u 前身/n "/w 国际/n 官方/n 旅游/v 联盟/n "/w 于/p 一九七○/m 年/nt 九 [月] /nt 二十七/m 日/nt 在/p 墨西哥城/ns 的/u 特别/d 代表大会/n 上/nd 通过/v 了/u 世界/n 旅游/v 组织/n 的/u 章程/n 。/w 
112		 也就是说/c ，/w 九 [月] /nt 二十七/m 日/nt 正是/vl 世界/n 上/v 亿万人民/n 旅游/v 、/w 渡假/v 的/u 好/a 时节/n 。/w 
113		 九 [月] /nt 二十七/m 日/nt 是/vl 世界/n 旅游/v 日/nt 。/w 
114		 墨西哥城/ns 发生/v 强烈/a 地震/v 六/m 天/nt 后/nd ，/w 抢救/v 人员/n 九 [月] /nt 二十五/m 日/nt 下午/nt 在/p 厚/a 厚/a 的/u 瓦砾/n 下/nd 救出/v 了/u 八/m 个/q 幸存者/n ，/w 其中/nd 四/m 个/q 是/vl 婴儿/n 。/w 
115		 从/p 华雷斯医院/ni 废墟/n 下/nd 救出/v 的/u 婴儿/n 中/nd ，/w 有/v 三/m 个/q 出生/v 后/nd 还/d 不到/v 七/m 天/nt ，/w 另/r 一个/mq 也/d 只有/d 八/m 个/q  [月] /nt 。/w 
116		 苏联/ns 九 [月] /nt 二十五/m 日/nt 成立/v 一个/mq "/w 全/a 苏/j 反/v 酗酒/v 志愿者/n 协会/n "/w 。/w 
117		 自从/p 本 [月] /nt １２/m 日/nt 英国/ns 政府/n 下令/v 以/p "/w 间谍/n "/w 罪名/n 驱逐/v ２５/m 名/q 苏联/ns 驻英/v 人员/n 以来/nt ，/w 双方/n 由/p 间谍/n 案/n 发展/v 到/v 一/m 场/q 激烈/a 的/u "/w 驱逐/v 战/n "/w 。/w 
118		 １９７１/m 年/nt ９/m  [月] /nt ２４/m 日/nt ，/w 英国/ns 曾经/d 也是/vl 根据/p 一/m 名/q 叛逃/v 的/u 苏/j 驻/v 英/j 克格勃/ni 头目/n 的/u 提供/v ，/w 下令/v 驱逐/v 了/u １０５/m 名/q 苏联/ns 驻英/v 人员/n 。/w 
119		 作为/v 对/p 英国/ns 的/u 报复/v ，/w 苏联/ns 于/p ９/m  [月] /nt １４/m 日/nt 也/d 宣布/v 驱逐/v ２５/m 名/q 在/p 苏联/ns "/w 进行/v 与/p 他们/r 的/u 身份/n 不/d 相符/v 活动/n "/w 的/u 英国人/n ，/w 其中/nd 包括/v 一/m 名/q 刚/d 来/vd 莫斯科/ns 的/u 《/w 每日电讯报/ni 》/w 记者/n ，/w 他/r 只是/d 在/p 苏联/ns 发出/v 驱逐/v 令/n 前/nd 的/u 几个/mq 小时/q 才/d 刚刚/d 把/p 自己/r 的/u 行李/n 解开/v 。/w 
120		 对/p 此/r ，/w 英国/ns 外交部/ni 于/p １６/m 日/nt 召见/v 苏/j 驻/v 英/j 代办/v ，/w 明确/a 表示/v ，/w 戈尔季耶夫斯基/nh 提供/v 了/u 无/v 可/vu 辩驳/v 的/u 事实/n ，/w 证明/v ９/m  [月] /nt １２/m 日/nt 被/p 驱逐/v 的/u 所有/a 苏联/ns 人员/n 都/d 与/p 苏联/ns 情报/n 机构/n 在/p 英国/ns 进行/v 的/u 不能/vu 接受/v 的/u 活动/n 有/v 关联/v ；/w 而/c 苏联/ns 方面/n 的/u 报复/v 行为/n 只是/d 毫无/v 根据地/n 危害/v 无辜/v 的/u 人/n 。/w 
121		 激烈/a 的/u "/w 驱逐/v 战/n "/w 势必/d 造成/v 两国/n 关系/n 的/u 紧张/a ，/w 英国/ns 取消/v 了/u 原定/v 本 [月] /nt １５/m 日/nt 英国苏格兰/ns 事务/n 大臣/n 乔治·杨格/nh 的/u 访/v 苏/j 计划/n ；/w 而/c 苏联/ns 的/u 一个/mq 代表团/n 则/c 拒绝/v 按/p 原/a 计划/n 前往/v 伦敦/ns 参加/v 有关/v 英/j 苏/j 问题/n 的/u 学术/n 讨论会/n 。/w 
122		 慕尼黑/ns 的/u 十 [月] /nt 节/n 
123		 当今/nt 世界/n 规模/n 最大/a 的/u 民间/n 节日/nt 大概/d 要/vu 数/v 慕尼黑/ns 的/u 十 [月] /nt 节/n 了/u ，/w 今年/nt 是/vl 这个/r 盛大/a 节日/nt 诞生/v 一百七十五/m 周年/nt 。/w 
124		 慕尼黑/ns 人/n 说/v ，/w "/w 十 [月] /nt 节/n "/w 的/u 诞生/v 应/vu 感谢/v 马车夫/n 弗朗兹·包姆加尔特纳/nh 。/w 
125		 一八一○/m 年/nt 十 [月] /nt 十七/m 日/nt 就/d 在/p 慕尼黑/ns 的/u 城边/nl 一/m 大/a 草场/n 上/nd 举行/v 赛马/v ，/w 结果/n 马车夫/n 得胜/v 了/u 。/w 
126		 除了/p 两/m 次/q 世界大战/n 中断/v 十一/m 年/nt 之外/nd ，/w 每年/nt 九 [月] /nt 最后/n 一个/mq 星期/nt 至/v 十 [月] /nt 第/h 一个/mq 星期/nt ，/w 便是/vl 一年一度/i 的/u 十 [月] /nt 节/n 。/w 
127		 本来/d 啤酒/n 与/p "/w 十 [月] /nt 节/n "/w 无关/v ，/w 自从/p 国王/n 同意/v 在/p 欢庆/v 王子/n 结婚/v 周年/nt 可以/vu 喝/v 啤酒/n 以来/nt ，/w 那/r 啤酒/n 就/d 理所当然/i 地/u 成/v 了/u 十 [月] /nt 节/n 的/u 象征/n ，/w 美酒/n 的/u 芳香/a 增添/v 了/u 节日/nt 的/u 气氛/n ，/w 因而/c "/w 十 [月] /nt 节/n "/w 又/d 叫/v "/w 啤酒节/n "/w 。/w 
128		 十 [月] /nt 节/n 的/u 揭幕/v 日子/nt 总是/d 在/p 九 [月] /nt 的/u 最后/n 第二/m 个/q 星期六/nt 。/w 
129		 中午/nt 十二/m 点/nt 正/a ，/w 礼炮/n 轰鸣/v 十二/m 下/q ，/w 按照/p 传统/n ，/w 慕尼黑/ns 市长/n 用/p 大/a 木槌/n 打开/v 第/h 一个/mq 啤酒/n 桶/n 的/u 龙头/n ，/w 斟满/v 第一/m 杯/q 芳香/a 可口/a 的/u 啤酒/n 献给/v 巴伐利亚州/ns 总理/n ，/w 然后/c 举起/v 第二/m 杯/q 啤酒/n 与/c 参加/v 盛会/n 的/u 成千上万/i 名/q 游客/n 一起/d 开/v 杯/n 畅饮/v ，/w 这样/r 就/d 揭开/v 了/u 十 [月] /nt 节/n 的/u 序幕/n 。/w 
130		 这样/r 一直/d 要/vu 持续/v 到/v 十 [月] /nt 的/u 第/h 一个/mq 星期日/nt ，/w 到了/v 那天/r 晚上/nt 十一/m 点/nt 钟/n ，/w 不再/d 出售/v 啤酒/n 了/u ，/w 半/m 个/q 小时/q 之后/nt ，/w 灯光/n 也/d 就/d 熄灭/v 了/u ，/w 一年一度/i 的/u 欢庆/v 活动/n 才/d 算/v 结束/v 。/w 
131		 后来/nt ，/w 双方/n 又/d 举行/v 了/u 艰难/a 的/u 谈判/n ，/w 多次/mq 改写/v 文本/n ，/w 直到/v 一九七二/m 年/nt 二 [月] /nt 二十七/m 日/nt 才/d 告一段落/v ，/w 我们/r 为/p "/w 上海公报/n "/w 定/v 了/u 基调/n 。/w 
132		 规定/v 每/r 周一/nt 至/v 五/m 晚上/nt 授课/v 两/m 小时/q ，/w 每 [月] /nt 安排/v 五/m 个/q 学习/v 日/nt （/w 其中/nd 占/v 星期日/nt 两/m 天/nt ）/w 。/w 
133		 -/w ─/w 记/v 斗/v 敌/n 英雄/n 、/w 爱/v 社/n 模范/n 李木同/nh  七 [月] /nt 十四/m 日/nt ，/w 望都县赵庄供销社张庄分销店/ni 发生/v 了/u 一/m 起/q 持/v 刀/n 抢劫案/n 。/w 
134		 进入/v 七 [月] /nt 中旬/nt ，/w 连日/nt 阴雨/n ，/w 张庄分销店/ni 的/u 销货/v 款/n 往往/d 不能/vu 及时/d 解/v 交/v 银行/n 。/w 
135		 第一/m 、/w 从/p 今年/nt 十二 [月] /nt 一/m 日/nt 起/v ，/w 对/p 棉布/n 临时/d 免收/v 布票/n ；/w 因此/c ，/w 明年/nt 的/u 布票/n 也/d 不/d 发/v 了/u 。/w 
136		 第三/m 、/w 对/p 已/d 发/v 的/u 一九八三/m 年/nt 絮/n 棉/n 券/n ，/w 按/p 商业部/ni 规定/v ，/w 在/p 今年/nt 十二 [月] /nt 三十一/m 日/nt 前/nd ，/w 仍/d 按/p 原来/d 的/u 价格/n 和/c 质量/n 供应/v 。/w 
137		 由于/c 本市/n 絮/n 棉/n 的/u 供应量/n 大/a ，/w 加工/v 生产/v 一时/d 来不及/v ，/w 所以/c 决定/v ：/w 对/p 本市/n 一九八三/m 年/nt 絮/n 棉/n 券/n ，/w 继续/v 使用/v 到/v 明年/nt 三/m  [月] /nt 底/n 止/v ，/w 仍/d 按/p 原来/d 的/u 价格/n 和/c 等级/n 质量/n 供应/v 。/w 
138		 第/h 四/m 、/w 从/p 今年/nt 十二 [月] /nt 一/m 日/nt 起/v ，/w 絮/n 棉/n 敞开/v 供应/v ，/w 在/p 适当/a 提高/v 絮/n 棉/n 等级/n 质量/n 的/u 同时/n ，/w 适当/a 调整/v 絮/n 棉/n 的/u 零售/v 价格/n 。/w 
139		 今年/nt 一/m  [月] 份/nt 提高/v 棉布/n 销售/v 价格/n 的/u 时候/n ，/w 絮/n 棉/n 销售/v 价格/n 也/d 没有/d 提/v 。/w 
140		 市房地局常委/ni 从/p 上 [月] /nt 十七/m 日/nt 开始/v ，/w 冻结/v 局/n 机关干部/n 手中/nl 所/u 持/v 的/u 一切/r 分房/v "/w 批条/n "/w 。/w 
141		 一个/mq 多/m  [月] /nt 来/u ，/w 对于/p 拿/p "/w 批条/n "/w 来/vd 要求/v 分房/v 的/u 同志/n ，/w 常委/j 成员/n 都/d 坚持/v 原则/n ，/w 不/d 开口子/v 。/w 
142		 十 [月] /nt 十七/m 日/nt ，/w 是/vl 房地局常委/ni 新/a 班子/n 上任/v 的/u 第一/m 天/nt 。/w 
143		 这个/r 音乐会/n 自/p 十一 [月] /nt 五/m 日/nt 开始/v 举行/v ，/w 历时/v 十九/m 天/nt ，/w 先后/d 在/p 光明中学/ni 、/w 上棉十二厂/ni 、/w 华东师大/j 、/w 市武装警察总队/ni 、/w 曹杨街道/ni 、/w 闵行区/ni 等/u 单位/n 和/c 地区/n 演出/v 七/m 场/q ，/w 受到/v 热烈/a 欢迎/v 。/w 
144		 本市/n 财贸/j 青工/n 开展/v 的/u "/w 优质/n 服务/v 讲/v 信誉/n ，/w 职业道德/n 创新/v 风/n "/w 活动/n ，/w 历时/v 九 [月] /nt ，/w 收效/v 显著/a 。/w 
145		 普陀区西康菜场/ns 党支部/n 在/p 学习/v 整党/v 文件/n 中/nd ，/w 边/d 学/v 边/d 改/v ，/w 今年/nt 十/m  [月] 份/nt 以来/nt ，/w 采取/v 了/u 五/m 条/q 便民/v 利民/v 措施/n ，/w 受到/v 顾客/n 欢迎/v 。/w 
146		 本 [月] /nt 十二/m 日/nt ，/w 这个/r 菜场/n 中断/v 了/u 五/m 个/q  [月] /nt 的/u 周末/nt 夜市/n 又/d 开始/v 恢复/v 。/w 
147		 十/m  [月] 份/nt 这个/r 菜场/n 修订/v 了/u 物价/n 管理/v 条例/n ，/w 每天/nt 有/v 值班/v 经理/n 和/c 物价/n 人员/n 负责/v 检查/v 全场/n 物价/n 政策/n 执行/v 情况/n 。/w 
148		 十/m  [月] 份/nt 以来/nt ，/w 先后/d 处理/v 了/u 六/m 起/q 十一/m 人/n 开后门/i 的/u 问题/n 。/w 
149		 十/m  [月] 份/nt 以来/nt 全场/n 蔬菜/n 包装/v 没有/d 发生/v 缺/v 短/a 情况/n ，/w 包装/v 的/u 周转/v 期/nt 也/d 加快/v 了/u ，/w 延搁/v 费/v 逐 [月] /d 下降/v 。/w 
150		 随着/p 宝钢/j 建设/n 的/u 发展/v ，/w 吴淞区/ns 新建/v 了/u 友谊/ns 、/w  [月] 浦/ns 、/w 马泾桥/ns 、/w 盛桥/ns 等/u 居民/n 生活区/n ，/w 市区/n 有/v 四万/m 多/m 人/n 迁居/v 那里/r 。/w 
151		 吴淞区政府/ni 动员/v 各方面/n 的/u 力量/n ，/w 在/p 友谊/ns 、/w  [月] 浦/ns 两/m 个/q 生活区/n 新/d 开设/v 了/u 各种/r 商店/n 三十三/m 家/q 。/w 
152		 如/v 四季春食品店/ni 在/p 做好/v 日常/a 营业/v 外/nd ，/w 坚持/v 每 [月] /nt 为/p 上海第三福利分院/ni 三百/m 多/m 个/q 鳏寡/n 孤独/a 者/k 和/c 宝山聋哑学校/ni 五十/m 多/m 名/q 学生/n 送货上门/v ，/w 被/p 誉为/v "/w 信得过/v "/w 商店/n 。/w 
153		 李林京/nh 自/p 一九八○/m 年/nt 四 [月] /nt 至/v 一九八一/m 年/nt 下半年/nt 在/p 上海/ns 逗留/v 期间/nt ，/w 通过/p 诈骗/v 、/w 索讨/v 、/w 非法/a 用/v 物品/n 调换/v 和/c 出资/v 购买/v ，/w 共/d 收罗/v 近代/nt 、/w 当代/nt 字画/n 九十/m 余/n 幅/q ，/w 其中/nd 张大千/nh 、/w 刘旦宅/nh 、/w 来楚生/nh 、/w 陆俨少/nh 等/u 字画/n 真迹/n 二十/m 余/n 幅/q 。/w 
154		 这/r 家/q 饮食店/n 为了/p 多/a 得/v 奖金/n ，/w 从/p 凤阳路菜场/ns 购进/v 豆制品/n ，/w 转手/v 高价/n 卖给/v 无证/v 商贩/n ，/w 经过/p 调查/v 核实/v ，/w 今年/nt 一 [月] /nt 以来/nt ，/w 这/r 家/q 饮食店/n 倒卖/v 豆制品/n 非法/a 获利/v 达/v 一千四百七十五/m 元/q 五/m 角/n 七/m 分/q ，/w 严重/a 违反/v 了/u 市场/n 管理/v 规定/n 。/w 
155		 八/m  [月] /nt 初/n ，/w 我们/r 医院/n 唯一/a 的/u 一/m 台/q 洗衣机/n 的/u 外/nd 大/a 齿轮/n 破裂/v 了/u 。/w 
156		 在/p 区环卫所/ni 的/u 支持/v 下/nd ，/w 今年/nt 三 [月] /nt 因地制宜/i 地/u 开始/v 建造/v ，/w 一/m 间/q 垃圾/n 间/n 可/vu 放/v 二/m 、/w 三/m 只/q 垃圾/n 圆/a 桶/n ，/w 大/a 的/u 可/vu 放/v 六/m 只/q 。/w 
157		 提前/v 三/m 个/q  [月] /nt 完成/v 今年/nt 生产/v 任务/n 
158		 到/v 九 [月] /nt 三十/m 日/nt 为止/v ，/w 上海市工业设备安装公司/ni 已/d 提前/v 三/m 个/q  [月] /nt 超额/v 完成/v 了/u 全年/nt 的/u 生产/v 计划/n 。/w 
159		 一/m 至/v 九 [月] /nt ，/w 这个/r 公司/n 完成/v 的/u 安装/v 工作量/n 与/p 去年/nt 同期/nt 相比/v 增长/v 百/m 分之/u 六十八/m 。/w 
160		 其中/nd 上钢三厂/ni 生产/v 的/u 上三牌/ni 钢筋/n 销路/n 更/d 好/a ，/w 今年/nt 一/m 至/v 九 [月] /nt 销量/n 已/d 接近/v 十万/m 吨/q ，/w 比/p 去年/nt 同期/nt 猛增/v 四/m 倍/n ，/w 占/v 国产/a 螺纹/n 钢筋/n 总/a 销量/n 的/u 三/m 分之/u 一/m 以上/nd 。/w 
161		 九 [月] /nt 二十三/m 日/nt ，/w 连接/v 松江县新五公社/ns 和/c 新浜公社/ns 的/u 塘新公路/ns 正式/a 通车/v 。/w 
162		 据/p 九 [月] /nt 下旬/nt 的/u 统计/v ，/w 这个/r 厂/n 引进/v 线/n 生产/v 的/u 人民牌/ni 显象管/n 自/p 去年/nt 六 [月] /nt 以来/nt 累计/v 产量/n 已/d 突破/v 一百二十万/m 只/q ，/w 其/r 经济/n 收益/v 可以/vu 还清/v 国家/n 总/a 投资/n 的/u 百/m 分之/u 八十/m 以上/nd 。/w 
163		 今年/nt 四 [月] /nt ，/w 他/r 病情/n 稍/d 好/a ，/w 拖/v 着/u 虚弱/a 的/u 身体/n ，/w 又/d 去/v 黄石纺织机械厂/ni 听取/v 对/p 试验/n 的/u 意见/n ，/w 并/c 回/vd 厂/n 解决/v 技术/n 难题/n 。/w 
164		 近/a 一个/mq  [月] /nt 来/u ，/w 赵昌贵/nh 已/d 先后/d 随同/v 东方红二十五号/n 轮/n 和/c 东方红二十/n 轮/n ，/w 在/p 申汉线/ns 跑/v 了/u 三/m 个/q 航次/n 。/w 
165		 十 [月] /nt 二/m 日/nt ，/w 安徽贵池五三三七厂/ni 青工/n 徐荣富/nh 与/p 人/n 在/p 路上/nl 谈论/v 斗/v 蟋蟀/n 之/u 事/n ，/w 公交/j 六/m 场/n 青工/n 曹永慈/nh 说/v 自己/r 有/v 一/m 只/q 蟋蟀/n 蛮/d 狠/a 的/u ，/w 徐/nhf 则/c 说/v 不管/c 你/r 什么/r 蟋蟀/n 都/d 拿来/v 斗/v 好/a 了/u ，/w 由此/d 发生/v 口角/v ，/w 徐/nhf 抓住/v 曹/nhf 就/d 打/v 。/w 
166		 一/m 只/q 畸形/n 小猪/n ，/w 本 [月] /nt 四/m 日/nt 出生/v 在/p 严桥公社/ns 一个/mq 饲养场/n 。/w 
167		 新人/n 结/v 缡/v 西湖/ns  [月] /n 
168		 这/r 十八/m 对/q 新人/n 二/m 日/nt 晚上/nt 在/p 西湖/ns 著名/a 风景点/n "/w 平湖秋 [月] /ns "/w 举行/v 了/u 简朴/a 热闹/a 的/u 集体婚礼/n ，/w 由/p 浙江省/ns 政协/j 常委/j 、/w 省军区/n 离休/v 干部/n 钟发宗/nh 同志/n 作/v 证婚人/n 。/w 
169		 十 [月] /nt 三/m 日/nt 下午/nt ，/w 市住宅公司六○三队/ni 青工/n 沈庭国/nh 手持/v 燕牌/ni 气枪/n 一/m 支/q ，/w 在/p 万航渡路六百七十六弄/ns 内/nd 用/p 煤渣/n 砖/n 叠/v 起/vd 一/m 米/q 多/m 高/a 的/u 墙/n ，/w 墙/n 下/nd 凳子/n 上/nd 放/v 一/m 火柴盒/n 作为/v 目标/n ，/w 进行/v 打靶/v 。/w 
170		 当时/nt ，/w 从/p 西安市/ns 回/v 沪/ns 探亲/v 的/u 青工/n 余家乐/nh 途经/v 该处/n ，/w 要求/v 沈/nhf 给/p 他/r 打/v 一/m 枪/n ，/w 沈/nhf 就/d 装上/v 铅弹/n ，/w 将/p 气枪/n 交给/v 余家乐/nh ，/w 余/nhf 端起/v 气枪/n 按动/v 扳机/n ，/w 砰/o 地/u 一/m 声/n ，/w 刹时间/nt 枪弹/n 从/p 砖头/n 上/nd 弹出/v ，/w 恰好/d 弹/v 在/p 一/m 位/q 过路/v 老太/n 怀抱/v 着/u 的/u 四/m 个/q  [月] /nt 婴儿/n 的/u 左耳/n 后/nd ，/w 当场/v 流血/v 不止/v ，/w 即/d 由/p 家长/n 急送/v 医院/n 抢救/v ，/w 经/v Ｘ/ws 光/n 摄/v 片/n ，/w 婴儿/n 脑/n 颞/n 叶/n 深/a 部/n 有/v 金属/n 异物/n ，/w 现/n 正在/d 治疗/v 中/nd 。/w 
171		 来函/n 照登/v   今年/nt 五 [月] /nt 三十/m 日/nt ，/w 本/r 报/n 关于/p 《/w 吴增谦/nh 等/u 人/n 谋求/v 自己/r 出访/v 未/d 成/v ，/w 阻挠/v 高级工程师/n 商善最/nh 出国/v 参加/v 会议/n 》/w 的/u 报道/n 发表/v 后/nd ，/w 引起/v 社会/n 各方面/n 的/u 较为/d 强烈/a 的/u 反响/n 。/w 
172		 今年/nt 五 [月] /nt 三十/m 日/nt ，/w 贵报/n 批评/v 我/r 所/n 《/w 吴增谦/nh 等/u 人/n 谋求/v 自己/r 出访/v 未/d 成/v ，/w 阻挠/v 高级工程师/n 商善最/nh 出国/v 参加/v 会议/n 》/w 的/u 报道/n 发表/v 后/nd ，/w 我/r 所/n 党委/n 在/p 市机电一局/ni 党委/n 的/u 领导/n 和/c 具体/a 帮助/v 下/nd ，/w 对/p 事实/n 的/u 经过/n 进行/v 了/u 全面/a 的/u 调查/v 。/w 
173		 白/a 瓷砖/n 本 [月] /nt 起/v 增加/v 投放量/n 
174		 市/n 建筑/v 材料/n 供应/v 公司/n 积极/a 组织/v 白/a 瓷砖/n 货源/n ，/w 从/p 本/r  [月] 份/nt 起/v ，/w 将/d 有/v 较/d 大/a 产量/n 投放/v 民用/a 市场/n 。/w 
175		 九/m  [月] 份/nt 已/d 向/p 民用/a 市场/n 投放/v 了/u 五十万/n 块/q ，/w 比/p 今年/nt 一/m 至/v 八 [月] /nt 的/u 平均/a  [月] /nt 供/v 量/n 增加/v 两/m 倍/n 多/m 。/w 
176		 预计/v 今年/nt 后/nd 几个/mq  [月] /nt 也/d 能/vu 按照/p 这个/r 水平/n 安排/v 民用/a 市场/n ，/w 以/p 满足/v 居民/n 需要/v 。/w 
177		 黄浦/ns 区/n 又/d 一家/mq 专业/a 特色/n 店/n 蓓丽儿童服装店/ni 经过/p 一个/mq 多/m  [月] /nt 的/u 筹备/v ，/w 最近/nt 在/p 南京/ns 东路/n 正式/a 对外/d 营业/v ，/w 并/c 举行/v 展销/v ，/w 供应/v 适合/v 幼童/n 、/w 中/nd 童/n 、/w 大/a 童/n 各种/r 年龄/nt 穿着/n 的/u 秋冬/nt 令/n 时新/a 服装/n 。/w 
178		 三友实业社毛巾厂/ni 试制/v 了/u 一/m 批/q "/w 三角/n 牌/n "/w 四/m ○/w 六/m 四/m 绒面/n 印花/n  [月] 牙/n 边/n 枕巾/n ，/w 每/r 对/q 四/m 元/q ，/w 在/p 上海巾被公司门市部/ni 、/w 市百八店/ni 等/u 单位/n 试销/v 。/w 
179		 小/h 吴/nhf 今年/nt １９/m 岁/q ，/w 进/v 单位/n 后/nd 向/p 师傅/n 、/w 市/n 劳模/j 应国芬/nh 学习/v ，/w 两/m 个/q  [月] /nt 就/d 掌握/v 了/u 礼貌/n 用语/n 、/w 主动/a 热情/a 一套/mq 工作/n 方法/n 。/w 
180		 去年/nt ８/m  [月] /nt ，/w 她/r 参加/v "/w 突/v 百/m 秒/q "/w 竞赛/v 活动/n ，/w 一瞬间/nt 能/vu 同时/n 做/v ３/m 项/q 交叉/v 动作/n ，/w 即/v 一边/d 理/v 电话/n ，/w 一边/d 拨叫/v 号码/n ，/w 一边/d 记录/v 文字/n ，/w 而且/c 每个/r 电话/n 语言/n 规范/n ，/w 由/p 原来/d 每/r 接/v 一/m 只/q 电话/n 平均/a 花费/v １２○/m 秒/q 缩短/v 到/v ９１/m 秒/q ，/w 夺得/v 第一/m 。/w 
181		 革命/n 导师/n 列宁/nh ，/w 曾/d 于/p １９１９/m 年/nt １２/m  [月] /nt 写/v 过/u 一/m 篇/q 《/w 关于/p 星期六/nt 义务劳动/n 》/w 的/u 著名/a 论文/n 。/w 
182		 同年/nt 十一 [月] /nt ，/w 张/nhf 老太/n 正式/a 向/p 法院/n 递交/v 了/u 民事诉讼/i 状/n ，/w 请求/v 法院/n 依法/v 保护/v 她/r 晚年/nt 住房/n 居住/v 权/n 不/d 受/v 侵犯/v 。/w 
183		 男/f 青年/n 应/vu 在/p 本/r 判决/n 发生/v 法律/n 效力/n 后/nd 的/u 第二/m 个/q  [月] /nt 内/nd ，/w 将/p 自己/r 的/u 物品/n 全部/n 搬出/v ，/w 户口/n 也/d 同时/n 迁到/v 自己/r 所/u 在/v 工作/n 单位/n 的/u 集体/n 户/n 内/nd 。/w 
184		 昨天/nt 下午/nt ５/m 时/nt ，/w 刚/d 从/p 松江县/ns 受灾/v 现场/n 回来/vd 的/u 上海气象局/ni 副/h 局长/n 、/w 高级工程师/n 唐新章/nh 打电话/v 告诉/v 报社/n ，/w ３/m  [月] /nt ６/m 日/nt 晚/a ，/w 松江/ns 、/w 奉/v 贤/a 、/w 金山/n 、/w 青浦四县/ns 受灾/v ，/w 是/vl 由于/c 在/p 长江/ns 下游/n 形成/v 的/u 低气压/n 引导/v 冷空气/n 南下/v ，/w 迫使/v 原/d 控制/v 在/p 长江/ns 下游/n 的/u 暖湿/a 空气/n 猛烈/a 抬升/v 造成/v 气候/n 异常/a ，/w 出现/v 了/u 长江/ns 下游/n 地区/n 大/a 范围/n 强/a 雷雨/n 大风/n 天气/n 。/w 
185		 唐新章/nh 说/v ，/w ３/m  [月] /nt 上旬/nt 就/d 发生/v 龙卷风/n ，/w 是/vl 上海/ns 地区/n ３８/m 年/nt 来/u 所/u 没有/v 过/u 的/u ，/w 比/p 上一次/n 最/d 早/a 出现/v 龙卷风/n 的/u １９６７/m 年/nt ３/m  [月] /nt ２６/m 日/nt ，/w 提前/v 了/u ２０/m 天/nt 。/w 
186		 我国/n 大部分/n 地区/n 气温/n 持续/v 偏/d 高/a ，/w 上海/ns 今年/nt ２/m  [月] /nt １１/m 日/nt 最高/a 气温/n 升/v 达/v ２６．８/m ℃/w ，/w 为/vl 百年/nt 来/u 所/u 罕见/a 。/w 
187		 ３/m  [月] /nt ６/m 日/nt 晚上/nt ９/m 时/nt ０５/m 分/q 。/w 
188		 看/v 了/u 六 [月] /nt 十三/m 日/nt 《/w 解放日报/ni 》/w 《/w 朝花/ni 》/w 上/nd 燕群/nh 同志/n 写/v 的/u 《/w 文艺/n 作品/n 中/nd 如何/r 表现/v 爱情/n 、/w 婚姻/n 道德/n ？/w 
189		 由于/c 菖蒲/n 同/p 五 [月] /nt 端阳/nt 关系/n 密切/a ，/w 所以/c 古人/n 称/v 端午节/nt 为/vl 蒲/n 节/n ，/w 又/d 别/d 称/v 阴历/n 五 [月] /nt 为/vl 蒲/n  [月] /nt 。/w 
190		 我们/r 已经/d 半/m 个/q  [月] /nt 没有/d 见面/v 了/u 吧/u ？/w 
191		 他/r 对/p 过去/nt 一/m 年/nt 上海/ns 对外/v 文化/n 交流/v 的/u 成绩/n 作/v 了/u 充分/a 肯定/v ，/w 同时/c 指出/v ，/w 形势/n 对/p 文化/n 交流/v 工作/n 提出/v 了/u 更/d 高/a 的/u 要求/n ，/w 到/v 二 [月] /nt 二十/m 日/nt 为止/v ，/w 一九八七/m 年/nt 上海/ns 对外/v 文化/n 交流/v 项目/n 已经/d 落实/v 的/u 有/v 二百十三/m 项/q 。/w 
192		 "/w 泰平海/n "/w 号/n 将于/p 今年/nt 六/m  [月] 份/nt 交付使用/v 。/w 
193		 二 [月] /nt 二十七/m 日/nt 晚上/nt ，/w 一百/m 多/m 位/q 中外/j 宾客/n 在/p 对外友协/j 礼堂/n 聚会/v ，/w 纪念/v 中美/j "/w 上海公报/n "/w 这/r 一/m 历史性/n 文件/n 发表/v 十五/m 周年/nt 。/w 
194		 洛德/nh 说/v ，/w 一九七一/m 年/nt 十 [月] /nt 二十三/m 日/nt ，/w 北京/ns 的/u 室外/nl 已/d 有/v 冷/a 意/n 。/w 
195		 洛德/nh 说/v ，/w 十 [月] /nt 二十二/m 日/nt ，/w 我们/r 向/p 中国/ns 方面/n 递交/v 尼克松/nh 总统/n 对/p 中国/ns 进行/v 历史性/n 访问/v 时/nt 将要/vu 签署/v 的/u 公报/n 的/u 美方/j 草案/n 。/w 
196		 截止/v 八 [月] /nt 二十/m 日/nt 的/u 统计/v ，/w 夏粮/n 收购/v 比/p 去年/nt 同期/nt 增加/v 了/u 十一亿/m 斤/q ，/w 早稻/n 收购/v 计划/n 也/d 已/d 超额/v 完成/v 。/w 
197		 新/a 烟/n 上市/v 才/d 一个/mq 多/m  [月] /nt ，/w 到/v 八/m  [月] /n 底/n 已/d 收购/v 一千万/m 担/q ，/w 比/p 上年/nt 同期/nt 增加/v 了/u 一/m 倍/n 多/a 。/w 
198		 省/n 选举/v 办公室/n 副/h 主任/n 刘冀/nh ，/w 在/p 向/p 省/n 五/m 届/q 人大常委会/j 第/h 九/m 次/q 会议/n 汇报/v 我/r 省/n 县级/n 直接选举/v 工作/n 情况/n 和/c 下/nd 段/n 选举/v 工作/n 安排/v 意见/n 时/nt 说/v ，/w 我/r 省/n 共有/v 一百三十九/m 个/q 县/n 、/w 三十九/m 个/q 市辖区/n ，/w 三千六百六十六/m 个/q 社/n 、/w 镇/n ，/w 从/p 一九七九/m 年/nt 冬/nt 开展/v 选举/v 工作/n 试点/v 以来/nt ，/w 至今/d 年/nt 八/m  [月] /nt 底/n ，/w 共有/v 四十九/m 个/q 县/n 、/w 三十/m 个/q 市辖区/n 和/c 一千三百三十一/m 个/mq 社/n 、/w 镇/n 完成/v 了/u 选举/v 工作/n ；/w 有/v 十三/m 个/q 县/n 、/w 三/m 个/q 市辖区/n 和/c 三百六十三/m 个/q 社/n 、/w 镇/n 正在/d 进行/v 选举/v 。/w 
199		 九 [月] /nt 二十五/m 日/nt ，/w 副/h 主任委员/n 李尔重/nh 主持/v 召开/v 筹委会/j 第一次/mq 会议/n 。/w 
200		 讨论/v 通过/v 了/u 纪念/v 辛亥革命/n 七十/m 周年/nt 活动/n 计划/n ，/w 预定/v 十 [月] /nt 十/m 日/nt 在/p 石家庄/ns 举行/v "/w 河北省/ns 纪念/v 辛亥革命/n 七十/m 周年/nt 大会/n "/w 和/c 电影/n 晚会/n ；/w 省政协/j 、/w 省直/j 党委/n 、/w 省/n 历史/n 学会/n 将/d 联合/v 举办/v 辛亥革命/n 学术/n 报告会/n ；/w 《/w 河北/ns 日报/n 》/w 、/w 河北人民广播电台/ni 、/w 河北电视台/ni 要/vu 继续/v 搞好/v 有关/v 的/u 宣传/v 报道/n ；/w 省政协/j 还/d 将/d 陆续/d 搜集/v 、/w 整理/v 、/w 出版/v 《/w 辛亥革命/n 在/p 河北/ns 》/w 等/u 有关/v 文史/n 资料/n 。/w 
201		 中共中央/j 主席/n 胡耀邦/nh 五 [月] /nt 一/m 日/nt 上午/nt 在/p 天津/ns 出席/v 了/u 中共/j 天津/ns 市委/j 召开/v 的/u 劳动模范/n 座谈会/n 。/w 
202		 到/v 四 [月] /nt 十/m 日/nt ，/w 全/a 县/n 集资/v 五百九十七万/m 元/q ，/w 其中/nd 社员/n 集资/v 四百一十二万/m 元/q ，/w 生产队/n 集资/v 九十六万/m 元/q ，/w 大队/n 集资/v 六十八万/m 元/q ，/w 公社/n 集资/v 二十一万/m 元/q 。/w 
203		 截止/v 四 [月] /nt 十九/m 日/nt 统计/v ，/w 全省/n 已/d 新/a 育苗/v 九万一千/m 多/m 亩/q ，/w 比/p 去年/nt 同期/nt 增长/v 百/m 分之/u 四十八/m 。/w 
204		 五 [月] /nt 一/m 日/nt 讯/n 今天/nt 凌晨/nt 四/m 点/nt ，/w 北京部队军医学校/ni 五/m 队/n 的/u 部分/n 共青团员/n ，/w 来到/v 省/n 劳动模范/n 、/w 掏粪/v 工人/n 张振盘/nh 所/u 在/v 的/u 石家庄市桥西区卫生二队四班/ni 参加/v 义务劳动/n 。/w 
205		 到/v 四 [月] /nt 二十九/m 日/nt ，/w 这个/r 局/n 已/d 连续/v 二百/m 天/nt 未/d 发生/v 行车/v 重大/a 事故/n 和/c 大/a 事故/n ，/w 为/p 北京铁路局/ni 所/u 辖/v 四/m 个/q 分局/n 之首/nd 。/w 
206		 今年/nt ，/w 我/r 省/n 青少年/j 地学/n 夏令营/n 将于/p 七/m 、/w 八 [月] /nt 间/nd 在/p 避暑/v 胜地/n 承德/ns 举办/v 。/w 
207		 为/p 确保/v 人民群众/n 的/u 身体/n 健康/a ，/w 全省/n 各地/nl 在/p 五/m 、/w 六 [月] /nt 间/nd 将/d 按照/p 标准/n 对/p 当地/n 的/u 食品卫生/n 和/c 质量/n 情况/n 进行/v 一/m 次/q 联合/v 检查/v 。/w 
208		 卢龙县工商局/ni 、/w 爱卫会/j 、/w 防疫站/n 联合/v 检查组/n 从/p 四 [月] /nt 二十六/m 日/nt 开始/v ，/w 对/p 全/a 县/n 冷饮/n 业/k 的/u 卫生/a 进行/v 检查/v 。/w 
209		 进入/v 四 [月] /nt 下旬/nt 以来/nt ，/w 省直机关/j 干部/n 先后/d 到/v 滹沱/ns 河滩/nl 对/p 新/d 栽树/v 浇水/v 。/w 
210		 本/r 报/n 和/c 省/n 供销合作社/n 联合/v 出版/v 的/u 《/w 农家/n 乐/n 》/w 自/p 二/m  [月] 份/nt 创刊/v 以来/nt ，/w 已/d 出版/v 发行/v 十/m 期/q ，/w 每/r 期/q 订户/n 已/d 达/v 十万/m 多/m ，/w 其中/nd 百/m 分之/u 九十/m 以上/nd 是/vl 社员/n 个人/n 订阅/v 的/u 。/w 
211		 从/p 今年/nt 三/m  [月] 份/nt 开始/v ，/w 他们/r 推行/v 成本/n 包干/v 责任制/n ，/w 加强/v 了/u 数据/n 管理/v 和/c 车间/n 核算/v ，/w 两/m 个/q 多/m  [月] /nt 大/d 见/v 成效/n 。/w 
212		 今年/nt 一/m 至/v 五/m  [月] 份/nt 与/p 去年/nt 同期/nt 相比/v ，/w 吨/q 纸/n 耗/v 标/n 煤/n 下降/v 百/m 分之/u 十二点九/m ，/w 吨/q 纸/n 耗电/v 下降/v 百/m 分之/u 四点五/m ，/w 吨/q 纸/n 成本/n 下降/v 百/m 分之/u 五点五/m ，/w 上缴/v 利润/n 三万/m 元/q ，/w 而/c 去年/nt 同期/nt 则/c 亏损/v 六万四千/m 元/q 。/w 
213		 到/v 五 [月] /nt 上旬/nt ，/w 合同/n 已/d 全部/n 完成/v ，/w 货/n 已/d 全部/n 发出/v ，/w 实现/v 利润/n 二十一万/m 元/q ，/w 上缴/v 税金/n 十一万五千/m 元/q 。/w 
214		 沧州市/ns 运输/v 一/m 队/n ，/w 有/v 职工/n 五百零六/m 人/n ，/w 现有/v 退休/v 工人/n 二百零四/m 人/n ，/w 占/v 在职/v 职工/n 人数/n 的/u 百/m 分之/u 四十/m ，/w 光/d 工资/n 、/w 药费/n 每 [月] /nt 就/d 得/vu 一万五千/m 元/q 。/w 
215		 一/m 至/v 五/m  [月] 份/nt ，/w 完成/v 财务/n 收入/n 一百一十六万/m 元/n ，/w 较/v 去年/nt 同期/nt 增长/v 百/m 分之/u 四十八/m ；/w 实现/v 利润/n 十二万/m 元/q ，/w 较/v 去年/nt 同期/nt 增长/v 一/m 倍/n 多/m ；/w 在/p 全/a 市/n 八/m 个/q 运输队/n 中/nd ，/w 上缴/v 税金/n 也是/vl 最多/a 的/u 。/w 
216		 今年/nt 头/n 五/m 个/q  [月] /nt ，/w 销售/v 灯具/n 九万/m 多/m 只/q ，/w 为/p 国家/n 提供/v 税利/n 六万九千/m 元/q ，/w 较/v 去年/nt 同期/nt 增长/v 百/m 分之/u 三十一点九/m 。/w 
217		 今年/nt 头/n 五/m 个/q  [月] /nt ，/w 较/v 去年/nt 同期/nt 产量/n 增加/v ，/w 质量/n 提高/v ，/w 消耗/v 下降/v ，/w 利润/n 相当/v 去年/nt 全年/nt 的/u 总和/n 。/w 
218		 到/v 五/m  [月] /nt 底/n ，/w 已/d 有/v 九十四/m 人/n 退/v 房/n 二百三十六/m 间/q ，/w 有/v 一百二十/m 人/n 近期/nt 退/v 房/n 有/v 困难/n 决定/v 交/v 高价/n 房租/n 。/w 
219		 到/v 五/m  [月] /nt 底/n ，/w 全省/n 清理/v 出/vd 有/v 问题/n 的/u 县/n 科/n 局长/n 以上/nd 干部/n 中/nd ，/w 已/d 有/v 二千七百七十/m 人/n 退赔/v 在/p 建/v 私房/n 中/nd 贪/v 占/v 便宜/a 款/n 五十一万二千/m 余/n 元/q ；/w 有/v 八百五十三/m 人/n 退出/v 多/a 占/v 住房/n 一千六百四十一/m 间/q ，/w 有/v 一千三百七十/m 人/n 近期/nt 退/v 房/n 确有/v 困难/n ，/w 已/d 按/p 规定/n 缴/v 高价/n 房租/n 。/w 
220		 七 [月] /nt 八/m 日/nt 上午/nt ，/w 中共/j 无极县委/ni 、/w 县/n 人民/n 武装部/n 召开/v 授奖/v 大会/n 。/w 
221		 去年/nt 十一 [月] /nt ，/w 食品卫生法/n 颁发/v 以后/nt ，/w 这个/r 食堂/n 就/d 组织/v 职工/n 认真/a 进行/v 学习/v ，/w 并/c 在/p 食堂/n 内部/nd 试行/v 。/w 
222		 到/v 六 [月] /nt 七/m 日/nt 止/v ，/w 长达/v 二十四/m 公里/q 的/u 海堤/n 、/w 三十九/m 公里/q 的/u 输电线/n 路/n 、/w 三百四十四/m 个/q 结晶/n 池/n 、/w 一百二十/m 座/q 盐田/n 水工/n 设施/n 都/d 已/d 建成/v 。/w 
223		 预计/v 到/v 今年/nt 十一/m  [月] 份/nt ，/w 全部/n 扩建/v 工程/n 将/d 提前/v 一/m 年/nt 竣工/v 。/w 
224		 今年/nt 二 [月] /nt ，/w 省政府/n 决定/v 将/p 这/r 厂/n 再/d 划归/v 南堡盐场/ns 。/w 
225		 为/p 确保/v 这/r 项/q 扩建/v 工程/n 提前/v 一/m 年/nt 竣工/v ，/w 前不久/nt ，/w 唐山铁路工务段/ni 在/p 本/r 段/n 任务/n 十分/d 紧张/a 的/u 条件/n 下/nd ，/w 派出/v 一百六十/m 名/q 职工/n 来到/v 铺轨/v 工地/n ，/w 工务段/n 段长/n 和/c 工程师/n 也/d 亲赴/v 现场/n 指挥/v ，/w 使/v 铺轨/v 进度/n 进一步/v 加快/v ，/w 按/p 目前/nt 进展/v 速度/n 计算/v ，/w 八/m  [月] /nt 底/n 即可/vu 通车/v 。/w 
226		 中华医学会承德市分会/ni 于/p 六 [月] /nt 中下旬/nt 举办/v 了/u 《/w 遗传/v 与/c 疾病/n 》/w 学术/n 讲座/n ，/w 邀请/v 承德医学院/ni 等/u 单位/n 的/u 十几/m 位/q 近年来/nt 擅长/v 学习/v 研究/v 优生/v 和/c 遗传病/n 的/u 副教授/n 、/w 副主任医师/n 、/w 讲师/n 、/w 主治医师/n ，/w 讲授/v 了/u 有关/v 医学/n 遗传学/n 基础/n 、/w 遗传病/n 的/u 诊断/v 、/w 妇科/n 与/c 儿科/n 遗传病/n 的/u 临床/v 表现/n 、/w 免疫/v 遗传/v 的/u 临床/v 、/w 肿瘤/n 与/c 遗传/v 、/w 辐射/v 与/c 遗传/v 、/w 矫形/v 外科/n 与/c 遗传病/n 以及/c 优生学/n 等/u 方面/n 的/u 医学/n 新/a 知识/n 。/w 
227		 从/p 一九八二/m 年/nt 十 [月] /nt 起/v ，/w 邯郸市医疗器械厂/ni 根据/p 省/n 科委/j 下达/v 的/u 科研/n 任务/n ，/w 在/p 有关/v 单位/n 的/u 支持/v 协助/v 下/nd ，/w 组成/v 工人/n 、/w 干部/n 、/w 技术人员/n 三结合/j 攻关小组/n ，/w 开展/v 了/u 研究/v 试验/v 工作/n 。/w 
228		 今年/nt 二 [月] /nt 试制/v 出/vd 三/m 台/q 样机/n ，/w 经/v 六百三十/m 多/m 例/n 临床/v 试用/v ，/w 取得/v 很/d 好/a 的/u 效果/n 。/w 
229		 今年/nt 六 [月] /nt 中旬/nt ，/w 省/n 科委/j 、/w 省/n 计划生育/i 办公室/n 和/c 省/n 医药/n 管理/v 部门/n 主持/v ，/w 在/p 邯郸市/ns 召开/v 了/u 这/r 项/q 产品/n 鉴定会/n ，/w 认为/v ＲＳ/ws －/w １/m 型/n 超/v 声/n 妊娠/v 检查/v 仪/n 符合/v 有关/v 标准/n 规定/v ，/w 产品/n 企业/n 标准/n 符合/v 技术/n 先进/a 、/w 经济/n 合理/a 、/w 安全/a 可靠/a 的/u 原则/n ，/w 可/vu 投入/v 批量/n 生产/v 。/w 
230		 七 [月] /nt 八/m 日/nt ，/w 省/n 工商/j 行政/n 管理局/n 发出/v 关于/p 大力/d 整顿/v 市场/n 秩序/n 加强/v 市场/n 管理/v 的/u 紧急/a 通知/n ，/w 要求/v 各地/nl 切实/a 保护/v 合法经营/v ，/w 坚决/a 取缔/v 非法/a 活动/n 和/c 无证/v 商贩/n 。/w 
231		 石家庄市无线电一厂/ni 生产/v 的/u 白鹤/ni 牌/n ４/m Ｔ/ws ８/m 和/c ４/m Ｔ/ws ８/m Ａ/ws 两/m 种/q 型号/n 的/u 收音机/n ，/w 经/v 鉴定/v 各项/r 技术/n 指标/n 达到/v 了/u 国家/n 规定/v 标准/n ，/w 七 [月] /nt 二/m 日/nt 获/v 国家/n 颁发/v 的/u 合格/a 证书/n 。/w 
232		 七 [月] /nt 十二/m 日/nt 是/vl 伊斯兰教/n 的/u 开斋节/nt 。/w 
233		 胡耀邦/nh 同志/n 高度/n 评价/v 四 [月] /nt 十九/m 日/nt 发表/v 的/u 罗马尼亚/ns 共产党/n 和/c 南斯拉夫/ns 共产主义者/n 联盟/n 代表团/n 会谈/v 的/u 联合公报/n 。/w 
234		 据/p 新华社/ni 布加勒斯特/nh 五 [月] /nt 六/m 日/nt 电/n 中共中央/j 总书记/n 胡耀邦/nh 同/p 罗马尼亚/ns 共产党/n 总书记/n 尼古拉·齐奥塞斯库/nh 今天/nt 上午/nt 在/p 这里/r 的/u 国务委员会大厦/ns 继续/v 进行/v 会谈/v 。/w 
235		 印/j 共/j （/w 马/j ）/w 中央/n 代表团/n 将于/p 五 [月] /nt 十/m 日/nt 返回/v 北京/ns ，/w 继续/v 对/p 我国/n 进行/v 访问/v 。/w 
236		 五 [月] /nt 四/m 日/nt 上午/nt ，/w 在/p 东京代代木第二体育馆/ns 里/nd ，/w 中/j 、/w 日/j 两国/n 女子/n 老/a 运动员/n 举行/v 了/u 一/m 场/q "/w 对抗赛/n "/w 。/w 
237		 五 [月] /nt 四/m 日/nt 晚/nt ，/w 本/r 届/n 锦标赛/n 大会/n 委员长/n 荻村/nh 在/p 运动员/n 下榻/v 的/u 京王饭店/ni 举行/v 酒会/n ，/w 招待/v 各国/n 来/vd 东京/ns 的/u 老/a 世界/n 冠军/n 。/w 
238		 应/v 我/r 国防部/ni 的/u 邀请/v ，/w 由/p 委内瑞拉/ns 陆军/n 总司令/n 路易斯·奥克塔维奥·罗梅洛/nh 中将/n 率领/v 的/u 代表团/n ，/w 在/p 总参/j 外事/n 局/n 沈少星/nh 副/h 局长/n 的/u 陪同/v 下/nd ，/w 于/p 五 [月] /nt 六/m 日/nt 来/vd 石家庄/ns 进行/v 参观/v 访问/v 。/w 
239		 五 [月] /nt 七/m 日/nt ，/w 委内瑞拉/ns 客人/n 将/d 离/v 石/j 返回/v 北京/ns 。/w 
240		 平板/n 玻璃/n 、/w 小/a 拖拉机/n 、/w 原盐/n 、/w 机焦/n 、/w 麻袋/n 、/w 手推车/n 外/nd 胎/n 等/u 十四/m 种/q 产品/n ，/w 提前/v 一个/mq 多/m  [月] /nt 完成/v 任务/n 过半/v 。/w 
241		 重工业/n 二/m  [月] 份/nt 开始/v 上升/v ，/w 以后/nt 各/r  [月] /nt 生产/v 水平/n 逐 [月] /d 提高/v ，/w 都/d 超过/v 了/u 去年/nt 同期/nt 水平/n 。/w 
242		 今年/nt 上半年/nt 是/vl 我/r 省/n 旱情/n 连续/v 三/m 年/nt 最/d 严重/a 的/u ，/w 为/p 抗旱/v 保/v 春播/v 、/w 保/v 夏收/n ，/w 前/nd 五/m 个/q  [月] /nt 共/d 打/v 机井/n 三万四千八百/m 多/m 眼/q 。/w 
243		 为了/p 更/d 进一步/v 地/u 做好/v 人口普查/v 工作/n ，/w 七 [月] /nt 十/m 日/nt 晚/nt 省政府/n 召开/v 了/u 电话会议/n ，/w 韩启民/nh 副/h 省长/n 根据/p 国务院/ni 的/u 指示/n 精神/n 和/c 我/r 省/n 的/u 实际/a 情况/n ，/w 要求/v 各地/nl 善始善终/i 地/u 做好/v 人口普查/v 各项/r 工作/n 。/w 
244		 韩启民/nh 同志/n 说/v ，/w 我/r 省/n 第三/m 次/q 人口普查/v 登记/v 工作/n ，/w 从/p 七 [月] /nt 一/m 日/nt 开始/v 到/v 十/m 日/nt 基本/d 结束/v 。/w 
245		 韩启民/nh 同志/n 说/v ，/w 七 [月] /nt 十五/m 日/nt 至/v 二十五/m 日/nt ，/w 各级/n 要/vu 把/p 质量/n 抽样/v 检查/v 验收/v 工作/n 抓好/v 。/w 
246		 今年/nt 头/n 五/m 个/q  [月] /nt 承揽/v 的/u 水泵/n 总机/n 、/w 配件/n 为/p 全年/nt 生产/v 计划/n 的/u 百分之百/i 。/w 
247		 今年/nt 这/r 厂/n 还/d 加强/v 了/u 技术/n 服务/v ，/w 仅/d 一/m 至/v 四/m  [月] 份/nt ，/w 就/d 派出/v 五十九/m 人次/q ，/w 帮助/v 用户/n 维修/v 、/w 安装/v 水泵/n 四十九台/q ，/w 培训/v 技术/n 骨干/n 五十/m 名/q ，/w 受到/v 用户/n 好评/n 。/w 
248		 今年/nt 四/m  [月] 份/nt 来/vd 厂/n 要求/v 购买/v □/w ＰＷ/ws 型/n 注/v 水泵/n 的/u 用户/n 增多/v ，/w 这/r 一/m 信息/n 直接/a 传递/v 到/v 生产/v 调度/v 组/n ，/w 很快/a 生产/v 了/u 二百五十/m 台/q ，/w 满足/v 了/u 用户/n 需要/n 。/w 
249		 从/p 六 [月] /nt 三十/m 日/nt 到/v 今天/nt ，/w 承德/ns 地区/n 抓住/v 多/a 雨/n 季节/nt ，/w 用/p 飞机/n 把/p 十四万/m 多/m 斤/q 油松/n 种子/n 播/v 在/p 丰宁/ns 、/w 滦平/ns 、/w 承德/ns 三/m 县/n 的/u 十五万六千/m 亩/q 荒山/n 上/nd 。/w 
250		 从/p 七 [月] /nt 一/m 日/nt 开始/v ，/w 组织/v 一千/m 多/m 名/q 县直/j 机关干部/n 上山/v 搞/v 雨季/nt 植树造林/i ，/w 县里/nl 二十/m 多/a 名/q 领导/n 同志/n 和/c 一百一十/m 多/m 名/q 部/n 局级/n 干部/n 带头/v 上山/v 种/v 树/n 。/w 
251		 正定县委/ni 、/w 县政府/n 领导/n 同志/n 得知/v 这/r 一/m 情况/n 后/nd ，/w 和/c 有关/v 部门/n 负责人/n 一起/n ，/w 于/p 七 [月] /nt 一/m 日/nt 赶赴/v 现场/n 调查/v ，/w 并/c 就地/d 召开/v 有/v 兆通公社/ns 党委书记/n 、/w 凌透大队/ns 党支部/n 书记/n 和/c 第一/m 生产队/n 两/m 位/q 队长/n 参加/v 的/u 会议/n ，/w 研究/v 处理/v 措施/n 。/w 
252		 这样/r 做/v 了/u 以后/nt ，/w 延误/v 了/u 一个/mq  [月] /nt 的/u 施工/v 又/d 得以/vu 进行/v 。/w 
253		 五 [月] /nt 十九/m 日/nt 上午/nt ，/w 风/n 清/a 日/n 丽/a 。/w 
254		 党支部/n 书记/n 郭巨海/nh 给/p 《/w 工人/n 日报/n 》/w 社/n 写信/v ，/w 反映/v "/w 送/v 煤/n 工/n 找对象/v 难/a "/w ，/w 《/w 工人/n 日报/n 》/w 于/p 今年/nt 一 [月] /nt 十/m 日/nt 刊登/v 了/u 这/r 封/q 信/n 。/w 
255		 今年/nt 四 [月] /nt 下旬/nt ，/w 王燕珠/nh 征得/v 本/r 单位/n 领导/n 同意/v ，/w 来到/v 了/u 保定/ns 。/w 
256		 一个/mq  [月] /nt 后/nd ，/w 他们/r 办理/v 了/u 结婚登记/v 手续/n 。/w 
257		 为/p 迅速/a 改变/v 这/r 种/q 廉价/n 卖/v 原料/n 的/u 局面/n ，/w 这个/r 县/n 一九八三/m 年/nt 扶植/v 院头公社/ns 办起/v 了/u 牛/n 、/w 羊/n 、/w 鸡/n 等/u 肉/n 罐头厂/n ，/w 从/p 十/m  [月] 份/nt 投产/v 以来/nt ，/w 已/d 生产/v 各种/r 罐头/n 两万/m 余/n 瓶/q ，/w 产值/n 达/v 三十万/m 元/q ，/w 获/v 纯利/n 两万四千/m 多/m 元/q 。/w 
258		 被/p 国家畜牧总局/ni 列为/v 联合国/ni 农业/n 发展/v 基金会/n 资助/v 的/u 中国/ns 北方/nd 草原/n 和/c 畜牧/v 发展/v 项目/n 三/m 省/n （/w 区/n ）/w 八/m 县/n （/w 旗/n ）/w 之一/m 的/u 围场县/ns ，/w 自/p 一九八一/m 年/nt 七 [月] /nt 正式/a 投/v 建/v 以来/nt ，/w 按照/p 省政府/n 批准/v 的/u 《/w 计划/n 任务/n 书/n 》/w ，/w 已/d 使用/v 贷款/n 四百一十万/m 元/q ，/w 占/v 投资/n 总额/n 的/u 百/m 分之/u 十一点七一/m 。/w 
259		 去年/nt 十二 [月] /nt 中旬/nt 的/u 一天/nt 下午/nt ，/w 涿鹿县新胡庄/ns 街头/n 的/u 大/a 喇叭/n 里/nd 响起/v 了/u 清脆/a 的/u 声音/n ：/w "/w 温泉屯/ns 的/u 玉米/n 优种/n 运来/v 了/u ，/w 社员/n 们/k 快/d 来/vd 领/v "/w 。/w 
260		 去年/nt 十一/m  [月] /nt 初/n ，/w 省/n 畜牧/v 部门/n 在/p 这/r 县/n 西陵/ns 召开/v 了/u 全省/n 黄牛/n 改良/v 经验/n 交流会/n 。/w 
261		 通报/n 说/v ，/w 沧县东关公社北关大队/ns 社员/n 庞振江/nh 遵照/v 中央/n "/w 对内/d 搞活/v 经济/n 、/w 对外开放/v "/w 的/u 经济/n 政策/n ，/w 于/p 一九八三/m 年/nt 九 [月] /nt 联合/v 六/m 名/q 农民/n 、/w 两/m 名/q 工人/n ，/w 集资/v 六万六千/m 元/q ，/w 在/p 东关汽车站/ns 附近/n 兴建/v 了/u 旅馆/n 、/w 停车场/n 和/c "/w 海狮/n "/w 饭店/n 综合/v 服务/v 企业/n 。/w 
262		 开业/v 的/u 初期/nt 生意/n 兴隆/a ，/w  [月] /nt 营业额/n 高达/v 九千/m 多/m 元/q ，/w 但/c 不久/nt 就/d 遭到/v 东关工商所/ni 和/c 县/n 工商局/n 的/u 严重/a 打击/v 。/w 
263		 据查/v ，/w 庞维廉/nh 于/p 一九八三/m 年/nt 三 [月] /nt 盖/v 私房/n 六/m 间/q ，/w 雇/v 庞振江/nh 之/u 弟/n 庞振岗/nh 建筑队/n 为/p 其/r 施工/v 。/w 
264		 通知/n 最后/n 要求/v ，/w 九/m  [月] /nt 底/n 前/nd ，/w 各地/nl 市/n 、/w 省直机关/j 各/r 部门/n ，/w 省属/v 大专院校/n 和/c 大/a 厂矿/n 要/vu 完成/v 地市级/n 后备干部/n 的/u 选拔/v 、/w 上报/v 任务/n ，/w 并/c 尽快/d 把/p 县级/n 后备干部/n 名单/n 建立/v 起来/vd 。/w 
265		 同时/c ，/w 为了/p 使/v 基层/n 党政/n 领导/n 关心/v 财政/n 税收/n 工作/n ，/w 真正/d 做到/v 当家/v 理财/v ，/w 他们/r 从/p 去年/nt 六 [月] /nt 开始/v ，/w 在/p 永清县/ns 、/w 固安县/ns 进行/v 试点/v 的/u 基础上/nl ，/w 在/p 全/a 区/n 普遍/a 建立/v 了/u 乡/n 财政/n ，/w 增设/v 了/u 税务所/n ，/w 使/v 全/a 区/n 税务所/n 由/p 原来/d 七十/m 个/q 增加/v 到/v 一百七十/m 个/q 。/w 
266		 省直机关/j 党委/n 于/p 九 [月] /nt 八/m 日/nt 召开/v 了/u 有/v 省直机关/j 各/r 基层/n 党委/n 、/w 总支/j 和/c 部分/n 支部/n 负责人/n 参加/v 的/u 解决/v 优秀/a 知识分子/n 入党/v 难/a 问题/n 经验/n 交流会/n 。/w 
267		 到/v 九 [月] /nt 上旬/nt ，/w 石太公/j 路线/n 交通/n 秩序/n 有/v 了/u 明显/a 好转/v ，/w 中速/n 行车/v 、/w 礼让/v "/w 三/m 先/n "/w 的/u 好/a 风尚/n 正在/d 形成/v 。/w 
268		 九 [月] /nt 四/m 日/nt 至/v 六/m 日/nt ，/w 河间/ns 县委/j 、/w 县政府/n 召开/v 乡镇企业/n 工作/n 会/n 。/w 
269		 九 [月] /nt 九/m 日/nt 讯/n 我/r 省/n 科技/n 英语/n 协会/n 今日/nt 在/p 石家庄/ns 成立/v 。/w 
270		 由/p 侨眷/ns 庞平日/nh 、/w 曹英豪/nh 和/c 归侨/ns 李虎东/nh 合办/v 的/u "/w 侨谊联合贸易分司/ni "/w ，/w 九 [月] /nt 七/m 日/nt 在/p 晋县城关/ns 开业/v 。/w 
271		 九 [月] /nt 七/m 日/nt 下午/nt ，/w 邢台市轮胎厂/ni 召开/v 大会/n ，/w 表彰/v 青年/n 工人/n 尹银平/nh 抡/v 救/v 两/m 名/q 落水/v 者/k 的/u 模范/n 事迹/n ，/w 并/c 给/p 他/r 记/v 一等功/n 、/w 晋升/v 一级/mq 工资/n 。/w 
272		 九 [月] /nt 一/m 日/nt 上午/nt ，/w 邢台市赵孤庄/ns 七/m 岁/q 女孩/n 孟艳霞/nh 不慎/a 落入/v 水坑/n ，/w 男/f 青年/n 孟建明/nh 抢救/v 时/nt 也/d 沉入/v 水底/nl 。/w 
273		 著名/a 钢琴/n 演奏家/n 、/w 中央音乐学院/ni 副教授/n 李其芳/nh ，/w 应/v 河北师大/ni 邀请/v 于/p 九 [月] /nt 八/m 日/nt 晚/nt 在/p 石/j 举行/v 钢琴/n 独奏/v 音乐会/n 。/w 
274		 九 [月] /nt 九/m 日/nt 讯/n 著名/a 京剧/n 演员/n 马长礼/nh 收/v 石家庄/ns 地区/n 河北梆子剧团/ni 演员/n 雷保春/nh 为/vl 学生/n ，/w 今天/nt 在/p 河北宾馆/ni 举行/v 收/v 学生/n 典礼/n 仪式/n 。/w 
275		 由/p 文化部/ni 举办/v 的/u 全国/n 儿童文学/n 理论/n 座谈会/n 于/p 六 [月] /nt 二十九/m 日/nt 在/p 石家庄市/ns 闭幕/v 。/w 
276		 今年/nt 三/m  [月] 份/nt 以来/nt ，/w 石家庄/ns 地区/n 农村/n 开展/v 了/u 一/m 场/q 关于/p 专业户/n 代表/n 米秋喜/nh 应/vu 不应/vu 担任/v 党支部/n 书记/n 的/u 讨论/v 。/w 
277		 去年/nt 十一 [月] /nt ，/w 他/r 联合/v 四/m 户/n 农民/n 办起/v 罐头厂/n ，/w 两/m 个/q  [月] /nt 生产/v 牛肉/n 、/w 兔肉/n 、/w 鸡肉/n 、/w 红枣/n 、/w 梨/n 、/w 苹果/n 等/u 九/m 个/q 品种/n ，/w 共/d 十二万二千/m 瓶/q ，/w 总产值/n 二十五万/m 元/q ，/w 获/v 纯利/n 三万六千/m 元/q 。/w 
278		 今年/nt 一/m  [月] 份/nt ，/w 他/r 被/p 推选/v 担任/v 村/n 党支部/n 书记/n ，/w 以/p 一个/mq 农民/n 企业家/n 的/u 胆略/n 和/c 气魄/n ，/w 发动/v 群众/n 一下子/d 办起/v 了/u 十四/m 个/q 小/a 工厂/n ，/w 使/v 全村/n 的/u 六百/m 名/q 整/n 半/m 劳力/n 中/nd 有/v 五百/m 名/q 成为/v 商品/n 生产者/n 。/w 
279		 通过/p 历时/v 三/m 个/q 多/m  [月] /nt 的/u 讨论/v ，/w 使/v 广大/a 干部/n 群众/n 进一步/v 看到/v ，/w 米秋喜/nh 式/k 的/u 专业户/n 代表/n ，/w 是/vl 广大/a 农民/n 群众/n 共同/d 富裕/a 起来/vd 的/u 先行者/n ，/w 是/vl 发展/v 商品生产/v 的/u 骨干/n 力量/n ，/w 敢/vu 不敢/vu 起用/v 专业户/n 代表/n 当/v 干部/n ，/w 是/vl 能否/d 做到/v "/w 贤者/n 在位/v ，/w 能者/n 在职/v "/w 的/u 问题/n 。/w 
280		 他/r 说/v ，/w 省/n 六/m 届/q 人大常委会/j 自/p 一九八三/m 年/nt 四 [月] /nt 选举/v 产生/v 以来/nt ，/w 在/p 党/n 的/u 十一/m 届/q 三中全会/j 以来/nt 的/u 路线/n 、/w 方针/n 、/w 政策/n 指引/v 下/nd ，/w 以/p 发展/v 社会主义/n 民主/a 和/c 健全/v 社会主义/n 法制/n 为/vl 重点/n ，/w 促进/v 了/u 我/r 省/n 社会主义/n 物质文明/n 和/c 精神文明/n 的/u 建设/n 。/w 
281		 七 [月] /nt 一/m 日/nt 适逢/v 穆斯林/n 开斋节/nt ，/w 这天/r 省会/n 五百/m 多/m 名/q 穆斯林/n 身着/v 节日/nt 盛装/n ，/w 喜气洋洋/i 地/u 来到/v 清真寺/n ，/w 参加/v 一年一度/i 的/u 聚/v 礼/n 活动/n 。/w 
282		 正定县党政机关/ni 开展/v "/w 效率/n  [月] /nt "/w 活动/n 
283		 高扬/nh 同志/n 在/p 保定/ns 讲话/v 的/u 第三/m 部分/n 《/w 要/vu 对/p 干部/n 提出/v 严格/a 要求/n ，/w 争取/v 较/d 快/a 地/u 提高/v 全/a 县/n 党政/n 工作/n 的/u 效率/n 》/w 于/p 六 [月] /nt 二十七/m 日/nt 在/p 本/r 报/n 刊登/v 后/nd ，/w 中共/j 正定县委/ni 成员/n 在/p 过去/nt 学习/v 的/u 基础上/nl 又/d 进行/v 了/u 学习/v ，/w 对照/v 检查/v 了/u 存在/v 的/u 问题/n ，/w 一致/d 认为/v 这/r 是/vl 省委/j 一/m 项/q 牵动/v 全局/n 的/u 部署/v ，/w 必须/d 进一步/v 贯彻/v 落实/v 。/w 
284		 县委/j 决定/v 七/m  [月] 份/nt 在/p 全/a 县/n 开展/v "/w 效率/n  [月] /nt "/w 活动/n ，/w 并/c 于/p 六 [月] /nt 二十八/m 日/nt 至/v 三十/m 日/nt ，/w 召开/v 了/u 县乡/n 两/m 级/q 主要/a 负责人/n 会议/n 进行/v 部署/v 。/w "/w 
285		 效率/n  [月] /nt "/w 活动/n 围绕/v 改进/v 机关/n 工作/n 作风/n ，/w 提高/v 党政/n 工作/n 效率/n ，/w 一/m 抓/v 令行禁止/i ，/w 二/m 抓/v 文风/n 会风/n ，/w 三/m 抓/v 办事/v 时效/n ，/w 四/m 抓/v 敢于/vu 碰/v 硬/a 。/w 
286		 在/p "/w 效率/n  [月] /nt "/w 活动/n 中/nd ，/w 县委/j 要求/v 各级/n 干部/n 特别/d 是/vl 领导/n 干部/n ，/w 以/p 高扬/nh 同志/n 讲话/n 精神/n 为/vl 镜子/n ，/w 认真/a 进行/v "/w 四/m 查/v 四/m 树/v "/w 。/w 
287		 县委/j 要求/v ，/w 结合/v "/w 效率/n  [月] /nt "/w 活动/n ，/w 全/a 县/n 各/r 部门/n 都/d 要/vu 建立/v 严格/a 的/u 岗位责任制/n ，/w 提出/v 明确/a 的/u 经济/n 工作/n 指标/n 和/c 职能/n 任务/n 要求/n 。/w 
288		 为了/p 提高/v 村/n 级/n 班子/n 工作/n 效率/n ，/w 这个/r 县/n 七/m  [月] 份/nt 还要/vu 进行/v 村/n 级/n 班子/n 整顿/v 。/w 
289		 今年/nt 五 [月] /nt ，/w 省委/j 第一书记/n 高扬/nh 来/vd 保定/ns 检查/v 指导/v 工作/n ，/w 强调/v 要/vu 对/p 干部/n 提出/v 严格/a 要求/n ，/w 争取/v 较/d 快/a 提高/v 党政/n 工作/n 效率/n 。/w 
290		 由/p 海南/ns 体委/j 和/c 海南电子工业公司/ni 联合/v 举办/v 、/w 香港陆氏实业有限公司/ni 赞助/v 的/u 南宝杯/n 全国/n 女子/n 排球/n 邀请赛/n ，/w 历时/v 半/m 个/q  [月] /nt ，/w 经过/p 十三/m 轮/q 七十八/m 场/q 激烈/a 角逐/v ，/w 于/p 最近/nt 结束/v 。/w 
291		 据/p 新华社/ni 银川/ns 七 [月] /nt 一/m 日/nt 电/n 全国/n 青年/n 篮球赛/n 第二/m 阶段/n （/w 银川/ns 赛区/n ）/w 比赛/n 已/d 于/p 昨晚/nt 结束/v 。/w 
292		 在/p 河北大学/ni 执教/v 的/u 我国/n 著名/a 历史学家/n 、/w 教授/n 漆侠/nh 和/c 人大代表/j 、/w 副教授/n 张亚丽/nh 等/u ，/w 七 [月] /nt 一/m 日/nt 加入/v 中国共产党/ni 。/w 
293		 由/p 枣强县/ns 煤气/n 热力/n 设备厂/n 设计/v 并/c 研制/v 成功/a 的/u ＬＳＭ/ws －/w ２５０/m 型/n 碎/a 粉煤/n 煤气/n 发生/v 炉/n ，/w 六 [月] /nt 二十八/m 日/nt 下午/nt 通过/p 鉴定/v 。/w 
294		 由/p 作协河北分会/ni 和/c 河北人民出版社/ni 联合/v 举办/v 的/u 儿童文学/n 讲习班/n ，/w 于/p 六 [月] /nt 三十/m 日/nt 结业/v 。/w 
295		 七 [月] /nt 一/m 日/nt 讯/n 为/p 解决/v 农民/n 进城/v 难/a 、/w 乘车/v 难/a 的/u 问题/n ，/w 定县/ns 汽车站/n 从/p 今日/nt 起/v 增加/v 了/u 十四/m 趟/q 班车/n ，/w 从/p 定县/ns 火车站/n 至/v 定县/ns 最/d 远/a 的/u 集镇/n 李亲顾/nh ，/w 沿途/n 设有/v 二十/m 个/q 站/n ，/w 每/r 小时/q 发/v 一/m 趟/q 车/n ，/w 大大/d 方便/a 了/u 农民/n 进城/v 。/w 
296		 去年/nt 九 [月] /nt ，/w 厂/n 内/nd 的/u 一/m 台/n 动力/n 锅炉/n 接连/d 发生/v 故障/n ，/w 生产/v 面临/v 严重/a 威胁/v 。/w 
297		 旺村乡张次花村/ns 张庆恩/nh 等/u 六/m 户/n 农民/n 去年/nt 九 [月] /nt 建/v 了/u 一/m 座/q 木器/n 加工厂/n ，/w 每/r 股/n 出/vd 四百/m 元/q 和/c 一个/mq 工人/n ，/w 到/v 年底/nt 共/d 加工/v 大/a 衣柜/n 三百六十/m 个/q ，/w 获利/v 一万五千/m 元/q ，/w 每/r 户/n 获利/v 二千五百/m 元/q 。/w 
298		 从/p 北京/ns 、/w 天津/ns 到/v 锦州/ns 、/w 沈阳/ns 、/w 哈尔滨/ns ，/w 一个/mq 多/m  [月] /nt ，/w 收回/v 瓷器/n 几十万/m 件/q 。/w 
299		 去年/nt 七 [月] /nt ，/w 马胜利/nh 承包/v "/w 责任状/n "/w 中/nd 提出/v 的/u 全年/nt 完成/v 利润/n 七十万/m 元/q 的/u 指标/n 提前/v 实现/v 了/u ，/w 他/r 准备/v 修订/v 承包/v 合同/n ，/w 把/p 承包/v 的/u 指标/n 提高/v 到/v 一百万/m 元/q 。/w 
300		 前些天/nt ，/w 胡连华/nh 听说/v 天津/ns 将/d 成为/v 白蜡/n 市/n 、/w  [月] 季/n 城/n 。/w 
301		 他/r 还/d 计划/v 在/p 庭院/n 种/v  [月] 季/n 。/w 
302		 去年/nt 冬季/nt 就/d 已/d 扦/v 插/v  [月] 季/n 苗/n 六千/m 棵/q ，/w 今年/nt 全部/n 移栽/v 。/w 
303		 目前/nt 海滨乡/ns 同/p 东北宜春/ns 合建/v 的/u 豆制品/n 加工厂/n 正在/d 施工/v ，/w 六/m  [月] 份/nt 即可/vu 正式/a 投产/v ，/w 今年/nt 计划/v 生产/v 八十万/m 吨/q 豆制品/n 。/w 
304		 李先念/nh 主席/n 是/vl 在/p 结束/v 了/u 对/p 加拿大/ns 、/w 美国/ns 三/m 周/nt 的/u 国事访问/n 后/nd 于/p 八 [月] /nt 一/m 日/nt 从/p 檀香山/ns 回到/v 上海/ns 的/u 。/w 
305		 滦南县委/ni 、/w 县政府/n 从/p 一九八二/m 年/nt 十二/m  [月] 份/nt 开始/v 坚持/v 领导/n 干部/n 接待日/n 制度/n ，/w 两/m 年/nt 多/m 来/u ，/w 县委/j 常委/j 、/w 副/h 县长/n 以上/nd 领导/n 干部/n 共/d 完成/v 一百零六/m 个/q 接待日/n ，/w 接待/v 来访/v 群众/n 三百四十一/m 人/n （/w 次/q ）/w ，/w 为/p 人民群众/n 解决/v 了/u 不少/a 实际/a 问题/n 。/w 
306		 为了/p 直接/a 倾听/v 群众/n 的/u 呼声/n ，/w 为/p 人民群众/n 办/v 实事/n ，/w 滦南县委/ni 、/w 县政府/n 在/p 加强/v 各方面/n 信访/v 工作/n 的/u 同时/n ，/w 从/p 一九八二/m 年/nt 十二 [月] /nt 开始/v ，/w 恢复/v 了/u 领导/n 干部/n 接待日/n ，/w 并/c 把/p 它/r 作为/v 转变/v 领导/n 作风/n 、/w 改进/v 工作/n 的/u 一/m 项/q 制度/n 。/w 
307		 今年/nt 五 [月] /nt ，/w 县委/j 书记/n 唐世功/nh 在/p 接待日/n 前一天/nt 听/v 信访办/j 汇报/v 三/m 个/q 信访/v 案/n 都/d 在/p 南套乡/ns 。/w 
308		 去年/nt 二 [月] /nt ，/w 县委/j 、/w 县政府/n 认真/a 进行/v 了/u 分析/v ，/w 感到/v 有/v 许多/a 问题/n 是/vl 因为/c 信息/n 不灵/a ，/w 解决/v 不/d 及时/a ，/w 而/c 使/v 初/a 访/v 变成/v 重/d 访/v 、/w 小案/n 变成/v 大案/n 的/u 。/w 
309		 今年/nt 三 [月] /nt ，/w 这个/r 县/n 原/a 运输/v 社/n 一九六二/m 年/nt 前/nd 下放/v 的/u 几十/m 名/q 马车/n 工/n 几/m 次/q 到/v 信访办/j ，/w 要求/v 解决/v 复职/v 、/w 复工/v 和/c 给予/v 生活/n 补助费/n 问题/n 。/w 
310		 今年/nt 八 [月] /nt 五/m 日/nt 是/vl 革命/v 导师/n 恩格斯/nh 逝世/v 九十/m 周年/nt 纪念日/n 。/w 
311		 八 [月] /nt 六/m 日/nt 讯/n 省/n 武警/n 五/m 支队/n 四/m 中队/n ，/w 今天/nt 收到/v 省/n 煤矿/n 设计院/n 梁同斌/nh 的/u 一/m 封/q 感谢信/n ，/w 感谢/v 该/r 中队/n 干部/n 郭振兵/nh 救/v 了/u 他/r 的/u 女儿/n 。/w 
312		 八 [月] /nt 四/m 日/nt 上午/nt ，/w 梁同斌/nh 的/u 女儿/n 梁志梅/nh 去/v 省/n 医院/n 看病/v ，/w 回家/v 途中/nl 晕倒/v 在/p 马路/n 旁/nd 。/w 
313		 到/v 八/m  [月] /nt 初/n ，/w 全/a 市/n 已/d 有/v 三百五十/m 余/n 名/q 孤寡老人/n 得到/v 安置/v 。/w 
314		 围场制酒厂/ni 研制/v 的/u 玫瑰/n 、/w 太苹果酒/n ，/w 八 [月] /nt 四/m 日/nt 通过/p 省级/n 鉴定/v ，/w 即将/d 投入/v 批量/n 生产/v ，/w 为/p 我/r 省/n 果露酒/n 增加/v 了/u 两/m 个/q 新/a 品种/n 。/w 
315		 我/r 省/n 城市/n 中学生/n 攀/v 高峰/n 杯/n 足球赛/n 八 [月] /nt 五/m 日/nt 在/p 沧州市/ns 结束/v ，/w 经过/p 二十九/m 场/q 激烈/a 角逐/v ，/w 邯郸市/ns 、/w 沧州市/ns 、/w 石家庄市/ns 获得/v 前/nd 三/m 名/q 。/w 
316		 八 [月] /nt 一/m 日/nt 至/v 五/m 日/nt ，/w 在/p 阜城县/ns 举行/v 的/u 山东/ns 、/w 河北/ns 五/m 地区/n 第/h 七/m 届/q 蓝球/nh 比赛/n 中/nd ，/w 沧州/ns 地区/n 男女/n 代表队/n 双双/a 获得/v 冠军/n 。/w 
317		 今年/nt 三 [月] /nt ，/w 经过/p 石家庄市/ns 科委/j 、/w 市/n 卫生/n 局/n 组织/n 鉴定/v ，/w 认为/v 临床/v 疗效/n 肯定/v ，/w 达到/v 国内/nl 同类/n 研究/v 的/u 先进/a 水平/n ，/w 建议/v 推广/v 使用/v 。/w 
318		 这/r 是/vl 作者/n 赵振宇/nh 见到/v 《/w 河北日报/ni 》/w 七 [月] /nt 三/m 日/nt 发表/v 杨殿通/nh 《/w 论/v 荣誉/n 奖励/v 》/w 一/m 文/n 后/nd 写/v 的/u ，/w 并/c 希望/v 在/p 《/w 河北日报/ni 》/w 上/nd 发表/v 。/w 
319		 七 [月] /nt 二十五/m 日/nt 我们/r 到达/v 白涧区公所/ns 。/w 
320		 指令/n 对/p 各级/n 机关/n 、/w 团体/n 、/w 单位/n 的/u 小汽车/n 配备/v 标准/n 作/v 了/u 具体/a 规定/n ，/w 从/p 今年/nt 七 [月] /nt 一/m 日/nt 起/v 按/p 新/a 定/v 的/u 汽车/n 数/n 供/v 油/n ，/w 专车/n 每/r 辆/q 每 [月] /nt 用/v 油/n 不/d 超过/v 一百/m 公斤/q ，/w 公用/v 车/n 每/r 辆/q 每 [月] /nt 不/d 超过/v 七十/m 公斤/q 。/w 
321		 红旗牌/ni 高级/a 小轿车/n 因/c 油耗/n 较/d 高/a ，/w 从/p 今年/nt 六 [月] /nt 起/v 停止/v 生产/v 。/w 
322		 七 [月] /nt 八/m 日/nt 考/v 数学/n 时/nt ，/w 邓金玉/nh 的/u 女儿/n 回头/v 向/p 她/r 的/u 哥哥/n 要/vu 答案/n ，/w 她/r 哥哥/n 把/p 一个/mq 纸卷/n 扔/v 过来/vd ，/w 邓金玉/nh 的/u 女儿/n 随即/d 拿走/v 。/w 
323		 从/p 去年/nt 七 [月] /nt 中旬/nt 起/v ，/w 半璧山中学/ni 教师/n 魏淑英/nh 等/u ，/w 多次/mq 向/p 省/n 、/w 地/n 、/w 县/n 招办/j 写信/v 揭发/v 邓金玉/nh 的/u 舞弊/v 问题/n 。/w 
324		 据/p 不/d 完全/a 统计/v ，/w 四/m  [月] 份/nt 已/d 有/v 一百二十六/m 名/q 犯罪/v 分子/n 向/p 公安机关/n 坦白/v 自首/v ，/w 争取/v 宽大/a 处理/v 。/w 
325		 河北省妇联/ni 、/w 河北省总工会/ni 、/w 共青团河北省委/ni 、/w 河北省文联/ni 、/w 河北省科协/ni 于/p 五 [月] /nt 六/m 日/nt 联合/v 提出/v 倡议/v ：/w 全/a 社会/n 都/d 来/vd 为/p 儿童/n 和/c 少年/n 办/v 好事/n 、/w 办/v 实事/n 。/w 
326		 去年/nt 十 [月] /nt ，/w 在/p 全/a 市/n 住房/n 供需/n 矛盾/n 比较/d 突出/a 的/u 情况/n 下/nd ，/w 从/p 统建/v 住宅/n 中/nd 拨/v 出/vd 专项/n 房源/n 一百一十/m 套/n ，/w 优先/v 分配/v 给/v 了/u 被/p 挤占/v 私房/n 的/u 需要/v 户/n 。/w 
327		 几/m 天/nt 来/u ，/w 驻/v 保定市/ns 的/u 一０四野战医院/ni 在/p 力所能及/i 的/u 范围/n 内/nd ，/w 为/p 附近/n 前卫路小学/ni 做/v 了/u 三/m 件/q 好事/n ：/w 本 [月] /nt 十一/m 日/nt ，/w 医院/n 副/h 院长/n 李子元/nh 带/v 着/u 几/m 名医/n 务/n 人员/n 到/v 该/r 校/n ，/w 为/p 七十/m 多/m 名/q 学生/n 和/c 教师/n 看/v 了/u 病/n ，/w 为/p 六十/m 多/m 名/q 师生/n 做/v 心电图/n ；/w 前天/nt ，/w 医院团工委/ni 负责人/n 到/v 学校/n 给/p 学生/n 们/k 讲/v 雷锋/nh 的/u 故事/n ，/w 讲/v 雷锋/nh 日记/n 和/c 各行各业/i 学/v 雷锋/nh 的/u 先进/a 事迹/n ；/w 前天/nt 和/c 昨天/nt ，/w 又/d 为/p 学生/n 们/k 专场/n 免费/v 放映/v 电影/n 故事片/n 《/w 祝福/v 》/w 和/c 《/w 雷锋/nh 之/u 歌/n 》/w 。/w 
328		 前来/v 献艺/v 的/u 著名/a 演员/n 马泰/nh 、/w 花 [月] 仙/nh 、/w 陈少舫/nh ，/w 还有/v "/w 小/a 白玉霜/nh "/w 的/u 得意门生/i 刘萍/nh 及/c 张淑桂/nh 、/w 付嘉祥/nh 等/u 后起之秀/i 。/w 
329		 经常/d 组织/v 专门/a 班子/n ，/w 对/p 生产队/n 的/u 财会/j 工作/n 进行/v 清查/v 、/w 整顿/v ，/w 有时/d 为了/p 解决/v 一个/mq 生产队/n 的/u 问题/n ，/w 往往/d 拿出/v 两/m 三/m 名/q 脱产/v 干部/n ，/w 花费/v 三/m 四/m 个/q  [月] /nt 时间/n 。/w 
330		 从/p 一九八０/m 年/nt 一 [月] /nt 一/m 日/nt 开始/v ，/w 他们/r 对/p 全/a 社/n 各/r 生产队/n 和/c 单独/a 核算/v 的/u 队/n 办/v 副业/n 摊/n 的/u 财会/j 工作/n 进行/v 了/u 改革/v ，/w 取消/v 了/u 这些/r 单位/n 的/u 会计/n 和/c 现金/n 出纳员/n ，/w 由/p 大队/n 设立/v 了/u 专职/n 会计/n ，/w 统管/v 各/r 队/n 的/u 现金/n 和/c 帐目/n 。/w 
331		 二/m 、/w 日/nt 清/v  [月] /nt 结/v ，/w 帐目/n 公开/v 。/w 
332		  [月] /nt  [月] /nt 结帐/v 造/v 表/n ，/w 交/v 生产队/n 逐/v 笔/n 向/p 群众/n 公布/v ，/w 让/p 群众/n 监督/v 。/w 
333		 曹伍町一大队/ns 今年/nt 一/m 至/v 六/m  [月] 份/nt 非生产性/n 开支/n 比/p 去年/nt 同期/nt 减少/v 了/u 一千二百/m 多/m 元/q 。/w 
334		 过去/nt ，/w 各/r 大队/n 曾/d 规定/v 生产队/n 会计/n 工作/n 报酬/n 每 [月] /nt 五/m 个/q 工/n ，/w 许多/a 会计/n 往往/d 强调/v 没/v 时间/n ，/w 不/d 实行/v 逐 [月] /d 结算/v 、/w 逐 [月] /d 公布/v 。/w 
335		 现在/nt ，/w 专职/n 会计/n 工作/n 专一/a ，/w 促使/v 其/r 做好/v  [月] /nt 结算/v ，/w 帐/n 公开/v 。/w 
336		 这样/r ，/w 不仅/c 扭转/v 了/u 过去/nt 财会/j 人员/n 几个/mq  [月] /nt ，/w 甚至/d 半年/nt 不/d 公开/v 帐/n 目的/n 现象/n ，/w 而且/c 干部/n 、/w 社员/n 能够/vu 及时/d 指出/v 帐目/n 中/nd 的/u 差错/n ，/w 堵塞/v 了/u 财务/n 管理/v 中/nd 的/u 许多/a 漏洞/n 。/w 
337		 实行/v 生产责任制/n 后/nd ，/w 劳力/n 有/v 了/u 剩余/v ，/w 为了/p 扩大/v 增收/v 门路/n ，/w 去年/nt ，/w 队里/nl 由/p 七/m 人/n 组成/v 一个/mq 粉条/n 加工/v 组/n ，/w 仅/d 一个/mq 多/m  [月] /nt 时间/n 纯收入/n 就/d 达/v 七百一十/m 元/q 。/w 
338		 全/a 大队/n 八百/m 亩/q 小麦/n ，/w 仅/d 五/m 天/nt 就/d 收打/v 完毕/v ，/w 比/p 去年/nt 提前/v 半/m 个/q  [月] /nt 。/w 
339		 可/d 现在/nt 不/d 一样/a 了/u ：/w 前年/nt 他/r 两/m 个/q 儿子/n 娶/v 了/u 媳妇/n ，/w 去年/nt 盖/v 了/u 两/m 间/q 新/a 瓦房/n ，/w 柜里/nl 粮食/n 满/a 着/u ，/w 手里/nl 钱/n 存/v 着/u ，/w 家里/nl 很快/a 养/v 起/v 了/u 芍药/n 、/w  [月] 季/n 、/w 美人蕉/n 等/u 十八/m 盆/q 花/n 。/w 
340		 一九八五/m 年/nt 三 [月] /nt ，/w 这/r 厂/n 同/p 中国出口商品基地建设公司/ni 联营/v 后/nd 成立/v 了/u 完县联营冷冻厂/ni ，/w 外贸/j 部门/n 投资/v 六十五万/m 元/q 做为/v 入股/v 资金/n 。/w 
341		 去年/nt 十一/m  [月] 份/nt ，/w 联营/v 厂/n 出现/v 流动资金/n 紧张/a 状况/n ，/w 外贸/j 部门/n 立即/d 提/v 给/p 五万/m 元/q 周转/v 资金/n 。/w 
342		 她/r 使用/v 的/u 磨/v 床/n 二十三/m 年/nt 无/v 大修/v ，/w 连续/v 九/m 年/nt 无/v 废品/n ，/w  [月] /nt  [月] /nt 超额/v 完成/v 生产/v 任务/n 。/w 
343		 今年/nt 三 [月] /nt ，/w 省/n 科委/j 把/p 易县/ns 定为/v 太行山/ns 开发/v 养/v 兔/n 基地/n 县/n 。/w 
344		 四 [月] /nt 上旬/nt 的/u 一天/nt 上午/nt ，/w 一阵/mq 欢快/a 悦耳/a 的/u 唢呐/n 声/n 在/p 赞皇县院头镇贾沟村/ns 响起/v 。/w 
345		 今年/nt 二 [月] /nt ，/w 他/r 建议/v 成立/v 一/m 支/q 嫁接/v 专业队/n ，/w 成片/n 嫁接/v ，/w 分/v 户/n 管理/v 。/w 
346		 今年/nt 一/m 至/v 五/m  [月] /nt 底/n ，/w 已/d 加工/v 出口/n 猪鬃/n 四千/m 标/n 箱/n ，/w 出口/n 鬃/n 刷/n 四万三千/m 把/q ，/w 出口/n 销售/v 总额/n 达/v 四百七十万/m 元/q 。/w 
347		 他们/r 生产/v 的/u 高锰钢/n 材料/n 颚/n 式/k 破碎/v 齿/n 板/n ，/w 今年/nt 三 [月] /nt ，/w 由/p 中国耐磨材料研究中心/ni 在/p 常熟/ns 举办/v 的/u 第一/m 轮/n 评比/v 鉴定/v 会上/nl 被/p 评为/v 第三/m 名/q ，/w 产品/n 打入/v 美国/ns 市场/n 。/w 
348		 截止/v 六 [月] /nt 二十七/m 日/nt ，/w 全/a 县/n 已/d 入库/v 小麦/n 五千一百零二万/m 公斤/q ，/w 超额/v 完成/v 了/u 小麦/n 定购/v 任务/n 。/w 
349		 晋冀鲁豫/j 接壤/v 区域/n 十五/m 个/q 市/n 、/w 地/n 组成/v 的/u 中原/ns 经济/n 技术/n 协作/v 区/n ，/w 六 [月] /nt 下旬/nt 在/p 我/r 省/n 邢台市/ns 举行/v 以/p 工业/n 为主/v 的/u 经济/n 技术/n 协作/v 洽谈会/n ，/w 使/v 这个/r 区域/n 的/u 横向/a 经济/n 联合/v 发展/v 到/v 一个/mq 新/a 阶段/n 。/w 
350		 今年/nt 五 [月] /nt 在/p 莱西/ns 又/d 召开/v 了/u 一/m 次/q 农副产品/j 加工/v 技术/n 交易会/n ，/w 为/p 乡镇企业/n 的/u 发展/v 开拓/v 了/u 领域/n 。/w 
351		 六 [月] /nt 下旬/nt 在/p 邢台市/ns 召开/v 的/u 以/p 工业/n 项目/n 为主/v 的/u 经济/n 技术/n 协作/v 洽谈会/n ，/w 包括/v 成果/n 转让/v 、/w 技术/n 代培/v 、/w 联合/v 开发/v 、/w 合作/v 生产/v 、/w 信息/n 发布/v 等/u 十/m 个/q 方面/n 的/u 内容/n ，/w 为/p 工业/n 方面/n 大/a 范围/n 的/u 协作/v 与/c 联合/v 开辟/v 了/u 渠道/n 。/w 
352		 丘县村/ns 级/n 整党/v 是/vl 从/p 今年/nt 二 [月] /nt 开始/v 的/u ，/w 参加/v 这次/r 整党/v 的/u 有/v 二百一十八/m 个/q 农村/n 党支部/n ，/w 六千一百零一/m 名/q 党员/n 。/w 
353		 在/p 六 [月] /nt 十八/m 日/nt 至/v 二十/m 日/nt 召开/v 的/u 河北省/ns 发展/v 草/n 饲/v 畜禽/n 研讨会/n 上/nd ，/w 中国牧工商总公司/ni 、/w 农牧渔业部畜牧局/ni 、/w 北京农业大学/ni 及/c 省内/nl 的/u 一些/m 畜牧/v 专家/n ，/w 根据/p 我/r 省/n 饲草/v 资源/n 情况/n 、/w 传统/n 的/u 人工/n 饲养/v 技术/n 及/c 环绕/v 京/ns 、/w 津/ns 两/m 大市场/n 的/u 潜力/n ，/w 进行/v 论证/v 后/nd 认为/v ，/w 在/p 我/r 省/n 发展/v 草/n 饲/v 畜禽/n 大有可为/i 。/w 
354		 去年/nt 十一 [月] /nt ，/w 小/h 郝/nhf 得知/v 这/r 件/q 事后/nt ，/w 主动/a 与/p 有关/v 部门/n 联系/v ，/w 经/v 多方/n 奔走/v ，/w 终于/d 将/p 她/r 的/u 丈夫/n 调来/v 石市/ns ，/w 使/v 他们/r 夫妻/n 得到/v 了/u 团聚/v 。/w 
355		 去年/nt 五 [月] /nt ，/w 一个/mq 家/n 在/p 东北/nl 的/u 人/n 想/v 把/p 全家/n 调入/v 石家庄市/ns ，/w 托/v 熟人/n 找到/v 小/h 郝/nhf ，/w 并/c 许诺/v 事/n 成/v 后/nd 酬谢/v 一/m 台/q 彩电/n 。/w 
356		 今年/nt 三 [月] /nt 工厂/n 招工/v 时/nt ，/w 他/r 想/v 给/p 儿子/n 办/v 个/q 待业/v 证/n 参加/v 工作/n ，/w 便/d 找到/v 了/u 小/h 郝/nhf 。/w 
357		 六 [月] /nt 二十六/m 日/nt 下午/nt ，/w 保定/ns 地区/n 行署/n 专员/n 丁文斌/nh 从/p 涿县高官庄乡/ns 冒雨/v 返回/v 保定/ns 。/w 
358		 省博物馆/ns 和/c 保定地区博物馆/ns 联合/v 举办/v 的/u 《/w 毛泽东/nh 、/w 周恩来/nh 、/w 朱德/nh 同志/n 在/p 河北/ns 的/u 光辉/n 业绩/n 》/w 展览/n ，/w 七 [月] /nt 一/m 日/nt 起/v 在/p 保定地区博物馆/ns 开始/v 展出/v 。/w 
359		 七 [月] /nt 二/m 日/nt 讯/n 省/n 民建/j 、/w 省/n 工商联/j 先进/a 代表/n 报告团/n 在/p 廊坊/ns 市/n 作报告/v 后/nd ，/w 于/p 今日/nt 离开/v 廊坊/ns 。/w 
360		 秦皇岛市秦吉发展贸易公司/ni ，/w 去年/nt 十二/m  [月] 份/nt 从/p 吉林省蛟河县鸟林乡饮料厂/ni 购进/v 二十七万六千/m 支/q 软包装/n 果汁/n 饮料/n ，/w 露天/n 存放/v 一百三十/m 天/nt ，/w 经过/p 风/n 吹/v 、/w 日晒/v 、/w 雨/n 淋/v ，/w 造成/v 大部分/n 包装/v 严重/a 破损/a ，/w 食品/n 严重/a 污染/v 变质/v ，/w 出现/v 混浊/a 、/w 沉淀/v 和/c 大量/a 絮/n 状/n 物/n 。/w 
361		 但/c 这个/r 公司/n 无视/v 《/w 食品卫生法/n 》/w 的/u 有关/v 规定/n ，/w 今年/nt 四 [月] /nt 以来/nt ，/w 在/p 未/d 向/p 市/n 、/w 区/n 卫生防疫/n 部门/n 报检/v 的/u 情况/n 下/nd ，/w 竟/d 在/p 市场/n 上/nd 公开/v 出售/v ，/w 危及/v 群众/n 身体/n 健康/a 。/w 
362		 今年/nt 上半年/nt 全国/n 各地/nl 向/p 清河县/ns 汇入/v 货款/n 一亿四百四十四万/m 元/q ，/w 日均/v 五十八/m 万/m 元/q ；/w 工商/j 税收/n 大幅度/n 增长/v ，/w 到/v 六/m  [月] /nt 底/n ，/w 完成/v 工商/j 税收/n 三百九十四万九千/m 元/q ，/w 占/v 年/nt 计划/n 的/u 百/m 分之/u 五十五点四五/m ；/w 客运量/n 、/w 货运量/n 、/w 配件/n 邮寄/v 增加/v 。/w 
363		 历时/v 八/m 天/nt 的/u 全省/n 各地/nl 、/w 市/n 、/w 县/n （/w 区/n ）/w 委/n 宣传部长/n 六/m 中/nd 全会/j 决议/n 学习/v 会/n ，/w 于/p 本 [月] /nt 十四/m 日/nt 在/p 我/r 省/n 党校/n 结束/v ，/w 省委/j 副/h 书记/n 李文珊/nh 到会/v 讲/v 了/u 话/n 。/w 
364		 十 [月] /nt 十五/m 日/nt ，/w 由/p 唐山市制镜厂/ni 、/w 唐山市美术研究会/ni 等/u 单位/n 联合/v 举办/v 的/u 张惠敏/nh 仕女/n 画展/n 在/p 唐山市文化宫/ns 展出/v 。/w 
365		 十 [月] /nt 十六/m 日/nt ，/w 省会/n 石家庄/ns 繁华/a 的/u 解放路/ns 中段/nl ，/w 一/m 座/q 新近/nt 落成/v 的/u 呈/v 六/m 角/n 梅花/n 型/n 典雅/a 大楼/n -/w ─/w 全国/n 电子/n 产品/n 订货/v 展销/v 大厅/n 开业/v ，/w 首次/n 承担/v 电子/n 工业部/ni 召开/v 的/u 全国/n 电子/n 产品/n 整机/n 预/d 拔/v 订货会/n 任务/n 。/w 
366		 从/p 一九八五/m 年/nt 十 [月] /nt 动工/v ，/w 于/p 今年/nt 九 [月] /nt 全部/n 竣工/v ，/w 总/a 建筑面积/n 为/vl 八千三百一十六/m 平方米/q 。/w 
367		 记者/n 从/p 十 [月] /nt 十六/m 日/nt 召开/v 的/u 省委/j 落实/v 知识分子/n 政策/n 电话会议/n 上/nd 获悉/v ，/w 省委/j 决定/v 抽调/v 一百/m 多/m 名/q 干部/n ，/w 组成/v 十七/m 个/q 检查组/n ，/w 从/p 本 [月] /nt 下旬/nt 开始/v 到/v 各地/nl 、/w 市/n 和/c 省直/j 各/r 单位/n ，/w 对/p 全省/n 落实/v 知识分子/n 政策/n ，/w 解决/v 历史/n 遗留/v 问题/n 工作/n 进行/v 一/m 次/q 全面/a 检查/v 。/w 
368		 为/p 纪念/v 红军/n 长征/n 五十/m 周年/nt ，/w 易县/ns 于/p 十 [月] /nt 十五/m 日/nt 下午/nt 召开/v 了/u 老红军/n 座谈会/n 。/w 
369		 我/r 省/n 青年/n 画家/n 冬鸣/nh 、/w 闻声/nh 、/w 石磊/nh 、/w 孙纲四/nh 人/n 《/w 第一次/mq 》/w 绘画/n 联展/v ，/w 十 [月] /nt 十五/m 日/nt 在/p 北京/ns 开幕/v 。/w 
370		 据/p 新华社/ni 北京/ns 十 [月] /nt 十五/m 日/nt 电/n 我国/n 乡镇企业/n 产品/n 质量/n 逐年/d 提高/v ，/w 乡镇企业/n 有/v 十一/m 种/q 产品/n 获/v 一九八五/m 年度/nt 国家/n 优质/n 产品/n 奖/n ，/w 其中/nd 有/v 我/r 省/n 冀县暖气片厂/ni 生产/v 的/u 春风/n 牌/n 稀土/n 灰/n 口/n 铸铁/n 高压/n 散热器/n 。/w 
371		 十 [月] /nt 十六/m 日/nt 上午/nt ，/w 省/n 武警/n 总队/n 把/p 价值/n 一千五百/m 元/q 的/u 书包/n 、/w 文具盒/n 、/w 红领巾/n 、/w 作业本/n 等/u 学习/v 用品/n ，/w 赠送/v 给/p 井陉县胡家滩乡/ns 八/m 所/q 小学/n 的/u 近/v 三/m 百/m 名/q 小学生/n 。/w 
372		 人民/n 教育家/n 陶行知/nh 的/u 一/m 座/q 塑像/n ，/w 十 [月] /nt 十五/m 日/nt 在/p 他/r 创办/v 的/u 重庆育才中学/ni 揭幕/v 。/w 
373		 一九八一/m 年/nt 八 [月] /nt ，/w 响应/v 党中央/n 加强/v 职工/n 业余/n 教育/n 的/u 号召/v ，/w 办起/v 了/u 职工/n 业余/n 学校/n ，/w 十 [月] /nt 改为/v 职工/n 业余/n 中等/a 专业/n 学校/n 。/w 
374		 每 [月] /nt 教学/v 七十二/m 个/q 课时/q ,/w 其中/nd 自学/v 十二/m 个/q 课时/q 。/w 
375		 今年/nt 四 [月] /nt ，/w 经/v 教育/n 部门/n 批准/v ，/w 将/p 这个/r 行/n 的/u 业余/n 中专/j 正式/a 纳入/v 省/n 农行/j 职工/n 中专/j ，/w 学员/n 结业/v 考试/v 合格/a 发给/v 毕业证书/n ，/w 承认/v 中专/j 学历/n 。/w 
376		 截止/v 到/v 今年/nt 八/m  [月] /nt 底/n ，/w 已/d 完成/v 课时/q 一千一百二十一/m 个/q ，/w 占/v 教学计划/n 的/u 百/m 分之/u 五十点六/m ；/w 学员/n 出勤/v 率/k 达/v 百/m 分之/u 九十八点七/m ；/w 经/v 省/n 银行/n 学校/n 出题/v 阅卷/v 考试/v 的/u 五/m 门/q 课程/n ，/w 学员/n 成绩/n 平均/v 八十三/m 分/n ，/w 及格/v 率/k 达/v 百/m 分之/u 九十七点四/m 。/w 
377		 九 [月] /nt 十四/m 日/nt ，/w 中共望都县委/ni 、/w 县/n 人民政府/n 为/p 李木同/nh 召开/v 庆功/v 大会/n ，/w 由于/c 健康/a 原因/n ，/w 他/r 不能/vu 出席/v ，/w 只好/d 委托/v 他/r 爱人/n 陈素珍/nh 代/v 他/r 向/p 党/n 和/c 人民/n 表达/v 自己/r 的/u 心情/n 。/w 
378		 在/p 这次/r 案件/n 发生/v 的/u 一个/mq 多/m  [月] /nt 以前/nt ，/w 这个/r 分销/v 店/n 的/u 一/m 位/q 负责人/n ，/w 乘/v 综合/v 门市部/n 无人/v 之/u 机/n ，/w 盗出/v 一/m 匹/q 的确良/n 布/n ，/w 刚/d 要/vu 出门/v ，/w 被/p 正在/d 探亲/v 的/u 李木同/nh 的/u 爱人/n 陈素珍/nh 撞见/v 。/w 
379		 县/n 供销社/n 吸取/v 往年/nt 推销/v 工作/n 不力/a 、/w 农民/n 年/nt 年/nt 烂/a 菜/n 的/u 教训/n ，/w 今年/nt 从/p 七/m  [月] 份/nt 开始/v ，/w 就/d 派出/v 推销/v 小组/n ，/w 推销/v 大白菜/n 。/w 
380		 今年/nt 一/m 至/v 七/m  [月] 份/nt ，/w 县属/v 六十八/m 个/q 企业/n 总产值/n 比/p 去年/nt 同期/nt 增长/v 百/m 分之/u 十四点六/m ，/w 实现/v 利润/n 比/p 去年/nt 同期/nt 增长/v 百/m 分之/u 七十/m 。/w 
381		 县色织厂/ni 今年/nt 三 [月] /nt 完善/v 责任制/n 后/nd ，/w  [月] 产量/n 提高/v 百/m 分之/u 十/m ，/w 一/m 等/q 品/n 率/k 提高/v 百/m 分之/u 四十/m ，/w 成本/n 下降/v ，/w 摘掉/v 了/u 亏损/v 帽子/n 。/w 
382		 一九八二/m 年/nt 实现/v 了/u 当年/nt 不/d 亏损/v ，/w 今年/nt 一/m 至/v 八/m  [月] 份/nt 盈利/n 八点四万/m 元/q ，/w 上缴/v 税金/n 十二万/m 元/q ，/w 成为/v 全/a 市/n 扭亏为盈/i 的/u 先进/a 单位/n 。/w 
383		 新/a 班子/n 刚/d 接任/v 时/nt 的/u 钢窗/n 厂/n ，/w 累计/v 亏损/n 一百一十三万/m 元/q ，/w 欠/v 缴/v 国家/n 税金/n 五点三万/m 元/q ，/w 欠/v 外债/n 一百五十三万/m 元/q ；/w 积压/v 产品/n 占用/v 资金/n 八十五万/m 元/q ；/w 三/m 个/q  [月] /nt 未/d 给/p 职工/n 发/v 工资/n ，/w 劳保/j 福利/n 用品/n 欠/v 发/v 一/m 年/nt 半/m ，/w 职工/n 的/u 医疗费/n 、/w 探亲/v 路费/n 不能/vu 报销/v 。/w 
384		 辞退/v 了/u 二十/m 名/q 临时工/n ，/w 还/d 把/p 生产/v 岗位/n 精简/v 下来/vd 的/u 十几/m 名/q 工人/n 集中/v 起来/vd ，/w 成立/v 了/u 综合/v 车间/n ，/w 利用/v 下脚/v 余/n 料/n 生产/v 民用/a 梯子/n 和/c 民用/a 窗/n ，/w 近/a 四/m 个/q  [月] /nt 就/d 增收/v 近/v 三万/m 元/q 。/w 
385		 为了/p 正确/a 处理/v 经济合同/n 纠纷/n ，/w 做好/v 经济合同/n 仲裁/v 工作/n ，/w 今年/nt 八 [月] /nt 二十二/m 日/nt 国务院/ni 发布/v 了/u 《/w 中华人民共和国/ns 经济合同/n 仲裁/v 条例/n 》/w 。/w 
386		 邯郸市/ns 为/p 整顿/v 好/a 市场/n ，/w 市政府/ni 抽出/v 干部/n 八百/m 多/m 名/q ，/w 组成/v 六/m 个/q 检查团/n 于/p 八/m  [月] /nt 初/n 到/v 九 [月] /nt 中旬/nt 对/p 近/v 六千/m 个/q 国营/v 、/w 集体/n 和/c 个体/n 经营/v 户/n 进行/v 了/u 市场/n 管理/v 、/w 物价/n 、/w 卫生/n 等/u 方面/n 的/u 检查/v 。/w 
387		 据/p 四百四十二/m 个/q 核算/v 点/n 一/m 至/v 八/m  [月] 份/nt 统计/v ，/w 实现/v 利润/n 五百五十四万/m 元/q ，/w 比/p 去年/nt 同期/nt 增长/v 百/m 分之/u 二十/m 。/w 
388		 人民银行石家庄市长安办事处/ni 自/p 八 [月] /nt 一/m 日/nt 开办/v "/w 家庭/n 财产/n 双保险/n "/w 业务/n 以来/nt ，/w 多次/mq 深入/v 企/n 事业单位/n ，/w 广泛/a 宣传/v 投保/v 的/u 目的/n 、/w 作用/n ，/w 提高/v 了/u 干部/n 、/w 职工/n 投保/v 的/u 积极性/n 。/w 
389		 截止/v 九 [月] /nt 二十五/m 日/nt ，/w 已/d 有/v 四百五十/m 户/n 开办/v 了/u 保险/n 业务/n ，/w 保险金/n 一万四千四百/m 元/q 。/w 
390		 省/n 人民银行/ni 于/p 九 [月] /nt 二十二/m 日/nt 至/v 二十八/m 日/nt 召开/v 省级/n 劳动模范/n 、/w 省级/n 先进工作者/n 、/w 全国/n 级/n 金融/n 红旗手/n 、/w 省级/n 金融/n 红旗手/n 座谈会/n 。/w 
391		 十 [月] /nt 六/m 日/nt 上午/nt ，/w 石家庄市财贸系统各公司/ni 的/u 正/a 、/w 副/h 经理/n 参加/v 了/u 一/m 次/q 业务/n 测验/v 。/w 
392		 截止/v 九 [月] /nt 中旬/nt ，/w 已/d 收购/v 鲜蛋/n 八十万/m 斤/q ，/w 占/v 年度/nt 计划/n 的/u 百/m 分之/m 二百六十六/m ，/w 全/a 县/n 人均/v 售/v 蛋/n 三点四七/m 斤/q ，/w 创/v 历史/n 最高/a 水平/n 。/w 
393		 人民银行张北县支行/ni 提前/v 五/m 个/q  [月] /nt 完成/v 了/u 全年/nt 城镇/n 储蓄/n 任务/n ，/w 截止/v 九 [月] /nt 二十五/m 日/nt ，/w 储蓄/n 余额/n 达到/v 四百八十四万/m 元/q ，/w 储蓄/n 纯/d 增/v 八十五万/m 元/q ，/w 比/p 去年/nt 同期/nt 增长/v 了/u 十八万/m 元/q 。/w 
394		 在/p 去年/nt ５/m 、/w ６/m  [月] 份/nt 开展/v 的/u 打击/v 流窜犯/n 专项/n 斗争/n 中/nd ，/w 有/v １７２/m 名/q 流窜/v 犯罪/v 分子/n 是/vl 通过/p 治安/n 巡逻/v 捕获/v 的/u 。/w 
395		 １/m  [月] /nt ２７/m 日/nt ，/w 正值/v 新春佳节/nt 第一/m 天/nt ，/w 天上/nl 大雪/n 纷纷/a 。/w 
396		 １９８９/m 年/nt １２/m  [月] /nt ８/m 日/nt ，/w 两/m 封/q "/w 家/n 遭/v 凶/a 事/n 、/w 见/v 电/n 速/a 归/v "/w 的/u 加急电报/n ，/w 同时/c 送到/v 了/u 军事教育学院警勤连/ni 上士/n 班长/n 李子富/nh 的/u 手里/nl 。/w 
397		 元 [月] /nt ２３/m 日/nt ，/w 由/p 石家庄列车段京重第二包乘组/ni 值/v 乘/v 的/u １８９/m 次/q 列车/n 运行/v 到/v 襄樊王谷城站/ns 时/nt ，/w 由于/c 列车/n 紧急/a 制动/v ，/w 将/p 四川省/ns 西南/nd 地区/n 生产/v 技术处/n 的/u 郝长年/nh 从/p 卧铺/n 车/n 的/u 上铺/n 摔/v 了/u 下来/vd ，/w 把/p 右/nd 股骨/n 软组织/n 扭伤/v 。/w 
398		 １９８９/m 年/nt １２/m  [月] /nt ５/m 日/nt 晚/nt ，/w 石家庄市郊区南翟营村/ns 一/m 位/q 姓/v 李/nhf 的/u 居民/n 来到/v 郊区公安分局谈固派出所/ni 反映/v ，/w 一/m 位/q ２０/m 多/m 岁/q 的/u 姑娘/n ，/w 自称/v 是/vl 广州第一军医大学/ni 的/u 干部/n ，/w 来/vd 石/ns 征兵/v ，/w 在/p 其/r 家里/nl 借宿/v ，/w 行迹/n 可疑/a 。/w 
399		 两/m 个/q  [月] /nt 前一天/nt 中午/nt ，/w 村里/nl 一/m 名/q ２３/m 岁/q 的/u 年轻/a 媳妇/n 刘/nhf 某/r 暴病/n 而/c 死/v ，/w 当时/nt ，/w 善良/a 朴实/a 的/u 人们/n 似乎/d 未及/v 多/a 想/v ，/w 刘/nhf 某/r 在/p 一片/mq 惋惜/v 声中/nl 被/p 深深/a 掩埋/v 了/u 。/w 
400		 当/p 他/r 从/p 女尸/n 的/u 子宫/n 内/nd 取出/v 一个/mq 有/v 两/m 个/q  [月] /nt 的/u 胎儿/n 时/nt ，/w 他/r 的/u 心/n 象/p 被/p 重重/a 地/u 蜇/v 了/u 一下/mq ：/w "/w 这/r 是/vl 两/m 条/q 人命/n 啊/u ！/w "/w 
401		 经/v 脏器/n 检查/v ，/w 死者/n 曾/d 有/v 人工流产/v 史/n ，/w 但/c 没有/d 生育/v 史/n ，/w 子宫/n 内/nd 尚/d 有/v ３/m 个/q  [月] /nt 的/u 胎儿/n 。/w 
402		 １９８６/m 年/nt 以来/nt ，/w 他/r 先后/d 撰写/v 的/u ６/m 篇/q 法医/n 论文/n 分别/d 在/p 全国/n 有关/v 刊物/n 和/c 资料/n 上/nd 发表/v ；/w 他/r 的/u 《/w 性/n 窒息/v 三/m 例/n 报告/n 》/w 一/m 文/n ，/w 参加/v 了/u １９８８/m 年/nt １１/m  [月] /nt 在/p 广州/ns 召开/v 的/u 全国/n 第二/m 届/q "/w 性/n 心理/n 健康/a 与/c 性教育/v "/w 学术/n 研讨会/n 的/u 论文/n 交流/v ，/w 引起/v 专家/n 、/w 教授/n 的/u 瞩目/v ；/w 他/r 曾/d 和/p 他人/r 共同/d 研究/v 的/u 科研/n 课题/n ：/w "/w 中国人/n 汉族/ns 男性/n 长/n 骨/n 推算/v 身高/n "/w ，/w 填补/v 了/u 我国/n 汉族/ns 男性/n 人口/n 身高/n 测量/v 的/u 一/m 项/q 空白/n ，/w 荣获/v 公发部/j 科技/n 成果/n 一等奖/n 。/w 
403		 还是/d 让/p 事实/n 来/vd 回答/v 吧/u ：/w 这个/r 厂/n 从/p １９８７/m 年/nt ３/m  [月] 份/nt 投产/v 算起/v ，/w 年/nt 利润/n 以/p 万/m 元/q 计/v ，/w 三/m 年/nt 带来/v 了/u 三/m 个/q "/w ３/m "/w 字/n ：/w ４３/m 、/w ９３/m 、/w １２３/m ；/w 年/nt 创汇/n 以/p 美元/n 计/v ：/w １１万/m 、/w １０８万/m 、/w １３４万/m 。/w 
404		 "/w １９８７/m 年/nt ６/m  [月] /nt ，/w 一/m 位/q 美国/ns 商人/n 担心/v 我们/r 的/u 样品/n 是/vl 借来/v 的/u ，/w 问起/v 了/u 厂/n 史/n 。/w 
405		 当/p 我/r 告诉/v 他/r 投产/v 还/d 不足/v ４/m 个/q  [月] /nt 时/nt ，/w 他/r 大/d 为/vl 惊讶/a 。/w 
406		 村经联社/ni 主任/n 、/w 共产党员/n 王守胜/nh 的/u 母亲/n 常年/nt 有病/v ，/w 妻子/n 又/d 于/p 去年/nt 腊 [月] /nt 病故/v ，/w 拉/v 了/u ３０００/m 多/m 元/q 的/u 债/n ，/w 但/c 他/r 还是/d 东/nd 挪/v 西/nd 借/v 凑/v 了/u ２００/m 元/q 。/w 
407		 村里/nl 的/u ３/m 辆/q 拖拉机/n 和/c ８/m 挂/q 马车/n 拉/v 了/u 一个/mq  [月] /nt ，/w 谁/r 也/d 没/d 要/vu 一/m 分/q 钱/n 报酬/n 。/w 
408		 ４/m  [月] /nt ５/m 日/nt ，/w 建桥/v 工程/n 正式/a 动工/v 。/w 
409		 ５/m  [月] /nt １５/m 日/nt ，/w 河北村/ns 男女老少/n 聚集/v 在/p 宽阔/a 的/u 沙滩/n 上/nd 。/w 
410		 这/r 批/q 歌曲/n 是/vl 由/p 文化部少儿司/ni 等/u 部门/n 从/p 去年/nt 六 [月] /nt 起/v 组织/v 词曲/n 作家/n 专门/d 创作/v 的/u ，/w 其中/nd 一些/m 著名/a 词曲/n 作家/n 如/v 李群/nh 、/w 张文纲/nh 、/w 寄明/nh 、/w 潘振声/nh 、/w 徐锡宜/nh 、/w 铁源/nh 、/w 李幼容/nh 、/w 王酩/nh 等/u 人/n 的/u 作品/n ，/w 早已/d 深受/v 少年儿童/n 们/k 的/u 喜爱/v 。/w 
411		 为/p 提高/v 旅游/v 事业/n 工作人员/n 的/u 业务/n 水平/n ，/w 赞皇县旅游局/ni 于/p ４/m  [月] /nt ２/m 日/nt 至/v ９/m 日/nt 举办/v 了/u 第一/m 期/q 旅游/v 培训班/n 。/w 
412		 今天/nt 下午/nt 在/p 这里/r 举行/v 的/u 中/j 、/w 古/j 女排/j 之/u 战/n ，/w 是/vl 这/r 两/m 支/q 队伍/n 在/p 近/a 一个/mq  [月] /nt 内/nd 进行/v 的/u 第三/m 次/q 交锋/v ，/w 中国队/n ３/m 战/n ３/m 捷/v 。/w 
413		 苏惠娟/nh 、/w 李国君/nh 、/w 李 [月] 明/nh 、/w 巫丹/nh 等/u 老/a 队员/n 的/u 技艺/n 在/d 不断/d 完善/a ，/w 许新/nh 、/w 赖亚文/nh 、/w 毛武扬/nh 等/u 新/a 队员/n 经过/p 比赛/v 和/c 训练/v 得到/v 了/u 锻炼/v 。/w 
414		 ４/m  [月] /nt １５/m 日/nt ，/w 石家庄市/ns 大学生/n 田径运动/n 会/n 在/p 河北师范学院/ni 举行/v 。/w 
415		 由/p 第/h 十一/m 届/q 亚运会/j 组委会/j 集资/v 部/n 、/w 广东顺德/ns 飞马金属制品厂有限公司/ni 和/c 广州火炬长跑队/ni 联合/v 举办/v 的/u "/w 飞马/ni 迎/v 亚运/j 环/v 国/n 自行车/n 赛/n "/w 一行/mq １１/m 人/n ，/w 上 [月] /nt ２８/m 日/nt 从/p 广东顺德县/ns 出发/v ，/w 经/v 粤/ns 、/w 湘/ns 、/w 鄂/ns 、/w 豫/ns ，/w 进入/v 河北/ns ，/w 行程/n ２０００/m 多/m 公里/q ，/w ４/m  [月] /nt １５/m 日/nt 到达/v 石家庄市/ns 。/w 
416		 据/p 气象/n 部门/n 预报/v ，/w ７/m  [月] 份/nt 全省/n 降雨/v 较/v 常年/nt 仍/d 偏/d 少/a ，/w 旱情/n 极/d 可能/vu 进一步/v 恶化/v 和/c 扩展/v 。/w 
417		 ６/m  [月] /nt ２５/m 日/nt ，/w 省/n 体改委/j 下文/n 批复/v 同意/v 试行/v ，/w 使/v 威远建材公司/ni 得以/vu 诞生/v 。/w 
418		 今年/nt 四 [月] /nt ，/w 县委/j 、/w 县政府/n 批准/v 他们/r 实行/v 全员/n 持股/v 利润/n 承包/v 股份制/n 。/w 
419		 一个/mq 多/m  [月] /nt 来/u ，/w 职工/n 提/v 合理化建议/n ３６/m 条/q ，/w 厂里/nl 采纳/v ２０/m 条/q ，/w 全年/nt 可/vu 增/v 效益/n ４０/m 余/n 万/m 元/q 。/w 
420		 全厂/n 化工/j 产量/n ５/m  [月] 份/nt 上升/v 到/v ６００/m 吨/q ，/w 比/p 去年/nt 同期/nt 增长/v ７３.７/m ％/w ，/w 利税/n 增长/v １.７/m 倍/n 。/w 
421		 ７/m  [月] /nt ３/m 日/nt ，/w 省长/n 程维高/nh 到/v 阜平/ns 革命/n 老区/n 现场办公/v ，/w 对/p 该/r 县/n 加速/v 经济/n 发展/v 、/w 脱贫致富/i 涉及/v 的/u 重大/a 问题/n ，/w 当场/v 拍板/v 解决/v 。/w 
422		 本 [月] /nt 全省/n 开展/v 育/v 能/n 妇女/n 大/a 普查/v 
423		 今天/nt 上午/nt ，/w 省政府/n 召开/v 计划生育/i 工作/n 电话会议/n ，/w 对/p 本/r  [月] 份/nt 在/p 全省/n 统一/v 开展/v 育/v 能/n 妇女/n 大/a 普查/v 作/v 紧急/a 动员/v 和/c 安排/v 部署/v 。/w 
424		 根据/p 当前/nt 盗窃/v 犯罪/v 、/w 特别/d 是/vl 盗窃/v 汽车/n 、/w 摩托车/n 、/w 拖拉机/n 、/w 自行车/n 犯罪/v 活动/n 十分/d 突出/a 的/u 情况/n ，/w ７/m  [月] /nt ４/m 日/nt 省委政法委员会/ni 和/c 省综合治理委员会/ni 联合/v 召开/v 电话会议/n ，/w 部署/v 在/p 全省/n 开展/v 一/m 场/q 声势浩大/i 的/u 打击/v 盗窃/v "/w 四/m 车/n "/w 犯罪/v 活动/n 的/u 专项/n 斗争/n 。/w 
425		 今年/nt ５/m  [月] /nt ，/w 在/p 昆明/ns 召开/v 的/u 国家级/n 星火/n 奖/n 行/v 评/v 答辩/v 会上/nl ，/w 这/r 项/q 成果/n 受到/v 专家/n 的/u 好评/n 。/w 
426		 这/r 是/vl 常务/j 副/h 省长/n 叶连松/nh ７/m  [月] /nt ４/m 日/nt 至/v ５/m 日/nt 在/p 邯郸/ns 考察/v 时/nt 反复/d 强调/v 的/u 一个/mq 问题/n 。/w 
427		 ６/m  [月] /nt １０/m 日/nt ，/w 一/m 位/q 顾客/n 买/v 了/u 两/m 节/q 充电/v 电池/n ，/w 发现/v 质量/n 有/v 问题/n 后/nd ，/w 商场/n 当即/d 清理/v 了/u 经营/v 这/r 种/q 电池/n 的/u ３/m 个/q 柜台/n ，/w 没收/v 了/u 全部/n 劣质/a 电池/n ，/w 分别/d 处以/v ３００/m 元/q 罚款/v ，/w 并/c 奖励/v 了/u 举报者/n 。/w 
428		 商场/n 家用电器/n 维修/v 部/n 想/v 用户/n 所/u 想/v ，/w 增设/v 专车/n 送/v 维修/v 人员/n 上门/v 维修/v ，/w 并/c 贴上/v 标记/n ，/w ３/m 个/q  [月] /nt 内/nd 再/d 发生/v 质量/n 问题/n ，/w 责任/n 由/p 维修/v 人员/n 自负/v ，/w 此举/n 深受/v 消费者/n 好评/n 。/w 
429		 ５/m  [月] /nt １２/m 日/nt 下午/nt ，/w 刚刚/d 结束/v 对/p 我/r 省/n 职业/n 技术/n 教育/v 考察/v 的/u 全国人大常委会/ni 副/h 委员长/n 孙起孟/nh 一行/n ，/w 在/p 石家庄宾馆/ni 与/c 省领导/n 杨泽江/nh 、/w 刘善祥/nh 、/w 刘英/nh 、/w 顾二熊/nh 、/w 王恩多/nh 等/u 进行/v 了/u 座谈/v 。/w 
430		 按照/p 省委/j 部署/n ，/w 从/p ２/m  [月] 末/nt 开始/v ，/w 省直/j 各/r 单位/n 陆续/d 进行/v 了/u 思想/n 作风/n 教育/v 整顿/v ，/w 到/v ４/m  [月] /nt 底/n ，/w 这/r 项/q 工作/n 基本/d 结束/v 。/w 
431		 会上/nl 传达/v 了/u 国务院/ni 办公厅/n 召开/v 的/u 部分/n 省/n 、/w 市/n 、/w 自治区/n 纠正/v 行业/n 不正之风/i 座谈会/n 和/c ４/m  [月] /nt 中旬/nt 召开/v 的/u 全国/n 纪检/j 工作会议/n 精神/n 。/w 
432		 衡水/ns 地区/n 的/u 农村/n 清/v 财/n 工作/n 是/vl 从/p 去年/nt ８/m  [月] 中/nt 下旬/nt 开始/v 的/u 。/w 
433		 １/m －/w ４/m  [月] 份/nt 完成/v 纺织品/n 出口/v １.１９亿/m 多/m 美元/n ，/w 比/p 去年/nt 同期/nt 增长/v ３０/m ％/w 。/w 
434		 今年/nt １/m －/w ４/m  [月] /nt 完成/v 工业/n 总产值/n １２１５６万/m 元/q ，/w 比/p 上年/nt 同期/nt 增长/v ９７/m ％/w ；/w 生产/v 汽车/n 、/w 改装/v 车/n ３３１５/m 辆/q ，/w 销售/v ３２３０/m 辆/q ，/w 都/d 比/p 去年/nt 同期/nt 增长/v １７０/m ％/w ；/w 实现/v 利润/n ７８８万/m 元/q ，/w 比/p 去年/nt 同期/nt 增长/v ５８５/m ％/w 。/w 
435		 ３/m  [月] /nt 下旬/nt 一天/nt ，/w 邯郸地区第三招待处/ni 会议室/n 里/nd 开/v 着/u 全/a 区/n 工业/n 企业/n 管理/v 会议/n 。/w 
436		 （/w ３/m ）/w ３/m  [月] /nt ２３/m 日/nt 《/w 邯郸日报/ni 》/w 一/m 版/n 刊登/v 《/w 拾遗补缺/i "/w 尿/v 不/d 湿/a "/w 》/w 的/u 服务/v 对象/n 是/vl 哪些/r 人/n ？/w 
437		 为/p 纪念/v "/w ５/m ·/w １２/m "/w 国际/n 护士/n 节/n ，/w 中国民政康复医学会/ni 和/c 我/r 省/n 民政/n 厅/n 受/v 民政/n 部/n 委托/v ，/w 于/p ５/m  [月] /nt ９/m 日/nt 至/v １２/m 日/nt 在/p 石市/ns 举办/v 全国/n 民政/n 系统/n 护理/v 知识竞赛/v 和/c 技术/n 表演/v 。/w 
438		 为/p 弘扬/v 民族/n 文化/n 艺术/n ，/w 使/v 中华民族/n 的/u 象征/n -/w ─/w 黄河/ns 文化/n 和/c 民族/n 精神/n 更加/d 发扬光大/i ，/w 临西县文化馆/ns 中年/nt 画家/n 卢庆生/nh 、/w 邢台/ns 地区/n 群艺馆/ns 青年/n 画家/n 梁建平/ns 和/c 临西县文化馆/ns 干部/n 卢士奇/nh ３/m 人/n 自费/n 徒步/v 考察/v 黄河/ns ，/w 已/d 于/p ５/m  [月] /nt ７/m 日/nt 启程/v 。/w 
439		 记者/n 从/p ５/m  [月] /nt １０/m 日/nt 召开/v 的/u 省消费者协会/ni 第二/m 届/q 一/m 次/q 理事/n 会议/n 上/nd 获悉/v ：/w 省消费者协会/ni 成立/v ５/m 年/nt 来/u ，/w 全省/n 各级/n 消协/j 组织/n 共/d 受理/v 消费者/n 投诉/v ２０/m 多/m 万/m 件/q ，/w 为/p 消费者/n 挽回/v 经济/n 损失/n ３０００/m 多/m 万/m 元/q 。/w 
440		 八 [月] 中秋/nt ，/w 正是/vl 硕果累累/i ，/w 色彩斑斓/i 的/u 时节/n 。/w 
441		 从/p 正 [月] /nt 初六/nt 扎进/v 车间/n ，/w 昼夜/nt 加班/v ，/w 两/m 个/q  [月] /nt 后/nd 工程/n 完成/v 。/w 
442		 渴/a 了/u ，/w 喝/v 口/q 凉/a 开水/n ；/w 饿/a 了/u ，/w 啃/v 口/q 冷/a 馒头/n ，/w 苦干/v 了/u 两/m 个/q  [月] /nt ，/w 建成/v 了/u 新/a 盐场/n ，/w 而/c 他/r 却/d 掉/v 了/u ２０/m 多/m 斤/q 肉/n …/w …/w 
443		 在/p 两/m 位/q 老同志/n 面前/nd ，/w 我们/r 平生/nt 第一次/mq 许愿/v ：/w "/w 当/v 这个/r  [月] 下老/n 。/w "/w 
444		 我/r 做/v 了/u 三/m 次/q  [月] 子/n ，/w 他/r 一/m 次/q 也/d 没/d 回/v 过/u 家/n 。/w 
445		 去年/nt ９/m  [月] /nt 的/u 一天/nt ，/w 两/m 个/q 外地/nl 农民/n 上/v 了/u 她/r 这/r 趟/q 车/n ，/w 可/d 就是/d 不肯/vu 买票/v ，/w 劝/v 了/u 半天/nt ，/w 才/d 不/d 情愿/vu 地/u 买/v 了/u 。/w 
446		 １０/m  [月] /nt ９/m 日/nt 清晨/nt ，/w 一/m 辆/q 白绿/a 相间/v 的/u 面包车/n 停/v 在/p 北京八达岭长城脚下/ns 。/w 
447		 于/p 今年/nt 元 [月] /nt １/m 日/nt 成立/v 的/u 残疾人/n 服务部/n 得到/v 了/u 廊坊市残联/ni 和/c 各界/n 的/u 关怀/v 。/w 
448		 一/m 年/nt 下来/v ，/w 自产/v 粮食/n 只/d 够吃/v 两/m 三/m 个/q  [月] /nt ，/w 其余/r 全/d 靠/p 种/v 葡萄/n 换/v 粮/n 过日子/v 。/w 
449		 从/p 每年/nt 七 [月] /nt 十五/m 日/nt 开始/v 上市/v ，/w 到/v 十/m  [月] /nt 底/n 才/d 全部/n 下/v 架/n 。/w 
450		 有些/m 农户/n 能/vu 把/p 鲜/a 葡萄/n 一直/d 保存/v 到/v 来年/nt 的/u 四/m 五/m  [月] 份/nt 。/w 
451		 今年/nt 上半年/nt ，/w 人均/v  [月] /nt 衣着/n 商品/n 支出/v ２１.７５/m 元/q ，/w 比/p 去年/nt 同期/nt 增长/v ５６.９/m ％/w ，/w 衣着/n 消费/v 支出/n 占/v 生活费/n 支出/n 的/u 比重/n ，/w 也/d 由/p １９９０/m 年/nt 上半年/nt 的/u １１.１７/m ％/w 上升/v 到/v 今年/nt 同期/nt 的/u １８.１３/m ％/w ，/w 高出/v 近/v ７.０/m 个/q 百分点/n 。/w 
452		 针对/p 近/a 几/m 年/nt 农村/n 果园/n 承包/v 和/c 土地/n 承包/v 的/u 经济/n 纠纷/n 案/n 剧增/v ，/w 农村/n 财务/n 混乱/a 等/u 问题/n ，/w 今年/nt ５/m  [月] /nt ，/w 县检察院/ni 与/c 农工部/ni 联合/v 成立/v 了/u 农村经济检察室/ni 。/w 
453		 今年/nt ８/m  [月] /nt 初/n ，/w 他们/r 了解/v 到/v "/w 土霉素盐/n "/w 国际/n 市场/n 紧缺/a ，/w 而/c 国内/nl 生产/v 这/r 种/q 产品/n 的/u 厂家/n 又/d 紧缺/a 原料/n 的/u 信息/n ，/w 想/v 上马/v 却/d 苦于/v 缺乏/v 技术/n 和/c 人才/n 。/w 
454		 原/d 计划/n 需/v ３/m 个/q  [月] /nt 完成/v 转产/v 线/n ，/w 结果/n 仅/d 用/v ２０/m 天/nt 就/d 试产/v 完毕/v ，/w 生产/v 的/u 糖化酶/n 、/w 土霉素盐/n 原料/n 产品/n 供不应求/i 。/w 
455		 我/r 省/n 从/p 去年/nt ６/m  [月] /nt 下旬/nt 开始/v ，/w 在/p １８/m 个/q 县/n （/w 区/n ）/w 近/v １.５万/m 名/q 政府/n 系统/n 干部/n 中/nd 开展/v 公务/n 人员/n 行为/n 规范/n 教育/v 试点/n 工作/n ，/w 为/p 实现/v 行政/n 管理/v 的/u 科学化/v 、/w 法制化/v 打下/v 良好/a 基础/n 。/w 
456		 １９９０/m 年/nt １２/m  [月] /nt ５/m 日/nt ，/w 一/m 辆/q 山西/ns 大货车/n 被/p 城关稽征分站/ni 查获/v 。/w 
457		 这/r 是/vl 邯郸地区教委普教科/ni 科长/n 刘小勇/nh 深入/v 基层/n 几个/mq  [月] /nt 以来/nt 的/u 行动/n 准则/n ，/w 也是/vl 深刻/a 体会/n 。/w 
458		 邢台县交警大队/ni 治理/v 公路/n "/w 三乱/j "/w 雷厉风行/i ，/w 措施/n 得力/a ，/w 短短/a ３/m 个/q  [月] /nt 就/d 使/v "/w 行路/v 难/a "/w 问题/n 得到/v 解决/v 。/w 
459		 今年/nt ７/m  [月] /nt 底/n ，/w 全省/n 治理/v 公路/n "/w 三乱/j "/w 战役/n 一/d 打响/v ，/w 全/a 队/n 领导班子/n 就/d 深入/v 各/r 有/v 车/n 单位/n 调查/v 情况/n ，/w 结合/v 工作/n 实际/n 领会/v 省长/n 办公会/n 精神/n ，/w 划清/v 治理/v "/w 三乱/j "/w 与/c 依法/v 管理/v 界限/n ，/w 先后/d 制定/v 了/u "/w 三/m 清/a 一/m 教/v 三/m 免/v "/w 的/u 管理/v 措施/n 。/w "/w 
460		 今年/nt ８/m 、/w ９/m 、/w １０/m 三/m 个/q  [月] /nt 交通事故/n 总数/n 比/p 去年/nt 同期/nt 下降/v １０/m ％/w ，/w 伤亡/v 人数/n 下降/v ５０/m ％/w 。/w 
461		 卫生部/ni 决定/v 从/p １９９２/m 年/nt １/m  [月] /nt １/m 日/nt 起/v ，/w 在/p 全国/n 范围/n 内/nd 开展/v 推广/v 使用/v 乙型/n 肝炎/n 疫苗/n 的/u 免疫/v 接种/v 工作/n 。/w 
462		 接种/v 乙型/n 肝炎/n 疫苗/n 采用/v 的/u 是/vl ０/m 、/w １/m 、/w ６/m  [月] /nt ３/m 针/n 间隔/v 接种/v 法/k 。/w "/w 
463		 １/m "/w 是/vl 指/v 间隔/v １/m 个/q  [月] /nt 接种/v 第二/m 针/n 。/w "/w 
464		 ６/m "/w 是/vl 指/v 第一/m 针/n 后/nd 的/u ６/m 个/q  [月] /nt 接种/v 第三/m 针/n 。/w 
465		 如果/c "/w ０/m "/w 针/n 时/nt 用/v 了/u 高效/a 价/n 乙型/n 肝炎/n 免疫/v ，/w 球蛋白/n ，/w １/m ～/w ２/m 周/nt 后/nd 接种/v 第一/m 针/n 乙型/n 肝炎/n 疫苗/n ，/w 然后/c 按/p １/m 、/w ６/m  [月] /nt 间隔/v 顺延/v 。/w 
466		 接种/v 乙型/n 肝炎/n 疫苗/n 的/u 第一/m 、/w 二/m 针/n 是/vl 基础/n 免疫/v ，/w 第三/m 针/n 是/vl 加强/v 免疫/v ，/w 所以/c ５/m ～/w ８/m  [月] /nt 接种/v 第三/m 针/n 也/d 可以/vu 。/w 
467		 话说/v 公元/nt １９８９/m 年/nt １１/m  [月] /nt ，/w 王朔/nh 、/w 冯小钢/nh 、/w 苏雷/nh 、/w 魏东升/nh 、/w 朱晓平/nh 、/w 葛小刚/nh 被/p 招/v 至/v 友谊宾馆/ni 一/m 间/q 客房/n 。/w 
468		 自从/p 十八/m 世纪/nt 法国大革命/n 时期/nt 平民/n 妇女/n 领袖/n 奥林普·德·古 [月] /nh 起草/v 十七/m 条/q 《/w 女权/n 宣言/n 》/w ，/w 至今/d 已/d 有/v 二百/m 多/m 年/nt 了/u 。/w 
469		 西方/nd 既/c 有/v 发行/v 纪念邮票/n 为/p 国王/n 庆贺/v 生日/nt 的/u 先例/n ，/w 于是/c 经/v 赫德/nh 建议/v ，/w 大清/nt 邮政局/n 于/p １８９４/m 年/nt １１/m  [月] /nt 发行/v 了/u 一套/mq 慈禧/nh 生辰/n 纪念邮票/n 。/w 
470		 本世纪/nt 初/n ，/w 他/r 以/p ３００/m 元/q  [月] /nt 包银/n 应邀/v 赴/v 上海/ns 演出/v ，/w 在/p 《/w 花/n 蝴蝶/n 》/w 中/nd 饰/v 蒋永志/nh 。/w 
471		 截至/v 九/m  [月] /nt 底/n ，/w 全/a 区/n 十七/m 个/q 县/n 共/d 提拔/v 公社/n 管委会/j 副/h 主任/n 、/w 县直/j 副科/j 局级/n 以上/nd 的/u 中青年/n 干部/n 一千二百五十三/m 名/q ，/w 相当于/v 前/nd 两/m 年/nt 选拔/v 总数/n 的/u 百/m 分之/u 九十二/m 。/w 
472		 今年/nt 一/m 至/v 九/m  [月] 份/nt ，/w 仅/d 地委/j 党校/n 、/w 地区/n 干校/n 就/d 培训/v 了/u 一千九百四十六/m 人/n 。/w 
473		 从/p 去年/nt 年初/nt 到/v 今年/nt 十 [月] /nt ，/w 香河县/ns 已/d 有/v 十/m 名/q 非党/n 干部/n 被/p 选拔/v 安排/v 到/v 县/n 、/w 局级/n 领导/n 岗位/n 。/w 
474		 今年/nt 九 [月] /nt ，/w 税务局/n 的/u 一个/mq 党员/n 干部/n 不/d 服从/v 非党/n 副/q 局长/n 的/u 领导/n ，/w 局/n 党组/n 及时/a 对/p 其/r 进行/v 了/u 教育/v ，/w 支持/v 这位/r 副/h 局长/n 大胆/a 负责/v 。/w 
475		 过去/nt 的/u 岁 [月] /nt 里/nd ，/w 老干部/n 们/k 在/p 党中央/n 的/u 领导/v 下/nd ，/w 为/p 人民/n 立下/v 了/u 赫/a 赫/a 功劳/n 。/w 
476		 十 [月] /nt 二十九/m 日/nt 深夜/nt ，/w 平泉县委/ni 书记/n 王树森/nh 乘车/v 赶往/v 离/v 县城/n 五十/m 里/q 远/a 的/u 七沟公社/ns 看望/v 一个/mq 病危/a 的/u 公社/n 干部/n 。/w 
477		 十一 [月] /nt 的/u 一天/nt ，/w 我们/r 采访/v 时/nt 问/v 他/r ：/w "/w 老/a 站长/n ，/w 你/r 家/n 包/v 了/u 多少/m 田/n ？/w "/w 
478		 一九八一/m 年/nt 农历/n 腊 [月] /nt 二十八/m ，/w 差/v 一天/nt 就/d 过年/v 了/u ，/w 他/r 的/u 小儿子/n 结婚/v ，/w 多次/mq 写信/v 叫/p 他/r 回家/v ，/w 可/d 他/r 连/p 封/q 信/n 也/d 没/d 回/v 。/w 
479		 前年/nt 四 [月] /nt ，/w 他/r 的/u 九十五/m 岁/q 老母亲/n 病/v 了/u ，/w 家中/nl 写信/v ，/w 打/v 长途电话/n ，/w 还/d 拍/v 了/u 电报/n ，/w 叫/p 他/r 速/a 回/v ，/w 他/r 说/v ：/w "/w 眼下/nt 工作/n 忙/a ，/w 脱/v 不/d 开/vd 身/n 。/w "/w 
480		 一九七九/m 年/nt 五 [月] /nt 家里/nl 砌/v 房/n ，/w 准备/v 儿子/n 娶/v 媳妇/n 。/w 
481		 今年/nt 春节/nt 他/r 在家/v ，/w 过/v 了/u 正 [月] /nt 初三/nt 要/vu 回/v 站/n ，/w 老伴/n 叹/v 口/q 气/n 说/v ：/w "/w 老头子/n ，/w 十八/m 岁/q 进/v 你/r 吴/nhf 家门/n ，/w 今年/nt 五十八/m ，/w 跟/p 你/r 过/vd 四十/m 个/q 年头/nt 了/u 。/w 
482		 算/v 你/r 一/m 年/nt 回家/v 一个/mq  [月] /nt ，/w 合/v 起来/vd 二十七/m 个/q  [月] /nt ，/w 跟/p 你/r 早晚/d 一起/d 过日子/v 才/d 两/m 年/nt 零/m 三/m 个/q  [月] /nt 。/w "/w 
483		 无论/c 是/vl 骄阳似火/i 的/u 夏天/nt ，/w 还是/c 大雪/n 飞扬/v 的/u 寒冬/nt ，/w 吴荣/nh 和/c 其他/r 六/m 个/q 同志/n 披星戴 [月] /i ，/w 翻山越岭/i ，/w 踏遍/v 山村/n 八千/m 余/n 户/n ，/w 从/p 一九七八/m 年/nt 至/v 一九八一/m 年/nt ，/w 收购/v 生猪/n 二万九千一百五十/m 头/q ，/w 双手/n 捧给/v 国家/n 利润/n 三十万五千七百八十二/m 元/q ，/w 平均/a 每人/n 每年/nt 创造/v 利润/n 九千五百五十五/m 元/q 六/m 角/n 八/m 分/q 。/w 
484		 今年/nt 截止/v 九/m  [月] 份/nt ，/w 他们/r 又/d 向/p 国家/n 贡献/v 了/u 六万一千一百六十三/m 元/q 的/u 利润/n 。/w 
485		 一九八０/m 年/nt 四 [月] /nt ，/w 他/r 填/v 了/u 入党/v 志愿书/n ，/w 二十/m 人/n 出席/v 的/u 党员/n 大会/n 一致/d 通过/v ，/w 上报/v 待批/v 。/w 
486		 十一 [月] /nt 中旬/nt ，/w 县委/j 已/d 决定/v 开除/v 傅广太/nh 党籍/n ，/w 接着/v 司法机关/n 依法/v 判处/v 傅广太/nh 有期徒刑/n 二/m 年/nt ，/w 缓刑/v 三/m 年/nt 。/w 
487		 去年/nt 四 [月] /nt ，/w 傅广太/nh 自己/r 从/p 房产/n 公司/n 派人/v 、/w 派车/v ，/w 为/p 他/r 设计/v 房屋/n ，/w 拉/v 运/v 物料/n 和/c 施工/v ，/w 分文/n 未/d 花/v ，/w 盖起/v 了/u 高标准/n 、/w 大/a 跨度/n 的/u 瓦/n 正房/n 四/m 间/q 、/w 厢房/n 二/m 间/q 。/w 
488		 今年/nt 七 [月] /nt ，/w 在/p "/w 河北省/ns 优秀/a 共产党员/n "/w 光荣榜/n 上/nd ，/w 排列/v 着/u 临西县东留善固大队/ns 华跃林/nh 的/u 名字/n 。/w 
489		 三/m 年/nt 暂时/nt 困难/a 时期/nt ，/w 牲口/n 没有/v 饲料/n ，/w 他/r 把/p 节省/v 的/u 粮食/n 喂/v 了/u 牲口/n ；/w 母牛/n 生产/v 了/u ，/w 他/r 把/p 爱人/n 留/v 着/u 做/v  [月] 子/n 用/v 的/u 几/m 斤/q 小米/n 掂/v 来/vd ，/w 给/p 牛/n 熬汤/v 喝/v 了/u 。/w 
490		 那时候/r ，/w 不管/c 是/vl 那个/r 队里/nl 的/u "/w 吊/v 梁/n 牛/n "/w ，/w 只要/vu 一/d 交给/v 华跃林/nh ，/w 喂/v 不了/v 几个/mq  [月] /nt 就/d 膘肥体壮/i 了/u 。/w 
491		 今年/nt 七 [月] /nt 的/u 一天/nt 中午/nt ，/w 烈日当空/i ，/w 烤/v 灼/v 着/u 大地/n ，/w 下地/v 劳动/v 的/u 社员/n 大都/d 午休/v 了/u 。/w 
492		 此外/c ，/w 他/r 仨/m 还/d 每年/nt 铲/n 鲜/a 草/n 、/w 搂/v 树叶/n 、/w 收/v 谷草/n 三十/m 多/m 万/m 斤/q ，/w 供/v 骡马/n 吃/v 八/m 个/q  [月] /nt 。/w 
493		 去年/nt 十二 [月] /nt ，/w 党支部/n 副/h 书记/n 、/w 大队长/n 高忠义/nh 因公/d 骨盆/n 摔伤/v ，/w 住院/v 治疗/v 了/u 很/d 长/a 一/m 段/q 时间/n ，/w 在/p 回家/v 养伤/v 期间/nt ，/w 一些/m 社员/n 出于/v 关心/v ，/w 拿/v 着/u 挂面/n 、/w 点心/n 等/u 来/vd 看望/v 他/r 。/w 
494		 通知/n 说/v ，/w 二 [月] /nt 二十三/m 日/nt ，/w 《/w 人民日报/n 》/w 刊登/v 石家庄市造纸厂/ni 厂长/n 马胜利/nh 撰写/v 的/u 题为/v 《/w 企业/n 有/v 了/u 自主权/n 要/vu 为/p 国家/n 作贡献/v 》/w 的/u 文章/n 后/nd ，/w 在/p 社会/n 上/nd 引起/v 了/u 极/d 大/a 反响/n ，/w 受到/v 了/u 广泛/a 赞扬/v 。/w 
495		 一九八五/m 年/nt 二 [月] /nt 十五/m 日/nt ，/w 在/p 北京/ns 人民大会堂/n 举行/v 了/u 中国－阿拉伯化肥有限公司/ni 协议书/n 的/u 正式/a 签字/v 仪式/n 。/w 
496		 三 [月] /nt 一/m 日/nt 讯/n 今年/nt ，/w 华北油田勘探一公司/ni 将/d 派出/v 十七/m 个/q 钻井队/n 前往/v 大庆油田/ns ，/w 承包/v 打井/v 二百八十/m 口/q 。/w 
497		 应/v 省/n 青年/n 联合会/n 和/c 省/n 团校/j 的/u 邀请/v ，/w 著名/a 画家/n 范曾/nh 教授/n 和/c 著名/a 书法家/n 刘炳森/nh ，/w 于/p 二 [月] /nt 二十六/m 日/nt 至/v 三 [月] /nt 一/m 日/nt 来/vd 省会/n 讲学/v 。/w 
498		 二 [月] /nt 二十七/m 、/w 二十八/m 日/nt 下午/nt ，/w 他们/r 分别/d 为/p 省会/n 青年/n 及/c 书画/n 爱好者/n 作/v 了/u 题/n 为/vl 《/w 中国/ns 古典/a 绘画/n 》/w 和/c 《/w 中国/ns 书法/n 》/w 的/u 专题/n 报告/n ，/w 受到/v 热烈/a 欢迎/v 。/w 
499		 去年/nt 十二 [月] /nt 三十一/m 日/nt 傍晚/nt ，/w 秦连军/nh 、/w 王洪彬/nh 路过/v 砖厂/n 大坑/n 时/nt ，/w 发现/v 一/m 儿童/n 落入/v 冰窟/n 。/w 
500		 三 [月] /nt 一/m 日/nt 讯/n 我/r 省/n 第一/m 家/n 专业/n 科技/n 书店/n ─/w ─/w 机械工业书店/ni ，/w 今天/nt 在/p 石家庄市/ns 开业/v 。/w 
501		 三 [月] /nt 一/m 日/nt 讯/n 以/p 罗惠兰/nh 领衔/v 的/u 省青年实验京剧团/ni 今日/nt 下午/nt 到/v 肃宁县敬老院/ni 慰问/v 演出/v 。/w 
502		 三 [月] /nt 一/m 日/nt 讯/n 石家庄市面包厂/ni 生产/v 的/u 方便/a 粥/n 面/n ，/w 今日/nt 投放/v 市场/n 。/w 
503		 三 [月] /nt 一/m 日/nt 讯/n 为/p 搞好/v 元宵/n 佳节/n 市场/n 供应/v ，/w 石家庄市向阳/ni 、/w 太湖春/ni 、/w 庆丰/ni 等/u 二十七/m 家/q 饭店/n 为/p 顾客/n 准备/v 了/u 桔子/n 、/w 玫瑰/n 等/u 十五/m 个/q 品种/n 的/u 元宵/n ，/w 从/p 今日/nt 起/v 大量/a 上市/v 。/w 
504		 今年/nt １２/m  [月] /nt ２６/m 日/nt ，/w 是/vl 全国/n 各族/n 人民/n 的/u 伟大/a 领袖/n 、/w 中国共产党/ni 、/w 中国人民解放军/ni 和/c 中华人民共和国/ns 的/u 缔造者/n 毛泽东/nh 同志/n 诞辰/n １００/m 周年/nt 纪念日/n 。/w 
505		 一九四九/m 年/nt 十 [月] /nt 一/m 日/nt ，/w 毛泽东/nh 同志/n 在/p 天安门/ns 城楼/n 上/nd 亲手/d 升起/v 新中国/n 第一/m 面/q 五星红旗/n ，/w 向/p 全世界/n 庄严/a 宣告/v ，/w 中国/ns 人民/n 从此/d 站起来/v 了/u 。/w 
506		 他/r 指出/v ：/w "/w 十 [月] 革命/n 一/m 声/n 炮/n 响/v ，/w 给/p 我们/r 送来/v 了/u 马克思列宁主义/n 。/w 
507		 十 [月] 革命/n 帮助/v 了/u 全世界/n 的/u 也/d 帮助/v 了/u 中国/ns 的/u 先进/a 分子/n ，/w 用/p 无产阶级/n 的/u 宇宙观/n 作为/v 观察/v 国家/n 命运/n 的/u 工具/n ，/w 重新/d 考虑/v 自己/r 的/u 问题/n 。/w "/w 
508		 （/w １９９２/m 年/nt １２/m  [月] /nt ２４/m 日/nt ）/w 
509		 毛泽东/nh 同志/n 在/p 艰苦/a 漫长/a 的/u 革命/a 岁 [月] /nt 中/nd ，/w 表现/v 出/vd 一个/mq 革命/a 领袖/n 高瞻远瞩/i 的/u 政治/n 远见/n ，/w 坚定不移/i 的/u 革命/a 信念/n ，/w 得心应手/i 的/u 斗争/n 艺术/n 和/c 驾驭/v 全局/n 的/u 领导/v 才能/n 。/w 
510		 １９７８/m 年/nt １２/m  [月] /nt ，/w 我们/r 党/n 胜利/v 地/u 召开/v 十一/m 届/q 三中全会/j ，/w 实现/v 在/p 党/n 的/u 历史上/n 具有/v 深远/a 意义/n 的/u 伟大/a 转折/v 。/w 
511		 （/w １９９１/m 年/nt ９/m  [月] /nt １０/m 日/nt ）/w 
512		 但/c 没/d 过/v 一/m 个/q  [月] /nt ，/w 他/r 又/d 坚决/v 离开/v 寺庙/n ，/w 回到/v 了/u 家乡/n 。/w 
513		 没/d 过/v 几/m 十/m 年/nt ，/w 十 [月] 革命/i 、/w 中国/ns 革命/v 就/d 在/p 更/d 大/a 范围/n 内/nd 建立/v 起/vd 了/u 无产阶级/n 专政/n 的/u 政权/n 。/w 
514		 截至/v 今年/nt ２/m  [月] /nt ，/w 全省/n 共有/v 户/n 办/v 小/a 林场/n 七万/m 余/n 个/q ，/w 经营/v 荒山/n 面积/n 四百九十/m 余/n 万/m 亩/q ，/w 已/d 植树造林/i 一百九十/m 余/n 万/m 亩/q ，/w 育苗/v 四万八千/m 余/n 亩/q 。/w 
515		 ２/m  [月] /nt ２６/m 日/nt ，/w 由/p 北京市/ns 市长/n 陈希同/nh 主持/v 召开/v 的/u 首都/n 绿化/v 委员会/n 会议/n ，/w 提出/v 今年/nt 首都/n 绿化/v 要/vu 实现/v "/w 三/m 新/a "/w ，/w 即/d ：/w 拿出/v 更/d 大/a 的/u 热情/n 和/c 劲头/n ，/w 取得/v 一/m 批/q 新/a 成果/n ，/w 在/p 育苗/v 的/u 数量/n 、/w 品种/n 、/w 规格/n 上/nd 取得/v 新/a 突破/v ，/w 在/p 规划/n 设计/v 和/c 绿化/v 效果/n 上/nd 达到/v 新/a 水平/n 。/w 
516		 按照/p "/w 三/m 新/a "/w 的/u 要求/n ，/w 今年/nt 首都/n 城市/n 绿化/v 美化/v 要/vu 植树/v 一百二十万/m 株/n ，/w 铺/v 草坪/n 一百万/m 平方米/q ，/w 繁殖/v 丰/a 花/n  [月] 季/n 一百万/m 株/n ，/w 出/vd 圃/n 苗木/n 一百万/m 株/n 。/w 
517		 在/p ２/m  [月] /nt 上旬/nt 召开/v 的/u 全省/n 农村/n 工作会议/n 上/nd ，/w 林区/n 干部/n 对/p 七/m 除/v 八/m 扣/v 层/q 层/q 剥皮/v ，/w 林农/n 所得/n 甚/d 少/a 发出/v 强烈/a 呼吁/v 。/w 
518		 我国/n 铁路/n 、/w 公路/n 、/w 水运/v 部门/n 今年/nt 为/p 人民/n 又/d 立下/v 了/u 新功/n ：/w 从/p １/m  [月] /nt ３１/m 日/nt 到/v ２/m  [月] /nt ２４/m 日/nt 的/u 二十五/m 天/nt 当中/nd ，/w 安全/a 及时/a 地/u 把/p 三亿/m 多/m 人/n 送回/v 自己/r 的/u 家/n ，/w 使/v 他们/r 过上/v 了/u 团圆/v 年/nt 。/w 
519		 交通/n 运输/v 部门/n 的/u 同志/n 告诉/v 记者/n ，/w 这/r 三亿/m 多/m 人/n 在/p 今后/nt 的/u 半/m 个/q  [月] /nt 当中/nd ，/w 还要/v 陆续/d 返回/v 工作/n 岗位/n 。/w 
520		 到/v ２/m  [月] /nt ２０/m 日/nt 止/v ，/w 七/m 年/nt 时间/n 里/nd ，/w 四千/m 多/m 只/q 病/v 手/n 在/p 他/r 的/u 手上/nl 治愈/v 了/u ，/w 治愈率/n 达到/v ９５/m ％/w 以上/nd 。/w 
521		 海关总署/ni 决定/v 从/p ３/m  [月] /nt １/m 日/nt 起/v 对/p 城乡/n 个体/n 工商业者/n 进口/v 小型/a 生产工具/n 实行/v 新/a 的/u 规定/v 。/w 
522		 国务委员/n 兼/v 对外/v 经济/n 贸易部/ni 部长/n 陈慕华/nh 今天/nt 说/v ，/w 「/w 中国/ns 同/c 欧洲共同体/ni 委员会/n 商定/v ，/w 今年/nt 五 [月] /nt 下旬/nt ，/w 双方/n 将/d 签订/v 经济/n 、/w 工业/n 、/w 技术/n 合作/v 协定/n 。/w 
523		 天津市环保局/ni 从/p 去年/nt 八 [月] /nt 开始/v ，/w 先后/d 和/p 市/n 冶金局/ni 、/w 一轻局/ni 、/w 二商局/ni 签定/v 了/u 治理/v 污染/v 承包/v 合同/n 。/w 
524		 三/m 个/q 局/n 与/c 环保局/n 签定/v 承包/v 合同/n ，/w 是/vl 从/p 去年/nt 八/m 、/w 九/m 、/w 十/m  [月] 份/nt 分别/d 开始/v 的/u 。/w 
525		 为/p 纠正/v 这/r 种/q 新/a 的/u 不正之风/i ，/w 贵阳市/ns 有关/v 部门/n 于/p ２/m  [月] /nt 中旬/nt 将/p 这/r 家/n 药店/n 开/v 假/a 发票/n 的/u 问题/n 通报/v 全市/ns ，/w 并/c 决定/v 对/p 这/r 种/q 违法/v 行为/n 处以/v 罚金/n ，/w 罚金/n 由/p 直接/a 得利/v 者/k 分担/v 。/w 
526		 通报/n 还/d 指出/v ，/w 去年/nt ６/m  [月] /nt 以来/nt ，/w 凡/d 持/v 正新药店/ni 以/p 药品/n 名义/n 开出/v 的/u 发票/n 报销/v 医药费/n 的/u ，/w 所在/n 单位/n 要/vu 负责/v 检查/v ，/w 如/v 属/v 弄虚作假/i ，/w 应/vu 由/p 这个/r 单位/n 追回/v 其/r 非法所得/n 。/w 
527		 中国船舶工业总公司/ni 是/vl 一九八二/m 年/nt 五/m  [月] /nt 四/m 日/nt 在/p 原/a 第六机械工业部/ni 的/u 基础上/nl 成立/v 的/u 。/w 
528		 ４/m  [月] /nt ３０/m 日/nt ，/w 大连造船厂/ni 为/p 比利时/ns 建造/v 的/u ６５００/m 吨/q 滚/v 装船/v 下水/v 。/w 
529		 １９９１/m 年/nt ５/m  [月] /nt ，/w 当/p 这/r 曲/n 感人肺腑/i 的/u 歌声/n 在/p 黄浦区/ns 助残/v 者/k 协会/n 成立/v 大会/n 上/nd 响起/v 时/nt ，/w 一/m 朵/q 社会主义/n 精神文明/i 之/u 花/n 破土而出/i 。/w 
530		 小/h 沈/nhf 结婚/v 了/u ，/w 今年/nt ３/m  [月] /nt ，/w 当/p 她/r 抱/v 着/u 出生/v 不久/nt 的/u 婴儿/n 在/p 丈夫/n 的/u 陪同/v 下/nd 来访/v 时/nt ，/w 她/r 含/v 着/u 泪花/n 激动/a 地/u 说/v ：/w "/w 我/r 永远/d 不会/vu 忘记/v 助残/v 者/k 协会/n 、/w 解放军/n 给/p 我/r 带来/v 了/u 幸福/n 。/w "/w 
531		 今年/nt ３/m  [月] /nt ５/m 日/nt ，/w 上海南浦大桥/ns 迎来/v 了/u 一/m 批/q 特殊/a 的/u 观光者/n 。/w 
532		 原来/d ，/w 他们/r 是/vl 广场/n 街道/n 的/u 一/m 批/q 终年/nt 躺卧/v 的/u 重残/v 人员/n ，/w 在/d 同/p 街道/n 助残/v 会员/n 谈心/v 时/nt ，/w 倾吐/v 了/u 想/v 一/m 睹/v 大桥/n 雄姿/n 的/u 渴望/v ，/w 于是/c 在/p 助残/v 者/k 协会/n 精心/a 安排/v 下/nd ，/w 使/v 这/r 批/q 长年/nt 出/vd 不了/v 家门/n 的/u 重残/v 者/k 浏览/v 了/u 市容/n 和/c 大桥/n ，/w 目睹/v 了/u 四化建设/i 日新 [月] 异/i 的/u 变化/v ，/w 留下/v 了/u 永生/v 难忘/v 的/u 记忆/n 。/w 
533		 三门峡黄河公路大桥/ns 开工/v 仅/d ６/m 个/q  [月] /nt ，/w 建设者/n 们/k 就/d 以/p ２０/m ％/w 的/u 工期/nt 时间/n 完成/v 了/u ５０/m ％/w 左右/n 投资/v 建设/v 任务/n 。/w 
534		 原定/v １９９４/m 年/nt ４/m  [月] /nt 建成/v 的/u 三门峡黄河公路大桥/ns 明年/nt ６/m  [月] /nt 可望/v 建成/v 通车/v 。/w 
535		 八一电影制片厂/ni 摄制/v 的/u 彩色/n 宽银幕/n 故事片/n 《/w 大/a 决战/v 》/w 之/u 《/w 淮海战役/n 》/w ，/w ５/m  [月] /nt ２/m 日/nt 在/p 香港/ns 举行/v 首映/v 礼/n 。/w 
536		 湖南省/ns 掀起/v 冬/nt 修/v 水利/n 建设/v 高潮/n ，/w 到/v １１/m  [月] /nt １５/m 日/nt 止/v ，/w 全省/n 日/nt 最高/a 上/nd 劳力/n ６００万/m 人/n ，/w 开工/v ３４．１万/m 处/n ，/w 已/d 完成/v １３．７万/m 处/n ，/w 完成/v 工日/nt １．８亿/m 个/q ，/w 占/v 计划/n 的/u ３４/m ％/w ；/w 完成/v 土石方/n １．６７亿/m 立方米/q ，/w 占/v 计划/n 的/u ３５/m ％/w 。/w 
537		 １１/m  [月] /nt １２/m 日/nt ，/w 陕西/ns 省委/j 副/h 书记/n 、/w 省长/n 白清才/nh 等/u 党政军/j 领导/n ，/w 带领/v ２００/m 多/m 名/q 机关干部/n 和/c 官兵/n 参加/v 了/u 临潼县韩峪乡韩峪村/ns 的/u 冬季/nt 水利/n 基本建设/n 义务劳动/n 。/w 
538		 据/p １１/m  [月] /nt ２０/m 日/nt 统计/v ，/w 全省/n 累计/v 投入/v 劳动积累/v 工/n ７８９０万/m 个/q ，/w 新增/v 有效/a 灌溉/v 面积/n １３．９３万/m 亩/q ，/w 恢复/v 、/w 改善/v 灌溉/v 面积/n ３４．６７万/m 亩/q ，/w 治理/v 水土流失/v 面积/n １４５２/m 平方公里/q ，/w 占/v 计划/n 的/u １５５/m ％/w 。/w 
539		 想/v 不通/v ，/w 痛苦/a 得/u 很/d ，/w 生/v 了/u 一/m 场/q 大病/n ，/w 思想斗争/v 几个/mq  [月] /nt 才/d 换/v 了/u 脑筋/n 。/w 
540		 １９８７/m 年/nt ，/w 一汽/j 老/a "/w 解放/ni "/w 改型/v ，/w 停产/v ３/m 个/q  [月] /nt ，/w 桦林/ni １０万/m 多/m 副/q 名牌/n 轮胎/n 积压/v 在/p 厂/n 内/nd 。/w 
541		 １１/m  [月] /nt ２６/m 日/nt 郑州市/ns 发生/v 一/m 起/q 令/v 人/n 难以置信/i 的/u 怪事/n ：/w 乡政府/n 摊派/v ，/w 企业/n 无力/v 承受/v ，/w 乡里/nl 派人/v 在/p 光天化日/i 之下/nd ，/w 抢走/v 企业/n 汽车/n ，/w 打伤/v 职工/n ，/w 造成/v 近/a ３０万/m 人/n ２８/m 小时/nt 无/v 水/n 吃/v 。/w 
542		 郑州市邙山区花园口乡/ns 因/c １１/m  [月] 初/nt 市政府/ni 动员/v 治理/v 贾鲁河/ns 下达/v 给/p 这个/r 乡/n １３/m 公里/q 的/u 清淤/v 固堤/v 任务/n ，/w 农民/n 难以/d 承担/v ，/w 于是/c 便/d 动员/v 辖区/n 企业/n 负担/v 部分/n ，/w 分给/v 郑州市水源厂/ni ８００/m 米/q 河道/n 清淤/v 任务/n ，/w 并/c 限期/v 出工/v ，/w 如/v 不能/vu 出工/v 需/v 交/v ７万/m 元/q ，/w 由/p 乡政府/n 雇工/n 清淤/v 。/w 
543		 １１/m  [月] /nt ２１/m 日/nt 下午/nt 花园口乡/ns 党委书记/n 传/v 条子/n 给/p 水厂/n 厂长/n 李利/nh ：/w "/w 厂/n 分/v 工程/n 已/d 定/v ，/w 请/v 你/r 务必/d 组织/v 于/p 周一/nt 上工/v ，/w 否则/c 乡/n 将/d 采取/v 强制/v 措施/n "/w 。/w 
544		 １１/m  [月] /nt ２６/m 日/nt ，/w 市政府/ni 张/nhf 秘书长/n 批示/n ：/w "/w 请/v 邙山区/ns 免去/v 水源/n 厂/n 的/u 清淤/v 任务/n "/w 。/w 
545		 到/v ６/m  [月] 末/nt ，/w 这/r １０/m 个/q 国家级/n 示范/v 县/n 存栏/v 牛/n １２７万/m 多/m 头/q ，/w 比/p 去年/nt 同期/nt 增长/v １７．２/m ％/w ；/w 出栏/v 肉牛/n １９．２７万/m 头/q ，/w 比/p 去年/nt 同期/nt 增长/v １１．５/m ％/w ；/w 牛肉/n 产量/n ２．６５万/m 吨/q ，/w 比/p 去年/nt 同期/nt 增加/v １７．５/m ％/w 。/w 
546		 据/p ２８/m 个/q 省/n 、/w 市/n 、/w 自治区/n 的/u 统计/v ，/w 今年/nt １/m 至/v ９/m  [月] /nt 累计/v 出栏/v 肉牛/n ２８３万/m 头/q ，/w 比/p 去年/nt 同期/nt 增加/v ２６．５/m ％/w 。/w 
547		 今年/nt １/m 至/v ９/m  [月] /nt ，/w 全国/n 牛肉/n 产量/n 达/v ９３万/m 吨/q ，/w 比/p 去年/nt 同期/nt 增长/v ２５．９/m ％/w 。/w 
548		 今年/nt １/m 至/v １０/m  [月] /nt ，/w 这个/r 公司/n 的/u 产值/n 、/w 税利/n 分别/d 比/p 上年/nt 同期/nt 增长/v ５０/m ％/w 和/c １２０/m ％/w 。/w 
549		 轻工部/ni 从/p ８/m  [月] 份/nt 开始/v ，/w 对/p 北京市/ns ２００/m 多/m 家/n 商店/n 、/w 柜台/n 进行/v 查访/v ，/w 在/p 抽查/v 的/u ２０/m 组/n 样品/n 中/nd ，/w 有/v ４/m 组/n 产品/n 以/p 人造/a 材料/n 冒充/v 天然/a 真皮/n ，/w １０/m 组/n 质量/n 不/d 符合/v 要求/n ，/w ８/m 组/n 标志/n 不/d 符合/v 要求/n 。/w 
550		 今年/nt 到/v １１/m  [月] /nt ２５/m 日/nt ，/w 高沟酒厂/ni 的/u 销售额/n 已/d 达/v １．６亿/m 元/q ，/w 创/v 税利/n ４０００万/m 元/q 。/w 
551		 从/p 第一次/mq 接触/v 到/v 同年/nt ６/m  [月] /nt １６/m 日/nt 双方/n 签订/v 立项/v 意向书/n ，/w 三/m 四/m 个/q  [月] 中/nt ，/w 双方/n 反复/d 磋商/v ，/w 反复/d 测算/v ，/w 终于/d 达成/v 了/u 一致/a 意向/n ，/w 搞/v 这个/r 合资/a 项目/n 。/w 
552		 金源国际谷物有限公司/ni 』/w 成立/v 签字/v 仪式/n ，/w 于/p 十一/m  [月] /nt 三十/m 日/nt 在/p 京/ns 举行/v 。/w 
553		 拥有/v 一百万/m 吨/q 能力/n 、/w 由/p 六十/m 多/m 家/n 企业/n 组成/v 的/u 我国/n 第一/m 大/a 啤酒/n 集团/n -/w -/w 北京双合盛五星啤酒集团/ni 十一/m  [月] /nt 三十/m 日/nt 在/p 北京/ns 成立/v 。/w 
554		 泸州市/ns 和/c 古蔺县/ns 的/u 领导/n 最近/nt 告诉/v 记者/n ，/w 此/r 案/n 于/p １９９０/m 年/nt ６/m  [月] /nt ７/m 日/nt 在/p 市委/j 、/w 市府/j 的/u 调解/v 下/nd 双方/n 签订/v 了/u 《/w 调解/v 协议书/n 》/w ，/w 原告/n 已/d 向/p 法院/n 申请/v 了/u 撤诉/v ，/w 说明/v 已经/d 圆满/a 解决/v 。/w 
555		 １９８７/m 年/nt ９/m  [月] /nt １/m 日/nt ，/w 国家工商行政管理局商标局/ni 专门/d 向/p 全国/n 有关/v 部门/n 发出/v 《/w 关于/p 处理/v 侵犯/v 郎酒/n 商标/n 专用权/n 案件/n 几/m 点/q 意见/n 的/u 通知/n 》/w 。/w 
556		 前年/nt ２/m  [月] /nt ６/m 日/nt ，/w 国家/n 工商局/n 、/w 商标/n 局/n 在/p 一/m 份/q 文件/n 中/nd ，/w 进一步/v 确认/v 古蔺县曲酒厂/ni 所/u 使用/v 的/u ６/m 种/q 商标/n 均属/v 侵犯/v 郎酒/n 商标/n 专用权/n 的/u 商标/n 。/w 
557		 １９８８/m 年/nt ２/m  [月] /nt ，/w 郎酒厂/n 向/p 各级/n 人民法院/n 提出/v 起诉/v ，/w 控告/v 古蔺县曲酒厂/ni 侵权/v 违法/v 行为/n 。/w 
558		 四川省高级人民法院/ni 受理/v 后/nd ，/w 于/p １９８９/m 年/nt ６/m  [月] /nt ，/w 下达/v 了/u 川/j 法经/n （/w １９８９/m ）/w １/m 号/n 裁定书/n ，/w 责令/v 古蔺县曲酒厂/ni 立即/d 停止/v 使用/v 近似/v 于/p 郎酒厂/ni "/w 郎/n "/w 字牌/n 注册商标/n 的/u ６/m 种/q 商标/n 标识/n 和/c 包装/v 装潢/v ；/w 对/p 厂/n 内/nd 现存/v 的/u 侵权/v 商标/n 进行/v 清理/v 封存/v ；/w 对/p 库存/n 和/c 进入/v 流通领域/n 的/u 有/v 侵权/v 商标/n 的/u 酒/n ，/w 尽快/d 进行/v 换/v 标/n 处理/v 。/w 
559		 泸州市/ns 和/c 古蔺县/ns 领导/n 于/p １９９０/m 年/nt ６/m  [月] /nt ，/w 出面/v 找/v 两/m 个/q 厂/n 的/u 法人代表/n 到/v 泸州市/ns 举行/v 座谈/v ，/w 搞/v 了/u 一个/mq "/w 调解/v 协议书/n "/w 。/w 
560		 在/p 中央/n 和/c 四川/ns 省委/j 领导/n 的/u 过问/v 下/nd ，/w １９９０/m 年/nt ７/m  [月] /nt １１/m 日/nt ，/w 四川省高院/ni 传唤/v 郎酒厂/ni 和/c 曲酒厂/ni 双方/n 的/u 代理人/n 到/v 庭/n ，/w 依法/v 在/p "/w 泸州/ns 协议/n "/w 基础上/nl 搞/v 了/u 一个/mq 《/w 和解/v 补充/v 协议书/n 》/w ，/w 内容/n 有/v ：/w 古蔺县曲酒厂/ni 使用/v 的/u ６/m 种/q 带/v "/w 郎/n "/w 字/n 商标/n 标识/n 均属/v 侵犯/v 郎酒/n 商标/n 专用权/n 行为/n ，/w 今后/nt 不能/vu 再/d 用/v ；/w 对/p 现存/v 和/c 换下/v 的/u 侵权/v 商标/n 要/vu 造册/v 向/p 四川省高院/ni 和/c 郎酒厂/ni 提供/v ，/w 销毁/v 、/w 更换/v 侵权/v 商标/n 标识/n 由/p 四川省高院/ni 核实/v 认可/v ；/w 曲酒厂/ni 要/vu 登报/v 承认/v 侵权/v 违法/v 行为/n 。/w 
561		 四川省高院/ni 当庭/v 宣读/v 了/u 国家/n 工商局/n 、/w 商标/n 局/n １９９０/m 年/nt ２/m  [月] /nt ６/m 日/nt 给/p 四川省高院/ni 《/w 关于/p "/w 郎/n "/w 酒/n 商标/n 问题/n 的/u 复函/v 》/w 。/w 
562		 直到/v １９９１/m 年/nt １/m  [月] /nt ３/m 日/nt ，/w 古蔺县曲酒厂/ni 还/d 销售/v 给/p 内蒙古包头市糖酒食品批发部昆都仓分公司/ni ２０/m 件/n （/w 一/m 件/n ２０/m 瓶/n ）/w 郎窖酒/ni 。/w 
563		 １９９０/m 年/nt １２/m  [月] /nt ，/w 古蔺县/ns 个别/a 领导/n 出面/v ，/w 要/vu 郎酒厂/ni 出/vd 证明/v 给/p 被告/n 曲酒厂/ni 到/v 全国/n 去/v 卖/v 带/v "/w 郎/n "/w 字/n 的/u 侵权/v 酒/n ，/w 同时/c 还要/v 郎酒厂/ni 收/v 该/r 厂/n 的/u 酒/n 来/vd 包装/v 成/v 郎酒/n 到/v 市场/n 上/nd 去/v 卖/v "/w 郎/n "/w 字/n 的/u 侵权/v 酒/n 。/w 
564		 １９９１/m 年/nt ２/m  [月] /nt ，/w 古蔺/nd 县委/j 下达/v 命令/n ，/w 以/p 本人/n 要求/v 和/c 年迈/a 为/vl 理由/n ，/w 免去/v 了/u 云宗倜/nh 郎酒厂/ni 厂长/n 的/u 职务/n ，/w 让/p 其/r 改任/v 古蔺郎酒厂/ni 的/u 顾问/n 。/w 
565		 １９９１/m 年/nt ４/m  [月] /nt ８/m 日/nt ，/w 四川省高院/ni 依法/v 作出/v 了/u 川/j 法经/n ２/m 号/n 裁定/v ，/w 再次/d 责令/v 被告/n 古蔺县曲酒厂/ni 立即/d 停止/v 使用/v ６/m 种/q 带/v "/w 郎/n "/w 字/n 的/u 侵权/v 商标/n ，/w 并/c 对/p 该/r 厂/n 仓储/n 和/c 已/d 销售/v 出厂/v 的/u 有/v 侵权/v 商标/n 的/u 产品/n ，/w 进行/v 换/v 标/n 处理/v 。/w 
566		 四川省高院/ni ２/m 号/n 裁定/v 下达/v 后/nd ，/w 被告/n 古蔺县曲酒厂/ni 不仅/c 不/d 执行/v ，/w 反而/d 于/p １９９１/m 年/nt ６/m  [月] /nt ４/m 日/nt 至/v ８/m 日/nt ，/w 组织/v 、/w 煽动/v 职工/n 和/c 家属/n 贴出/v 大/a 小字报/n 、/w 标语/n ２００/m 多/m 张/q ，/w 要/vu 省/n 高院/j "/w 撤回/v 违法/v 的/u 两/m 审/v 裁定/v "/w 。/w 
567		 截至/v 今年/nt ２/m  [月] 底/nt ，/w 全省/n 农村/n 储蓄/n 余额/n 首次/n 达/v ４０７．４亿/m 元/q ，/w 占/v 全国/n 农村/n 储蓄/n 总额/n 的/u １/m ／/w １０/m ；/w 人均/v 储蓄/n ５９０．４/m 元/q ，/w 分别/d 比/p 去年/nt 年初/nt 增长/v ２８/m ％/w 和/c ２５．５/m ％/w 。/w 
568		 今年/nt 头/n 两/m 个/q  [月] /nt ，/w 国际/n 游客/n 继续/v 大量/a 增加/v ，/w 达/v 一百七十/m 多/m 万/m 人次/q 。/w 
569		 这/r 是/vl 中央/n 社会治安综合治理/v 委员会/n 今年/nt ３/m  [月] /nt 成立/v 以来/nt 在/p 全国/n 范围/n 内/nd 部署/v 的/u 第一/m 个/q 专项/n 斗争/n 。/w 
570		 ７/m  [月] /nt ６/m 日/nt ，/w 暴雨/n 倾盆/v ，/w 水势/n 骤/d 涨/v ，/w 安徽省郎溪县/ns 县城/n 周边/nd 的/u 联合/v 大圩/ns 告急/v 。/w 
571		 从/p ７/m  [月] /nt ６/m 日/nt 至/v １６/m 日/nt ，/w 喻林祥/nh 都/d 是/vl 这样/r 在/p 江堤/n 上/nd 度过/v 的/u 。/w 
572		 本/r 报/n 北京/ns ９/m  [月] /nt ３/m 日/nt 讯/n 全国妇联/j 于/p 今天/nt 下午/nt 在/p 人民大会堂/n 隆重/a 举行/v "/w 恩威杯/n "/w 全国/n 首届/n 妇女/n 保健/v 卫生/n 知识/n 大赛/n 颁奖/v 大会/n 。/w 
573		 主人/n 告诉/v 我们/r ，/w 去年/nt １０/m  [月] /nt 和/c １１/m  [月] /nt ，/w 全/a 县/n 出动/v ２０/m 多/m 万/m 人/n 、/w ３５００/m 多/m 台/q 机械/n 、/w 车辆/n ，/w 新/a 修/v 和/c 整修/v 各种/r 渠道/n ５３００/m 多/m 公里/q ，/w 地下/nl 输水管/n 道/n 铺设/v 到了/v ５０６/m 公里/q ，/w 地上/nl 、/w 地下/nl 输/v 、/w 排/v 水渠/n 、/w 管道/n 网络/n 初步/a 形成/v ，/w 恢复/v 改善/v 除/p 捞/v 面积/n ６３万/m 亩/q ，/w 扩大/v 和/c 改善/v 灌溉/v 面积/n ４０万/m 亩/q 。/w 
574		 在/p 南京/ns 音像/n 书店/n ，/w 最/d 畅销/v 的/u 是/vl 民歌/n 、/w 古典音乐/n 以及/c 《/w 十五/m 的/u  [月] 亮/n 》/w 、/w 《/w 血染/v 的/u 风采/n 》/w 等/u 歌曲/n 磁带/n 。/w 
575		 ７/m  [月] /nt ３/m 日/nt 以来/nt ，/w 福建省/ns 连日/nt 暴雨/n 。/w 
576		 ７/m  [月] /nt ５/m 日/nt 晚/nt ，/w 处于/v 闽江/ns 入海口/n 的/u 乌龙江/ns 江心/nl 的/u 郊区/n 建/v 新乡冠洲村/ns 受/v 洪水/n 围困/v ，/w ８２４/m 名/n 群众/n 束手/v 待援/v 。/w 
577		 ▲/w 为/p 庆祝/v 《/w 中国/ns 日报/n 》/w 创刊/v 十/m 周年/nt ，/w 《/w 中国/ns 日报/n 三/m 人/n 画展/n 》/w 于/p ５/m  [月] /nt ２９/m 日/nt 至/v ６/m  [月] /nt ６/m 日/nt 在/p 该报/n 展厅/n 举行/v 。/w 
578		 由/p 国家科委/j 社会/n 发展/v 科技司/n 主办/v 的/u 这次/r 评估/v 会/n 是/vl 三 [月] /nt 上旬/nt 在/p 武汉/ns 召开/v 的/u 。/w 
579		 《/w 砥柱/n 中流/n -/w -/w 一九九一/m 中国/ns 抗洪救灾/i 纪实/n 摄影/v 展览/v 》/w 十 [月] /nt 在/p 京/ns 举行/v 
580		 记录/v 中国/ns 人民/n 抗洪救灾/i 壮举/n 的/u 《/w 砥柱/n 中流/n -/w -/w １９９１/m 中国/ns 抗洪救灾/i 纪实/n 摄影/v 展览/v 》/w ，/w 将于/p 今年/nt １０/m  [月] /nt 在/p 北京/ns 举行/v 。/w 
581		 作品/n 由/p 原/a １０/m  [月] /nt １５/m 日/nt 截稿/v 改为/v ９/m  [月] /nt ２０/m 前/nd 寄/v 送到/v 北京宣武门西大街５７号新华社/ns 内/nd 中国新闻摄影学会/ni ，/w 邮政编码/n １００８０３/m 。/w 
582		 八 [月] /nt 十七/m 日/nt 至今/d ，/w 已/d 征集/v 近/a 百/m 个/q 难题/n ，/w 有/v 五/m 批/q 解答/v 方案/n 与/c 读者/n 见面/v 。/w 
583		 一九三七/m 年/nt 「/w 七·七/j 」/w 卢沟桥事变/n 发生/v 后/nd ，/w 当时/nt 担任/v 北京/ns 守军/n 一三二/m 师/n 师长/n 的/u 赵登禹/nh 将军/n 奋起/v 率部/v 抗击/v 日军/n 入侵/v ，/w 同年/nt 七 [月] /nt 二十八/m 日/nt 在/p 指挥/v 卫队/n 旅/n 和/c 大学生/n 军训/v 团/n 向/p 北京南郊大红门/ns 一带/n 集结/v 时/nt 遭到/v 日军/n 伏击/v 壮烈/a 殉国/v ，/w 牺牲/v 时年/nt 仅/d 三十九/m 岁/q 。/w 
584		 去年/nt ５/m  [月] /nt ，/w 经/v 中外/j 专家/n 联合/v 考察/v 在/p 双台子河口/ns 自然保护区/n 内/nd 找到/v 了/u 这/r 种/q 鸟/n 的/u 繁殖/v 地/n 。/w 
585		 北京/ns 开展/v 计划生育/i 宣传/v  [月] /nt 活动/n 
586		 北京市/ns 计划生育/i 工作/n 先进/a 集体/n 、/w 先进/a 个人/n 表彰/v 大会/n 今天/nt 召开/v ，/w 由此/d 拉开/v 了/u 北京/ns 计划生育/i 宣传/v  [月] /nt 的/u 序幕/n 。/w 
587		 在/p 宣传/v  [月] /nt 中/nd ，/w 北京市/ns 将/d 开展/v 知识竞赛/v 、/w 演讲会/n 、/w 报告会/n 、/w 座谈会/n 以及/c 文艺/n 演唱/v 、/w 板报/n 、/w 展览/v 、/w 咨询/v 服务/v 等/u 多种/mq 形式/n 的/u 宣传/v 活动/n ，/w 提高/v 广大/a 群众/n 的/u 人口/n 意识/n 和/c 实行/v 计划生育/i 的/u 自觉性/n 。/w 
588		 正 [月] /nt 初四/nt 那天/r ，/w 我/r 到/v 我们/r 邹村乡/ns 的/u 郑/nhf 氏/k 始祖/n 祠/n 参加/v 春节/nt 座谈会/n 。/w 
589		 两/m 个/q 多/m  [月] /nt 来/vd ，/w 极少数/n 人/n 利用/v 学潮/n ，/w 掀起/v 一/m 场/q 有/v 计划/v 、/w 有/v 组织/v 、/w 有/v 预谋/v 的/u 政治/n 动乱/n ，/w 进而/c 在/p 北京/ns 发展/v 成/v 了/u 反革命/n 暴乱/n 。/w 
590		 １９８７/m 年/nt ６/m  [月] /nt ，/w 海南三亚市外轮供应公司/ni 经理/n 周成义/nh 、/w 广西百色市烟草公司/ni 业务/n 股长/n 黄奕卓/nh 、/w 广西百华贸易公司/ni 经理/n 黎国睢/nh 商议/v ：/w 由/p 百华公司/ni 购进/v ２００/m 吨/q 铜板/n 纸/n ，/w 以/p 每/r 吨/q ８５００/m 元/q 卖给/v 三亚外轮公司/ni ，/w 三亚外轮公司/ni 以/p 每/r 吨/q ３５００/m 元/q 转/v 卖给/v 百色市烟草公司/ni ，/w 百色市烟草公司/ni 用/p 这些/r 铜板/n 纸/n 与/c 云南玉溪烟厂/ni 串/v 换/v ４６００/m 件/q 卷烟/n （/w 每/r 件/n ５０/m 条/n ）/w ，/w 百色市烟草公司/ni 以/p 调拨/v 价/n 加/v １０/m ％/w 的/u 手续费/n 给/p 三亚外轮公司/ni 卷烟/n ４０００/m 件/n ，/w 自留/v ６００/m 件/n ，/w 三亚外轮公司/ni 给/p 百华公司/ni “/w 利润/n ”/w １５/m 万/m 元/q 。/w 
591		 １９８８/m 年/nt １/m  [月] /nt ２８/m  [月] /nt ，/w 第一/m 批/q 卷烟/n ２０００/m 件/n 由/p 玉溪/ns 市/n 发往/v 百色/ns 市/n 。/w 
592		 当/p 三亚外轮公司/ni 把/p 近/a ２０００/m 件/n 云南/ns 甲级/n 名烟/n 送到/v 防城港/ns 装运/v 时/nt ，/w 于/p ２/m  [月] /nt １０/m 日/nt 被/p 广西自治区工商局/ni 查获/v 。/w 
593		 ２/m  [月] /nt １０/m 日/nt 广西自治区工商局/ni 将/p 被/p 扣/v 的/u 这/r 批/q 卷烟/n 从/p 防城港/ns 运回/v 南宁/ns 处理/v 时/nt ，/w 受到/v 防城港工商局/ni 副/f 局长/n 周隆文/nh 的/u 无理/a 阻挠/v 。/w 
594		 他/r 又/d 给/p 原/a 海南省/ns 、/w 市/n 筹备组/n 写/v 报告/n ，/w 谎称/v 广东省烟草专卖局/ni 从/p １９８８/m 年/nt 元 [月] /nt １/m 日/nt 起/v 已/d 不/d 办理/v 海南/ns 与/c 外省/n 的/u 业务/n 事宜/n ，/w 要求/v 广西/ns 准予/v 放行/v 。/w 
595		 ３/m  [月] /nt 上旬/nt ，/w 这/r 批/q 卷烟/n 运回/v 海南/ns 三亚/ns 市/n 。/w 
596		 本 [月] /nt ８/m 日/nt 上午/nt ，/w 新华社香港分社/ni 召开/v 了/u 一个/mq 座谈会/n ，/w 应邀/v 到会/v 的/u 有/v 在/p 港/n 的/u 全国/n 和/c 各/r 省/n 、/w 市/n 、/w 区/n 的/u 人大代表/j 、/w 政协/j 委员/n 。/w 
597		 “/w 美国之音/n ”/w 记者/n 贺朴勤/nh 因/c 违犯/v 中国/ns 有关/p 规定/v 和/c 戒严令/n ，/w 受到/v 公安部门/n 严肃/a 批评/v ，/w 并/c 被/p 令/v 在/p ７/m  [月] /nt １１/m 日/nt ２４/m 时/nt 前/nd 离开/v 中国/ns 。/w 
598		 为此/c ，/w 北京市公安局/ni 外管/v 处/n 负责人/n ８/m 日/nt 召见/v 了/u 贺朴勤/nh ，/w 对/p 他/r 作/v 了/u 严肃/a 批评/v ，/w 缩短/v 了/u 贺朴勤/nh 在/p 华/j 的/u 居留/v 期/nt ，/w 令/v 其/r 在/p ７/m  [月] /nt １１/m 日/nt ２４/m 时/nt 前/nd 离开/v 中国/ns 。/w 
599		 在/p 全国/n 铁路/n 工作会议/n 精神/n 的/u 鼓舞/v 下/nd ，/w 在/p 社会主义/n 劳动/n 竞赛/v 的/u 推动/v 下/nd ，/w 从/p 春节/nt 到/v 三 [月] /nt 四/m 日/nt ，/w 我们/r 就/d 为/p 国家/n 多/a 拉/v 货物/n 三千五百三十四/m 吨/q ，/w 节油/v 三千五百/m 多/m 公斤/q 。/w 
600		 二 [月] /nt 二/m 十二/m 日/nt ，/w 大庆油田/ns 党委/n 在/p 采油/v 一/m 部/n 召开/v 一/m 次/q “/w 百/m 问/v 十/m 小将/n ”/w 的/u 岗位/n 练兵/v 现场/n 会议/n 。/w 
601		 郑州铁路局/ni 超额/v 完成/v 二/m  [月] 份/nt 装车/v 、/w 货运/v 计划/n 
602		 郑州铁路局/ni 党委/n 带领/v 广大/a 职工/n ，/w 紧跟/v 华/nhf 主席/n 为首/v 的/u 党中央/n 的/u 伟大/a 战咯/v 部署/v ，/w 认真/a 贯彻/v 全国/n 铁路/n 工作会议/n 精神/n ，/w 抓/v 纲/n 治/v 路/n ，/w 大干快上/i ，/w 二/m  [月] 份/nt 在/p 圆满/a 完成/v 春节/nt 旅客/n 运输/v 任务/n 的/u 同时/n ，/w 超额/v 完成/v 了/u 国家/n 装车/v 、/w 货物/n 运输/v 计划/n 和/c 煤炭/n 运输/v 任务/n ，/w 从而/c 扭转/v 了/u 过去/vd 由于/c “/w 四人帮/n ”/w 严重/a 破坏/v ，/w 连续/v 十九/m 个/q  [月] /nt 没有/v 完成/v 国家/n 装车/v 计划/n 、/w 五十三/m 个/q  [月] /nt 没有/v 完成/v 煤炭/n 运输/v 任务/n 的/u 被动/v 局面/n 。/w 
603		 在/p 以/p 英明/a 领袖/n 华/nhf 主席/n 为首/v 的/u 党中央/n 亲切/a 关怀/v 下/nd ，/w 路局/n 党委/n 带领/v 全局/n 广大/a 职工/n 深/a 揭/v 狠批/v “/w 四人帮/n ”/w 及其/c 伸向/v 河南/ns 的/u 黑手/n 的/u 罪行/n ，/w 革命/n 和/c 生产/v 形势/n 迅速/a 好转/v ，/w 今年/nt 一/m  [月] 份/nt 就/d 取得/v 了/u 运输/v 生产/v 大幅度/n 上升/v 的/u 新/a 胜利/n 。/w 
604		 进入/v 二/m  [月] 份/nt ，/w 春节/nt 运输/v 任务/n 极其/d 繁重/a 。/w 
605		 信阳铁路分局/ni 党委/n 坚持/v 抓/v 纲/n 治/v 路/n ，/w 大干快上/i ，/w 革命/n 热气腾腾/i ，/w 生产/v 蒸蒸日上/i ，/w 在/p 元/n  [月] 份/nt 实现/v 超/v 装车/v 、/w 装/v 煤/n 、/w 卸车/v 和/c 排空/v 车/n 计划/n 的/u 基础上/nl ，/w 二/m  [月] 份/nt 又/d 提前/v 三/m 天/nt 超额/v 完成/v 运输/v 生产/v 任务/n ，/w 装车/v 、/w 装/v 煤/n 、/w 卸车/v 、/w 排空/v 、/w 发送/v 吨/q 、/w 静/a 载重/v 等/u 主要/a 指标/n 都/d 超额/v 完成/v 计划/n ，/w 保证/v 了/u 干线/n 畅通无阻/i 。/w 
606		 广大/a 职工/n 大干/v 苦干/v ，/w 急起直追/i ，/w 使/v 这个/r 分局/n 不仅/c 完成/v 了/u 二/m  [月] 份/nt 的/u 装车/v 计划/n ，/w 还/d 提前/v 完成/v 了/u 煤炭/n 运输/v 任务/n 。/w 
607		 我们/r 决心/d 提前/v 两/m 个/q  [月] /nt ，/w 实现/v 铁道部/ni 在/p 全国/n 铁路/n 工作会议/n 上/nd ，/w 向/p 我/r 局/n 提出/v 的/u 奋斗/v 目标/n ，/w 五/m 、/w 六/m  [月] 份/nt 主要/a 运输/v 生产/v 指标/n ，/w 要/vu 创造/v 历史/n 新/a 水平/n ，/w 下半年/nt 赶超/v 全国/n 铁路/n 先进/a 水平/n 。/w 
608		 全市/ns 工业/n 总产值/n 四/m  [月] 份/nt 比/p 去年/nt 同期/nt 增长/v 百/m 分之/u 三十一点六/m ；/w 不少/a 企业/n 主要/a 经济/n 技术/n 指标/n 创/v 历史/n 最好/a 水平/n 。/w 
609		 从/p 四 [月] /nt 二十七/m 日/nt 到/v 五 [月] /nt 三/m 日/nt 举行/v 的/u 五/m 次/q 大会/n 和/c 一些/m 中/nd 小/a 会上/nl ，/w 发言/v 的/u 二十七/m 位/q 代表/n 一致/a 表示/v ，/w 英明/a 领袖/n 华/nhf 主席/n 在/p 题词/v 中/nd 发出/v 的/u “/w 我们/r 一定/d 要/vu 高举/v 毛主席/nh 树立/v 的/u 大庆/ns 红旗/n ”/w 的/u 战斗/v 号召/v ，/w 给/p 了/u 全体/n 代表/n 和/c 全国/n 工人阶级/n 以/p 极/d 大/a 的/u 鼓舞/v 。/w 
610		 这个/r 队/n 严格/a 执行/v 生产/v 中/nd 的/u 规章制度/n ，/w 做到/v 了/u 班/n 报表/n 、/w 综合/v 记录/v 、/w 采油/v 曲线/n 、/w 井/n 史/n “/w 四/m 对口/v ”/w ，/w 全/a 队/n 的/u 资料/n 一个/mq  [月] /nt 比/p 一个/mq  [月] /nt 更/d 齐全/a ，/w 更/d 准确/a ，/w 给/p 编制/v 油田/n 发展/v 方案/n ，/w 提高/v 开发/v 效果/n ，/w 提供/v 了/u 可靠/a 的/u 依据/n 。/w 
611		 长期/nt 亏损/v 的/u 湖南省国营洞口县氮肥厂/ni ，/w 今年/nt ４/m 、/w ５/m 两/m 个/q  [月] /nt 全厂/n 每人/n 平均/a 拿到/v 奖金/n ２４２/m ．/w ７/m 元/q ，/w 相当于/v 半年/nt 的/u 平均/a 工资/n 。/w 
612		 今年/nt ２/m  [月] /nt ，/w 洞口/nl 县/n 经委/j 同/p 氮肥/n 厂/n 签订/v 了/u 经济/n 承包/v 合同/n ，/w 氮肥/n 厂/n 全年/nt 亏损/v 包干/v 额定/a 为/vl ３０/m 万/m 元/q 。/w 
613		 这个/r 厂/n ４/m  [月] 份/nt 开始/v 盈利/n 。/w 
614		 ５/m  [月] 份/nt ，/w 这个/r 厂/n 盈利/v 近/a ４５/m ，/w ０００/m 元/q ，/w 平均/a 每人/n 职工/n 又/d 得/v 奖金/n ９９/m ．/w １/m 元/q 。/w 
