1		  [第] /h ５/m 分钟/q ，/w 斗志/n 旺盛/a 的/u 前卫/n 霍顿/nh 凌空/v 打/v 门/n ，/w 被/p 舒拜尔/nh 牢牢/a 擒获/v 。/w 
2		  [第] /h ２４/m 分钟/q ，/w 霍顿/nh 又/d 在/p 禁区/n 内/nd 射门/v ，/w 舒拜尔/nh 扑救/v 脱手/v ，/w 再/d 射/v 又/d 被/p 扑出/v ，/w 舒拜尔/nh 使/v 埃及/ns 队/n 绝处逢生/i 。/w 
4		 柬埔寨/ns 全国/n 最高/a 委员会/n 成员/n 乔森潘/nh 办公室/n 今天/nt 发表/v 了/u 民主/a 柬埔寨/ns 方面/n ７/m 月/nt １２/m 提出/v 的/u 关于/p 执行/v  [第] 二/m 阶段/n 柬/j 和平/a 计划/n 的/u 新/a 建议/n 。/w 
5		  [第] /h ２６/m 分钟/q 时/nt ，/w 天津/ns 队/n 把/p 比分/n 追/v 成/v ２７/m 比/p ２８/m ./w ５/m 。/w 
6		  [第] /h ４０/m 分钟/q ，/w 埃及/ns 队/n 从/p 左/nd 路/n 快速/a 配合/v 切入/v 爱尔兰/ns 防区/n ，/w 前卫/n 加尼/nh 一/m 记/q 劲射/v 偏出/v 。/w 
7		  [第] /h 六/m 届/q 全运会/j 射击/v 比赛/v 今日/nt 又/d 传/v 捷报/n ，/w 有/v ３/m 人/n 超/v ３/m 项/q 亚洲/ns 纪录/v ，/w １/m 人/n 平/v １/m 项/q 亚洲/ns 纪录/v 。/w 
8		 尽管/d 大/a 寨/n 的/u 山上/nl 有/v 土/n 而/c 沙石峪/ns 没有/v ，/w 但/c 沙石峪/ns 人/n 并不/d 因此/c 对/p 自己/r 降低/v 要求/v ，/w 他们/r 硬是/d 更/d 充分/a 地/u 发挥/v 愚公/n 精神/n 造/v 大/a 寨/n 田/n ，/w  [第] 一/m 亩/q 大/a 寨/n 田/n 便是/vl 在/p 一九六六/m 年/nt 春/nt 树立/v 的/u 样板/n ：/w 一/m 百/m 多/m 个/q 青年/n 民兵/n ，/w 在/p 北/nd 山坡/n 的/u 青石板/n 上/nd 在/p 干/v ，/w 白天/nt 用/p 铁锤/n 撬/v 棍/n 凿/v 石/n 垒/v 坝/n ，/w 晚上/nt 到/v 往返/v 十/m 里/q 的/u 南山/ns 口外/nl 担/v 土/n ，/w 大干/v 十/m 天/nt ，/w 共担/v 土/n 一千/m 余/n 担/n ，/w 行程/n 一万/m 多/m 里/nd ，/w 造成/v 一/m 亩/q 大/a 寨/n 田/n 。/w 
9		 名列/v  [第] 二/m 、/w 三/m 的/u 是/vl 辽宁/ns 张晓东/nh 和/c 上海/ns 刘正宏/nh 。/w 
10		 这/r 是/vl 一/m 项/q 极其/d 艰巨/a 的/u 任务/n ，/w 不过/c 沙石峪/ns 人/n 已经/d 作/v 了/u 初步/a 的/u 尝试/v ，/w 我/r 亲眼/d 看到/v 了/u 他们/r 从/p 东山/ns 绕/v 北山/ns 直到/v 西山/ns 造出/v 来/vd 的/u  [第] /h 一/m 块/q 百/m 亩/q 平川/n ，/w 这/r 平川/n 大体上/nl 宽/n 十七/m 米/n 全长/n 四/m 千米/q ，/w 比起/v 一九六六/m 年/nt 的/u 那/r  [第] /h 一/m 块/q "/w 万里/mq 千/m 担/n 一/m 亩/q 田/n "/w 来/vd ，/w 真/d 不知/v 要/vu 雄伟/a 多少/r 倍/n ！/w 
11		 前/nd 卫队/n 的/u 刘卫/nh 、/w 山东/ns 队/n 的/u 白秀存/nh ，/w 分别/d 获得/v  [第] 二/m 名/n 和/c  [第] 三/m 名/n 。/w 
12		 博特曼/nh 说/v ，/w 今年/nt 八月/nt ，/w 中国/ns 曾/d 成功/a 地/u 发射/v 了/u  [第] 一/m 颗/q 澳/n 星/n 。/w 
13		 比赛/n 结果/n ，/w 汽车/n 四/m 场/n 夺得/v  [第] 一/m 名/n ，/w 汽车/n 一/m 场/n 和/c 三/m 场/n 分别/d 获得/v  [第] 二/m 、/w  [第] 三/m 名/n 。/w 
14		 明石康/nh 在/p 仪式/n 上/nd 说/v ，/w 联合国/ni 驻/v 柬/j 临时/a 权力/n 机构/n 正在/d 进行/v 柬/j 和平/n 计划/n  [第] 二/m 阶段/n 的/u 工作/n ，/w 希望/v 柬/j ４/m 方/n 中/nd 的/u 另/r 一方/n 能/vu 在/p 短/a 时间/n 内/nd 改变/v 立场/n ，/w 与/p 联合国/ni 驻/v 柬/j 机构/n 合作/v ，/w 参加/v 到/v 柬/j 和平/a 进程/n 中/nd 来/vd ，/w 参加/v 恢复/v 和/c 重建/v 柬埔寨/ns 的/u 事业/n 。/w 
15		 经过/p 角逐/v ，/w 和平/ns 区/n 、/w 红桥/ns 区/n 、/w 河西区/ns 分别/d 获得/v 团体/n  [第] 一/m 、/w 二/m 、/w 三/m 名/n 。/w 
16		 整修/v 后/nd 的/u 沈阳故宫西路/ns 宫殿/n 群/n 最近/nt  [第] 一次/mq 对外/d 正式/a 开放/v 。/w 
17		 市/n 十一/m 届/q 人大常委会/j  [第] /h 十六/m 次/q 会议/n 昨天/nt 举行/v ，/w 这/r 是/vl 为/p 即将/d 召开/v 的/u 市/n 十一/m 届/q 人大/j 四/m 次/q 会议/n 做/v 准备/v 的/u 一/m 次/q 会议/n 。/w 
18		 不错/a ，/w 我/r 在/p 天津/ns 工作/v 和/c 生活/v 了/u 将近/v 三十/m 年/nt ，/w 天津/ns 等于/v 我/r 的/u  [第] 二/m 故乡/n ，/w 我/r 爱/v 天津/ns ，/w 更甚/d 于/p 沙石峪/ns 。/w 
19		 除了/p 两/m 次/q 世界大战/n 中断/v 十一/m 年/nt 之外/nd ，/w 每年/nt 九月/nt 最后/n 一个/mq 星期/nt 至/v 十月/nt  [第] /h 一个/mq 星期/nt ，/w 便是/vl 一年一度/i 的/u 十月/nt 节/n 。/w 
20		 十月/nt 节/n 的/u 揭幕/v 日子/nt 总是/d 在/p 九月/nt 的/u 最后/n  [第] 二/m 个/q 星期六/nt 。/w 
21		 中午/nt 十二/m 点/nt 正/a ，/w 礼炮/n 轰鸣/v 十二/m 下/q ，/w 按照/p 传统/n ，/w 慕尼黑/ns 市长/n 用/p 大/a 木槌/n 打开/v  [第] /h 一个/mq 啤酒/n 桶/n 的/u 龙头/n ，/w 斟满/v  [第] 一/m 杯/q 芳香/a 可口/a 的/u 啤酒/n 献给/v 巴伐利亚州/ns 总理/n ，/w 然后/c 举起/v  [第] 二/m 杯/q 啤酒/n 与/c 参加/v 盛会/n 的/u 成千上万/i 名/q 游客/n 一起/d 开/v 杯/n 畅饮/v ，/w 这样/r 就/d 揭开/v 了/u 十月/nt 节/n 的/u 序幕/n 。/w 
22		 而/c  [第] 二/m 天/nt 的/u 化装/v 游行/v 则/c 把/p 盛会/n 继续/v 推向/v 高潮/n ，/w 这/r 一天/nt ，/w 参加/v 游行/v 的/u 约/d 有/v 七万/m 至/v 八万/m 人/nh ，/w 有的/r 还是/d 来自/v 欧洲/ns 一些/m 国家/n ，/w 他们/r 进行/v 在/p 七/m 公里/q 的/u 长/a 街上/nl 。/w 
23		 与此同时/i ，/w 俄罗斯/ns 副/h 总统/n 鲁茨科伊/nh 同/p 摩尔多瓦/ns 和/c "/w 德涅斯特河/ns 沿岸/n 共和国/n "/w 领导人/n 和/c  [第] /h １４/m 集团军/n 司令/n 制定/v 了/u 按/p "/w 格鲁吉亚/ns 方案/n "/w 制止/v 摩尔多瓦/ns 东部/nd 武装/n 冲突/v 的/u 办法/n 。/w 
24		 我/r 正是/vl 怀/v 着/u 对/p  [第] 二/m 故乡/n 极为/d 虔敬/a 的/u 心情/n ，/w 点燃/v 起/v 心/n 香/a 一/m 瓣/q ，/w 把/p 沙石峪/ns 见闻/n 作为/v 珍贵/a 的/u 礼品/n ，/w 贡献/v 给/p 天津/ns 人民/n 。/w 
25		 国际/n 足联/j 批准/v 英格兰/ns 队/n 另/r 召/v 一/m 名门/n 将/d 代替/v 姆/n 指/n 受伤/v 的/u  [第] 三/m 门将/n 西曼/nh 。/w 
26		  [第] /h 六/m 届/q 全运会/j 足球/n 竞赛/v 委员会/n 、/w 仲裁/v 委员会/n 发言人/n ，/w 今晚/nt 宣布/v 关于/p 辽宁/ns 、/w 山东/ns 足球赛/n 中/nd 发生/v 赛风/n 问题/n 的/u 处理/v 决定/v 。/w 
28		  [第] /h ７/m 届/q "/w 欧娜/n 杯/n "/w 钓鱼/v 国际/n 邀请赛/n ，/w １７/m 日/nt 在/p 本市/n 东/nd 郊区/n 赤土/ns  [第] /h 四/m 水库/n 举行/v ，/w 来自/v 京/j 、/w 津/j 和/c 日本/ns 的/u 垂钓/v 爱好者/n 大显身手/i 。/w 
29		 在/p 社会/n 急需/v  [第] 三产业/n 时/nt ，/w 心理学/n 工作者/n 将/p 消费/v 、/w 广告/n 、/w 服装/n 等/u 心理/n 研究/v 纳入/v 研究/v 日程/n 。/w 
30		 本市/n  [第] 一/m 家/q 以/p 技术/n 成果/n 作为/v 商品/n 的/u 上海科技开发交流中心/ni 常设/v 技术/n 市场/n 昨天/nt 正式/a 开张/v 。/w 
31		 经过/p ９/m 个/q 小时/nt 较量/v ，/w 王振民/nh 获/v 总/a 重量/n 奖/v 首席/n ，/w 董廷琪/nh 、/w 村/n 上/nd 幸/v 男/n 列/n 后/nd ，/w 吕庆/nh 喜获/v 单/a 尾/n 重量/n 奖/n  [第] 一/m 名/n ，/w 姜化民/nh 、/w 李天东/nh 分获/v 二/m 、/w 三/m 名/n ；/w 杨学义/nh 钓/v 得/u ３５/m 条/n ，/w 获/v 尾数/n 奖/v  [第] 一/m 名/n ，/w 陈伟民/nh 、/w 董维忠/nh 列/n 后/nd 。/w 
32		 无疑/d ，/w 用/p 维持/v 和平/a 部队/n 使/v 冲突/v 各方/n 的/u 武装力量/n 脱离/v 接触/v ，/w 是/vl 扑灭/v 战火/n 的/u 一个/mq 重要/a 步骤/n ，/w 但/c 这/r 仅仅是/v  [第] 一/m 步/n 。/w 
34		 生存/v 是/vl 每/r 一个/mq 民族/n 的/u  [第] 一/m 要/a 义/n ，/w 发展/v 是/vl 每/r 一个/mq 时代/nt 的/u 恒定/v 主题/n 。/w 
35		 这次/r 又/d 将/p  [第] 二/m 颗/q 送入/v 太空/n 。/w 
36		  [第] 一/m 机械/n 工业/n 系统/n ，/w 采取/v 举办/v 机电/j 产品/n 展销会/n 等/u 多种/mq 灵活/a 方式/n ，/w 加强/v 销售/v 业务/n ，/w 搞好/v 产/v 需/v 衔接/v ，/w 千方百计/i 地/u 为/p 城乡/n 人民/n 生活/n 、/w 轻工/j 生产/v 和/c 各行各业/i 的/u 需要/v 服务/v 。/w 
37		 深圳/ns  [第] 一/m 家/n 全国性/n 大/a 证券/n 公司/n -/w 南方证券有限公司/ni ２１/m 日/nt 成立/v 。/w 
38		 由/p 市/n 职工/n 体协/j 、/w 冶金局工会/ni 、/w  [第] 二冶金机械厂/ni 联合/v 主办/v 的/u 天津/ns "/w 环达杯/ni "/w 职工/n 足球/n 甲/n 、/w 乙级/n 定级/v 赛/n 将于/p ８/m 月/nt １０/m 日/nt 至/v ３０/m 日/nt 在/p  [第] 二/m 工人文化宫/n 举行/v 。/w 
39		 目前/nt 津/j 队/n 积分/v 暂/d 列/v  [第] /h 六/m 名/n 。/w 
40		  [第] /h 一个/mq 困境/n ：/w 人口/n 持续/v 膨胀/v ，/w 三/m 大/a 高峰/n 迭起/v 
41		 ７/m 月/nt １/m 日/nt 开始/v 在/p  [第] 二/m 工人文化宫/n 报名/v 。/w 
43		 会议/n 还/d 审议/v 通过/p 了/u 《/w 关于/p 召开/v 中国共产主义青年团/ni  [第] /h 十三/m 次/q 全国代表大会/n 的/u 决议/n 》/w ，/w 决定/v １９９３/m 年/nt ５/m 月/nt 在/p 北京/ns 召开/v 中国共产主义青年团/ni  [第] /h 十三/m 次/q 全国代表大会/n 。/w 
45		 台湾/ns  [第] 二/m 届/q "/w 立法委员/n "/w １９/m 日/nt 举行/v 投票/v 选举/v 揭晓/v 。/w 
46		 这样/r 一直/d 要/vu 持续/v 到/v 十月/nt 的/u  [第] /h 一个/mq 星期日/nt ，/w 到了/v 那天/r 晚上/nt 十一/m 点/nt 钟/n ，/w 不再/d 出售/v 啤酒/n 了/u ，/w 半/m 个/q 小时/q 之后/nt ，/w 灯光/n 也/d 就/d 熄灭/v 了/u ，/w 一年一度/i 的/u 欢庆/v 活动/n 才/d 算/v 结束/v 。/w 
47		 这/r 是/vl 人口/n 的/u  [第] 一/m 大/a 高峰/n 。/w 
48		 中纪委/j 副/h 书记/n 陈作霖/nh 读/v 着/u 邓/nhf 大姐/n 的/u "/w 遗嘱/n "/w ，/w 深情/a 地/u 谈起/v 邓/nhf 大姐/n 在/p 党/n 的/u 十一/m 届/q 三中全会/j 后/nd 担任/v 中央/n 纪委/j  [第] 二/m 书记/n 时/nt 的/u 情景/n 。/w 
49		  [第] 二/m 盘/n 单打/n ，/w 倪长宏/nh 以/p ０/m ：/w ２/m （/w １/m ：/w ６/m 、/w １/m ：/w ６/m ）/w 负/v 孟强华/nh 。/w 
50		 偶然/a 的/u 机会/n ，/w 我们/r 来到/v 石家庄 [第] 六运输公司/ni ，/w 走进/v 了/u 司乘人员/n 的/u "/w 圈儿/n 里/nd "/w ，/w 聊/v 起/v 了/u 他们/r 的/u 工作/n 和/c 生活/n ，/w 于是/c 多/v 了/u 一些/m 理解/v ，/w 多/v 了/u 一/m 份/q 爱心/n 。/w 
51		  [第] 二/m 个/q 困境/n ：/w 自然资源/n 接近/v 承载/v 极限/n 
52		 人/n 、/w 地/n 逆向/v 而/c 行/v ，/w 这/r 是/vl  [第] 一/m 号/n 的/u 资源/n 危机/n 。/w 
53		 女子/n 团体/n 冠军/n 将/d 在/p 北京/ns 队/n 和/c 云南/ns 队/n 之间/nd 产生/v ，/w 上海/ns 队/n 和/c 广东/ns 队/n 争夺/v  [第] 三/m 名/n ，/w 天津/ns 女队/n 与/c 湖南/ns 队/n 决/v 九/m 、/w 十/m 名/n 。/w 
54		 去年/nt  [第] 三/m 季度/nt ，/w 商店/n 从/p 外地/nl 采购/v 了/u 一/m 批/q 木制/v 照相/v 座机/n ，/w 由于/c 这/r 种/q 座机/n 质量/n 与/c 本市/n 生产/v 的/u 不相上下/i ，/w 因此/c 营业员/n 在/p 核/n 价/n 时/nt 就/d 参照/v 本市/n 生产/v 的/u 座机/n 价格/n ，/w 以/p 每/r 台/n 九百七十八/m 元/q 出售/v 。/w 
55		 水资源/n 紧缺/a 是/vl 继/v 耕地/v 危机/n 之后/nt 的/u  [第] 二/m 号/n 资源/n 危机/n 。/w 
56		 云南省楚雄彝族民间艺术团/ni ，/w 于/p 近日/nt 赴/v 日本冲绳县/ns 参加/v "/w  [第] 三/m 届/q 亚洲/ns 艺术节/n -/w -/w 石垣/nh ９０/m "/w 。/w 
57		 "/w 坚决/a 支持/v  [第] 三世界/n 国家/n 和/c 人民/n 团结/v 反霸/v 的/u 斗争/n ！/w "/w 
58		  [第] 三/m 个/q 困境/n ：/w 生态/n 环境/n 日趋/d 恶化/v 
59		  [第] 一/m 、/w 从/p 今年/nt 十二月/nt 一/m 日/nt 起/v ，/w 对/p 棉布/n 临时/d 免收/v 布票/n ；/w 因此/c ，/w 明年/nt 的/u 布票/n 也/d 不/d 发/v 了/u 。/w 
60		  [第] 二/m 、/w 原来/d 凭/p 本市/n "/w 专用/v 购货/v 券/n "/w 购买/v 的/u 几/m 种/q 商品/n ，/w 即日/nt 起/v 也/d 一律/d 敞开/v 供应/v ，/w 这些/r 商品/n 的/u 价格/n 也/d 都/d 不/d 动/v ，/w 由于/c 这些/r 商品/n 都/d 已/d 敞开/v 供应/v ，/w 因此/c 原来/d 已经/d 发出/v 的/u "/w 专用/v 购货/v 券/n "/w 也/d 可以/vu 自然/a 地/u 废止/v 了/u 。/w 
61		 当晚/nt ，/w 周/nhf 总理/n 和/c 邓/nhf 大姐/n 就/d 来/vd 医院/n 看/v 我们/r ，/w  [第] 二/m 天/nt 邓/nhf 大姐/n 还/d 送来/v 衣服/n 。/w 
62		 这次/r 选举/v 是/vl 国民党/ni 去/v 台后/nl ４０/m 多年来/nt 的/u  [第] 一次/mq "/w 立法院/n "/w 全面/a 改选/v 。/w 
63		  [第] 三/m 、/w 对/p 已/d 发/v 的/u 一九八三/m 年/nt 絮/n 棉/n 券/n ，/w 按/p 商业部/ni 规定/v ，/w 在/p 今年/nt 十二月/nt 三十一/m 日/nt 前/nd ，/w 仍/d 按/p 原来/d 的/u 价格/n 和/c 质量/n 供应/v 。/w 
64		 上海/ns 泳将/n 昨天/nt 再/d 收/v ６/m 枚/q 金牌/n ，/w 使/v 金牌/n 数/n 达/v ２０/m 枚/q ，/w 其中/nd 上海/ns 力达队/ni 获/v １７/m 项/q  [第] 一/m ，/w 居/v 各/r 参赛队/n 之首/nd 。/w 
65		 在/p 外贸/j 出口/v 中/nd 十年/nt 没有/d 退货/v 的/u 宁波针织厂/ni ，/w 去年/nt 完成/v 创汇/n ６２６０万/m 人民币/n ，/w 名列/v 全省/n 行业/n  [第] 一/m 。/w 
66		 她/r 的/u 队友/n 邱洁明/nh 则/c 夺走/v 男子/n １００/m 米/n 仰泳/n 的/u  [第] 一/m ，/w 成绩/n 为/vl ５６/m 秒/q ４２/m ，/w 上海力达队/ni 还/d 获/v 男子/n ４/m ×/w ５０/m 米/n 混合泳/n 接力/v 。/w 
67		  [第] /h 四/m 个/q 困境/n ：/w 粮食/n 需求/n 扩张/v 与/c 粮食/n 增产/v 举步维艰/i 
68		 她/r 的/u 队友/n 杨爱华/nh 也/d 以/p ２/m 分/q ０２/m 秒/q 获得/v 女子/n ２００/m 米/n 自由泳/n  [第] 一/m ，/w 使/v 上海凤翎队/ni 金牌/n 数/n 达/v ３/m 枚/q 。/w 
69		 举重/n ：/w 我/r 市/n 选手/n 王启新/nh 在/p １１０/m 公斤/q 级/n 比赛/v 中/nd 未能/vu 如愿/v ，/w 他/r 的/u 总成绩/n 是/vl ３３０/m 公斤/q ，/w 被/p 列/v 在/p  [第] /h 九/m 位/q ，/w 未/d 进/v 八/m 强/a 。/w 
70		 "/w  [第] 三世界/n 国家/n 和/c 人民/n 大团结/n 万岁/n ！/w "/w 
71		 过去/nt 小打小闹/i ，/w 生产/v 农用/v 马达/n 的/u 宁波维特电器厂/ni ，/w 引进/v 设备/n ，/w 开发/v 新品/n ，/w 并/c 成立/v 了/u 全省/n  [第] 一/m 家/n 机电/j 出口/n 方面/n 的/u 集团公司/n ，/w 年内/nt 该/r 集团/n 的/u 出口额/n 将/d 突破/v 一个/mq 亿/m 。/w 
72		  [第] 二/m ，/w 相对真理/i 向/p 绝对真理/i 转化/v 。/w 
73		  [第] /h 四/m 、/w 从/p 今年/nt 十二月/nt 一/m 日/nt 起/v ，/w 絮/n 棉/n 敞开/v 供应/v ，/w 在/p 适当/a 提高/v 絮/n 棉/n 等级/n 质量/n 的/u 同时/n ，/w 适当/a 调整/v 絮/n 棉/n 的/u 零售/v 价格/n 。/w 
74		 ２２/m 岁/nt 的/u 中国/ns 女子/n 举重/n 名将/n 邢芬/nh ，/w 今天/nt 将/p 三/m 项/q 世界/n 纪录/v 永久/a 地/u 载入/v 国际/n 举/v 坛/n 史册/n －/w 她/r 在/p 这里/r 举行/v 的/u  [第] /h 五/m 届/q 亚洲/ns 女子/n 举重/n 锦标赛/n 上/nd ，/w ６/m 次/q 试/v 举/v ，/w ６/m 次/q 成功/a ，/w ６/m 次/q 刷新/v ４４/m 公斤/q 级/n 抓举/n 、/w 挺举/v 和/c 总成绩/n 的/u 世界/n 纪录/v 。/w 
75		 他/r 说/v ，/w 索马里/ns 政府/n 主张/v 非洲/ns 团结/v 、/w 阿拉伯/ns 团结/v 和/c  [第] 三世界/n 的/u 团结/v ，/w 反对/v 超级大国/n 干涉/v 非洲/ns 之/u 角/n 和/c 红海/ns 地区/n 的/u 事务/n 。/w 
76		  [第] 二/m 届/q 上海/ns 戏剧/n 节/n 领导/n 小组/n 成员/n 
77		 被/p 称为/v "/w 袖珍/a 大力士/n "/w 的/u 邢芬/nh ，/w 是/vl 北京/ns 亚运会/j 的/u  [第] 一/m 枚/q 金牌/n 得主/n 。/w 
79		  [第] 二/m 届/q 上海/ns 戏剧/n 节/n 领导/n 小组/n 成员/n ，/w 昨天/nt 下午/nt 在/p 文艺/n 会堂/n 会见/v 来自/v 中央/n 、/w 解放军/n 部队/n 和/c 各/r 兄弟省/n 、/w 市/n 前来/v 观摩/v 上海/ns 戏剧/n 节/n 的/u 领队/n 和/c 部分/n 代表/n 。/w 
80		 索马里/ns 政府/n 和/c 人民/n 为/p 维护/v 民族/n 尊严/n 和/c 国家/n 主权/n 所/u 采取/v 的/u 果敢/a 行动/n ，/w 使/v 那个/r 野心勃勃/i 的/u 超级大国/n 在/p 非洲/ns 之/u 角/n 的/u 侵略/v 和/c 扩张/v 遭到/v 沉重/a 打击/v ，/w 鼓舞/v 了/u 非洲/ns 人民/n 和/c  [第] 三世界/n 人民/n 团结/v 反霸/v 的/u 斗志/n 。/w 
81		 谁/r 都/d 没有/d 预料/v 到/v ，/w 六运会/j 足球/n 决赛/n 爆出/v 的/u  [第] /h 一个/mq 冷门/n 是/vl ：/w 天津/ns 足球队/n 被/p 挤出/v 八/m 强/a 。/w 
83		 自从/p 托贝城/ns 作为/v 英国/ns  [第] /h 一个/mq 采用/v 电子计算机/n 和/c 控制/v 系统/n 的/u 城市/n 后/nd ，/w 有增无减/i 的/u 车辆/n ，/w 在/p 公路/n 上/nd 奔走/v 显得/v 有条不紊/i 了/u ，/w 原来/d 小/a 小/a 的/u 计算机/n 中/nd 储存/v 了/u 所有/a 的/u 应急/v 措施/n ，/w 控制/v 了/u 整个/a 城市/n 的/u 每/r 一/m 条/n 公路/n 。/w 
84		 在/p 男子/n 双打/n 决赛/n 中/nd 韩国/ns 的/u 刘南奎/nh ／/w 金泽洙/nh 战胜/v 俄罗斯/ns 对手/n ，/w  [第] 二/m 次/q 荣膺/v 男双/j 冠军/n 。/w 
85		 常设/v 技术/n 市场/n 开张/v  [第] 一/m 天/nt ，/w 市/n 科委/j 、/w 经委/j 等/u 系统/n 一百/m 多/m 家/q 单位/n 向/p 技术/n 市场/n 提供/v 了/u 六百/m 余/n 项/q 成果/n 。/w 
86		 昨天/nt （/w 十三/m 日/nt ）/w 晚上/nt ，/w 上海市人民政府/ni 、/w 中华人民共和国 [第] 五届运动会组委会/ni ，/w 在/p 市政府/ni 礼堂/n 举行/v 欢迎/v 晚会/n ，/w 热烈/a 欢迎/v 各/r 省/n 、/w 市/n 、/w 自治区/n 、/w 解放军/n 和/c 火车头/n 体育/n 代表团/n 光临/v 上海/ns 参加/v 五/m 届/q 全运会/j 。/w 
88		 西亚德/ns 总统/n 在/p 讲话/v 中/nd 说/v ，/w 这/r 是/vl 我/r  [第] 三/m 次/q 访问/v 你们/r 伟大/a 的/u 国家/n 了/u ，/w 我/r 相信/v 我们/r 两国/n 间/n 友好合作/v 的/u 纽带/n 一定/d 会/vu 进一步/v 得到/v 加强/v 。/w 
89		 本市/n  [第] /h 九/m 制药厂/n 生产/v 的/u 亮肤霜/n ，/w 含/v 人/n 能/vu 迅速/a 脱毛/v 的/u 药物/n ，/w 面部/n 、/w 手部/n 汗毛/n 较/d 长/a 而/c 感到/v 苦恼/a 的/u 人/n 搽/v 用/v 这/r 种/q 雪花膏/n 后/nd ，/w 可以/vu 去除/v 较/d 长/a 的/u 汗毛/n ，/w 使/v 皮肤/n 光滑/a 美观/a 。/w 
90		  [第] 一/m ，/w 继续/v 实行/v 党中央/n 十一/m 届/q 三中全会/j 以来/nt 的/u 改革开放/i 的/u 路线/n 和/c 方针/n ；/w  [第] 二/m ，/w 不犯/v 类似/v 于/p "/w 大跃进/n "/w 的/u 重大/a 战略/n 决策/n 失误/v ，/w 导致/v 大/a 的/u 经济/n 波动/v ；/w  [第] 三/m ，/w 不再/d 重演/v "/w 文革/j "/w 的/u 政治/n 动荡/a 和/c 社会/n 动乱/n ；/w  [第] /h 四/m ，/w 能够/vu 有效/a 地/u 严格/a 控制/v 总人口/n 数量/n ；/w  [第] /h 五/m ，/w 不/d 发生/v 特大/a 的/u 全局性/n 的/u 自然灾害/n ；/w  [第] /h 六/m ，/w 不/d 爆发/v 大规模/n 的/u 外国/n 入侵/v 战争/n ，/w 我国/n 也/d 不/d 卷入/v 他国/n 的/u 军事/n 对抗/v 。/w 
91		 十月/nt 十七/m 日/nt ，/w 是/vl 房地局常委/ni 新/a 班子/n 上任/v 的/u  [第] 一/m 天/nt 。/w 
92		 新光内衣染织厂/ni 、/w  [第] 一丝绸印染厂/ni 、/w 绣衣四厂/ni 和/c 上海领带厂/ni 从/p 十五/m 日/nt 起/v 至/v 十九/m 日/nt ，/w 在/p 市百一店/ni 三/m 楼/n 商场/n 举行/v 时装/n 、/w 领带/n 、/w 丝绸/n 展销/v 。/w 
93		 精/a 减/v 科室/j 人员/n 充实/a  [第] 一线/n 领导/n 力量/n 
94		 爱笑/v ，/w 是/vl 她/r 给/p 我/r 的/u  [第] 一印象/n 。/w 
95		 南京西路一一三五号/ns  [第] 一西比利亚皮货服装商店/ni ，/w 供应/v 一/m 批/q 巴基斯坦/ns 进口/v 山羊皮/n 男/f 茄克衫/n ，/w 原价/n 一百十一/m 元/q ，/w 现/n 售/v 八十二/m 元/q 。/w 
96		 他/r 说/v ，/w "/w 上海/ns 人民/n 盼望/v 已/d 久/a 的/u  [第] /h 五/m 届/q 全运会/j 即将/d 开幕/v 。/w 
97		 南京空军福州医院/ni 研制/v 的/u 胸腺/n 因子/n Ｄ/ws 注射液/n 在/p 不久前/nt 举行/v 的/u  [第] /h 二十/m 届/q 日内瓦/ns 国际/n 发明/v 与/c 新/a 技术/n 展览会/n 上/nd 获得/v 银奖/n 。/w 
99		 展销/v 期间/nt ，/w 由/p  [第] 一丝绸印染厂/ni 派出/v 时装表演/n 队/n 在/p 市百一店/ni 博览/v 厅/n 表演/v 六/m 场/n 。/w 
100		 今年/nt 以来/nt ，/w 河西区蔬菜副食品公司/ni 党委/n 狠抓/v 机关/n 整顿/v 工作/n ，/w 抽调/v 百/m 分之/u 二十/m 的/u 科室/j 干部/n 充实/a 基层/n ，/w 为/p 六/m 个/q 商店/n 重新/d 配备/v 了/u 一/m 二把手/n ；/w 与/c 此/r 相应/v 地/u 又/d 把/p 三十五/m 名/n 商店/n 付/v 主任/n 级/n 的/u 干部/n 配备/v 到/v 门市部/n ，/w 加强/v  [第] 一线/n 的/u 领导/n 力量/n ，/w 促进/v 了/u 干部/n 思想/n 革命化/v ，/w 推动/v 服务/v 工作/n 更上一层楼/i 。/w 
101		 在/p  [第] 一/m 季度/nt 中/nd ，/w 本市/n 手工业/n 行业/n 门锁/n 、/w 缝衣/v 针/n 、/w 煤油炉/n 、/w 卷/u 笔/n 刀/n 、/w 帽子/n 、/w 儿童/n 玩具/n 、/w 塑料/n 日用品/n 、/w 乒乓球/n 、/w 拉链/n 、/w 指甲/n 钳/n 等/u 都/d 比/p 去年/nt 同期/nt 增长/v 百/m 分之/u 十/m 以上/nd ，/w 布鞋/n 、/w 灯泡/n 和/c 铁锅/n 增长/v 了/u 百/m 分之/u 四十/m 以上/nd 。/w 
102		 今年/nt 年初/nt ，/w 公司/n 党委/n 在/p 总结/v 推广/v 谦德庄/ns 基层/n 商店/n 搞好/v 服务/v 工作/n 先进/a 经验/n 的/u 过程/n 中/nd ，/w 受到/v 了/u 一/m 条/n 深刻/a 的/u 启示/v ，/w 感到/v 这个/r 商店/n 的/u 工作/n 所以/c 上/v 得/u 快/a ，/w 搞/v 得/u 好/a ，/w 很/d 重要/a 的/u 一/m 条/n 是/vl 商店/n 领导/n 成员/n 坚持/v 深入/a 服务/v 工作/n  [第] 一线/n 去/v 带头/v 大干/v ，/w 在/p 干/v 中/nd 指挥/v 。/w 
103		 政协 [第] 六届全国委员会常务委员会/ni  [第] 二/m 次/q 会议/n 今天/nt 上午/nt 在/p 政协/j 礼堂/n 结束/v 。/w 
104		 公司/n 党委/n 成员/n 由此/d 想到/v ，/w 谦德庄/ns 商店/n 的/u 经验/n ，/w 公司/n 机关/n 尤其/d 要/vu 首先/d 学/v ，/w 做到/v 干部/n 亲临/v  [第] 一线/n ，/w 围绕/v 搞好/v 供应/v 服务/v 工作/n 这/r 一/m 中心/n 任务/n ，/w 实施/v 面对/v 面/n 的/u 领导/n ，/w 切实/a 改变/v 过去/nt 坐/v 在/p 办公室/n 里/nd 划/v 圈圈/n ，/w 站/v 在/p 上边/nd 空喊/v 学/v 大庆/ns 学/v 大寨/ns 的/u 不正之风/i 。/w 
105		 会议/n 对/p 六/m 届/q 全国人大常委会/ni  [第] 二/m 次/q 会议/n 通过/v 的/u 关于/p 严惩/v 严重/a 危害/v 社会/n 治安/n 的/u 犯罪/v 分子/n 的/u 决定/v ，/w 表示/v 热烈/a 拥护/v 和/c 坚决/a 支持/v ，/w 并/c 为此/c 作出/v 了/u 决议/n 。/w 
106		 政协 [第] 六届全国委员会常务委员会/ni 今天/nt 决定/v ，/w 全国政协/j 将/d 在/p 最近/nt 会同/v 中央/n 统战部/ni 、/w 各/r 民主党派/n 中央/n 组成/v 若干/m 调查组/n ，/w 分赴/v 各地/nl 对/p 各级/n 政协/j 委员/n 的/u 政策/n 落实/v 情况/n 进行/v 检查/v 。/w 
107		 如/v 四季春食品店/ni 在/p 做好/v 日常/a 营业/v 外/nd ，/w 坚持/v 每月/nt 为/p 上海 [第] 三福利分院/ni 三百/m 多/m 个/q 鳏寡/n 孤独/a 者/k 和/c 宝山聋哑学校/ni 五十/m 多/m 名/q 学生/n 送货上门/v ，/w 被/p 誉为/v "/w 信得过/v "/w 商店/n 。/w 
108		 公司/n 上下/n 一百七十/m 多/m 名/n 干部/n 热烈/a 响应/v 党委/n 这/r 一/m 号召/v ，/w 纷纷/d 报名/v 到/v  [第] 一线/n 去/v 真/a 刀/n 实/a 砍/v 地/u 抓好/v 服务/v 工作/n 。/w 
109		 文化部/ni 此举/n 的/u 目的/n ，/w 是以/c 此/r 作为/n 振兴/v 京剧/n 的/u 一个/mq 重要/a 步骤/n ，/w 并/c 在/p 此/r 基础上/nl 选拔/v 参加/v  [第] 二/m 届/q 中国/ns 艺术节/n 的/u 京剧/n 新/a 剧目/n 。/w 
110		 这/r 项/q 决定/n 是/vl 在/p 今天/nt 结束/v 的/u 政协六届全国委员会常务委员会/ni  [第] 二/m 次/q 会议/n 上/nd 通过/v 的/u 。/w 
111		 欧洲/ns 足坛/n 颇/d 有/v 声望/n 的/u "/w 教头/n "/w -/w -/w 比利时/ns 队/n 教练/n 蒂斯/nh 再次/d 显露/v 他/r 老谋深算/i 的/u 用兵/v 之/u 法/n ，/w 比利时/ns 队/n 今天/nt 在/p 维罗纳/nh 与/c 南美/ns 劲旅/n 乌拉圭/ns 队/n 交锋/v 时/nt 大/d 开/v 杀戒/n ，/w 以/p ３/m ：/w １/m 的/u 比分/n 取得/v  [第] 二/m 轮/n 角逐/v 的/u 胜利/v ，/w 进入/v 十六/m 强/a 。/w 
112		 南京东路/ns 市 [第] 一医药商店/ni 最近/nt 增设/v 儿童/n 营养/n 保健/v 专柜/n ，/w 供应/v 各种/r 营养/n 滋补/v 药品/n 。/w 
113		  [第] /h 六/m 个/q 五年计划/n 期间/nt ，/w 我国/n 教育事业/n 在/p "/w 调整/v 、/w 改革/v 、/w 整顿/v 、/w 提高/v "/w 方针/n 的/u 指导/v 下/nd ，/w 取得/v 了/u 显著/a 成效/n 。/w 
114		 为此/c ，/w 公司/n 党委/n 做出/v 具体/a 安排/v ，/w 由/p 党委/n 常委/j 带队/v 组成/v 三/m 个/q 工作组/n ，/w 分片/v 抓点/v ，/w 到/v  [第] 一线/n 办公/v ，/w 在/p 干/v 中/nd 指挥/v 。/w 
115		 （/w 一九八三/m 年/nt 九月/nt 十三/m 日/nt 政协六届全国委员会常务委员会/ni  [第] 二/m 次/q 会议/n 通过/v ）/w 
116		 我/r 非常/d 自信/v 我/r 这/r  [第] 一/m 感觉/v 。/w 
117		 二十一/m 日/nt 中午/nt ，/w 来/vd 沪/ns 加工/v 真丝/n 原料/n 的/u 四川省达县丝绸厂/ni 汤明全/nh 等/u ，/w 在/p 十六铺码头/ns 雇/v 了/u 一/m 辆/q 机动/a 三轮车/n ，/w 到/v 长阳路上海 [第] 一绸缎炼染厂/ni 提取/v 了/u 二十/m 捆/q 电力/n 纺/n ，/w 返回/v 轮船/n 码头/n 卸货/v 时/nt ，/w 发现/v 少/v 了/u 一/m 捆/q 。/w 
118		 上/nd 半/m 场/q  [第] /h １４/m 分钟/q ，/w 比利时/ns 队/n １６/m 号/n 德沃尔夫/nh 从/p 左/nd 路/n 运球/v 突破/v ，/w 甩脱/v 乌拉圭/ns 队/n 后卫/n 的/u 盯/v 守/v 后/nd ，/w 将/p 球/n 传至/v 中路/nl ，/w ４/m 号/n 克利斯特尔斯/nh 在/p 门前/nl 的/u 乱军/n 丛/n 中/nd 一/m 记/q 头球/n 射门/v ，/w 球/n 疾/n 入网/v 内/nd 。/w 
119		 中国/ns 选手/n 郑晨/nh 今天/nt 下午/nt 在/p 这里/r 举行/v 的/u  [第] /h 六/m 届/q 亚洲/ns 田径/n 锦标赛/n  [第] 二/m 天/nt 比赛/n 中/nd ，/w 一/m 小时/q 内/nd 两/m 破/v 男子/n 一百/m 米/q 赛跑/v 亚洲/ns 纪录/n ，/w 并/c 夺得/v 这个/r 项目/n 的/u 金牌/n 。/w 
120		 今年/nt  [第] 一/m 季度/nt 生产/v 和/c 内销/v 儿童/n 皮鞋/n 四十八万/m 多/m 双/q ，/w 比/p 去年/nt 同期/nt 增长/v 百/m 分之/u 二十二/m 。/w 
121		 五月/nt ，/w 苏联/ns 又/d 一/m 次/q 策动/v 雇佣军/n 搞/v 突然袭击/v ，/w 入侵/v 扎伊尔/ns ，/w 燃起/v 了/u  [第] 二/m 次/q 沙巴/j 战争/n 的/u 战火/n ；/w 
122		 去年/nt ８/m 月/nt ，/w 她/r 参加/v "/w 突/v 百/m 秒/q "/w 竞赛/v 活动/n ，/w 一瞬间/nt 能/vu 同时/n 做/v ３/m 项/q 交叉/v 动作/n ，/w 即/v 一边/d 理/v 电话/n ，/w 一边/d 拨叫/v 号码/n ，/w 一边/d 记录/v 文字/n ，/w 而且/c 每个/r 电话/n 语言/n 规范/n ，/w 由/p 原来/d 每/r 接/v 一/m 只/q 电话/n 平均/a 花费/v １２○/m 秒/q 缩短/v 到/v ９１/m 秒/q ，/w 夺得/v  [第] 一/m 。/w 
123		  [第] /h ２２/m 分钟/q 时/nt ，/w 比利时/ns 队/n 著名/a 球星/n 希福/nh 在/p 距/v 乌拉圭/ns 队/n 球门/n 约/d ３０/m 米/n 处/n 起脚/v 冷/a 射/v ，/w 乌拉圭/ns 队/n 守门员/n 猝不及防/i ，/w 球/n 又/d 飞进/v 球门/n 。/w 
124		 郑晨/nh 先/d 在/p 男子/n 一百/m 米/q 半决赛/n  [第] 二/m 组/n 中/nd 跑出/v 了/u 十/m 秒/q 三二/m 的/u 成绩/n ，/w 刷新/v 了/u 日本/ns 运动员/n 保持/v 了/u 十七/m 年/nt 之/u 久/a 的/u 十/m 秒/q 三四/m 的/u 亚洲/ns 纪录/n 。/w 
125		 对于/p  [第] 三世界/n 国家/n ，/w 苏联/ns 还/d 惯于/v 采取/v "/w 双管齐下/i "/w 的/u 策略/n ，/w 即/d 一方面/n 同现/v 政权/n 打交道/v ，/w 又/d 拉/v 又/d 压/v ；/w 另一方面/c ，/w 则/c 暗中/d 指使/v 亲/v 苏/j 势力/n ，/w 制造/v 事端/n ，/w 伺机/v 策划/v 颠覆/v 阴谋/n 。/w 
126		 面对/v 苏联/ns 咄咄逼人/i 的/u 战争/n 威胁/v ，/w 当务之急/i 是/vl ：/w  [第] 一/m ，/w 各国/n 人民/n 要/vu 提高/v 警惕/v ，/w 加强/v 自卫/v 力量/n ，/w 认真/a 进行/v 反/v 侵略/v 战争/n 的/u 准备/v 。/w 
127		 接着/v ，/w 他/r 在/p 这个/r 项目/n 的/u 决赛/n 中/nd ，/w 以/p 十/m 秒/q 二八/m 的/u 成绩/n  [第] /h 一个/mq 冲过/v 终/n 线/n ，/w 再次/d 刷新/v 了/u 这个/r 项目/n 的/u 亚洲/ns 纪录/n 。/w 
128		 我国/n 首次/n 举办/v 的/u 国际/n 旱冰/n 赛/n ─/w ─/w 上海/ns 国际/n 速度/n 溜冰/v 邀请赛/n ，/w 历时/v 两/m 天/nt ，/w 昨天/nt 在/p 上海 [第] 一钢铁厂溜冰场/ns 结束/v 。/w 
129		 为了/p 进一步/v 认真/a 学习/v 《/w 邓小平/nh 文选/n 》/w ，/w 推动/v 人民政协/j 各项/r 工作/n 的/u 发展/v ，/w 中国人民政治协商会议 [第] 六届全国委员会常务委员会/ni  [第] 二/m 次/q 会议/n 特/d 作/v 如下/v 通知/n ：/w 
130		 由/p 基层/n 单位/n 举办/v 这样/r 的/u 国际/n 比赛/n ，/w 是/vl  [第] 一次/mq 。/w 
131		 乌拉圭/ns 队/n 在/p ０/m ：/w ３/m 落后/a 的/u 逆境/n 中/nd 拚力/v 反击/v ，/w  [第] /h ６５/m 分钟/q 时/nt ，/w １６/m 号/n 本戈查利/nh 射入/v 一/m 球/n ，/w 才/d 使/v 乌拉圭/ns 队/n 未/d 吃/v "/w 零/m 蛋/n "/w 
132		  [第] 二/m 粒/n 进球/v ，/w 冈萨雷斯/nh 则/c 是/vl 操刀/v 主罚/v 任意/d 球/n ，/w 大/d 演/v 帽子/n 游戏/n ，/w 皮球/n 掠过/v 南朝鲜/ns 队/n 人墙/n ，/w 直插/v 网/n 角/n 。/w 
133		  [第] 三/m 粒/n 进球/v 更/d 绝/a ：/w 南朝鲜/ns 队/n 门区/ns 左侧/nd ，/w 冈萨雷斯/nh 带/v 球/n 过人/v 后/nd ，/w 果断/a 射门/v ，/w 球/n 在/p 两/m 名/n 南朝鲜/ns 后卫/n 空档/n 中/nd 穿过/v 直落/v 网底/nl 。/w 
134		 并/c 生产/v 出/vd  [第] 一/m 批/q 产品/n 。/w 
135		 不久前/nt ，/w 已经/d 生产/v 制造/v 出/vd  [第] 一/m 批/q 扫描/v 电子显微镜/n ，/w 其中/nd 主要/a 部件/n 镜/n 筒/n 等/u 是/vl 我国/n 自己/r 研制/v 的/u ，/w 其他/r 元器件/n 由/p 美国/ns 进口/v 。/w 
136		 素有/v "/w 湖/n 羊/n 之/u 乡/n "/w 之/u 称/n 的/u 嘉定县江桥公社/ns 目前/nt 湖/n 羊/n 饲养量/n 已/d 达/v 一万八千八百八十一/m 头/q ，/w 人均/v 养/v 羊/n 超/v 一/m 头/q ，/w 成为/v 市郊/n  [第] /h 一个/mq 交售/v 小/a 湖/n 羊皮/n 超/v 万/m 张/q 的/u 公社/n 。/w 
137		 邓小平/nh 同志/n 担任/v  [第] /h 五/m 届/q 全国政协/j 主席/n 期间/nt ，/w 对/p 新时期/n 的/u 统一战线/n 和/c 人民政协/j ，/w 从/p 理论上/nl 、/w 路线/n 政策/n 上/nd ，/w 作/v 了/u 许多/a 精辟/a 的/u 论述/n ，/w 特别/d 是/vl 《/w 新时期/n 的/u 统一战线/n 和/c 人民政协/j 的/u 任务/n 》/w 这/r 篇/q 历史性/n 文献/n 以及/c 在/p 五/m 届/q 政协/j  [第] 三/m 次/q 会议/n 上/nd 的/u 开幕词/n ，/w 是/vl 推动/v 我们/r 工作/n 沿着/p 正确/a 轨道/n 前进/v 的/u 指导/v 方针/n ，/w 更/d 应当/vu 不断/d 学习/v ，/w 加深/v 理解/v 。/w 
138		  [第] 三/m 是/vl 抓/v 龙头/n 企业/n 的/u 品种/n 结构/n ，/w 加快/v 全/a 系统/n 产品/n 结构/n 的/u 调整/v ，/w 通过/p 积极/a 增产/v 短线/n 及/c 高/a 附加值/n 产品/n ，/w 挤占/v 国内外/j 市场/n 。/w 
139		 ３/m 粒/n 球/n 个/q 个/q 漂亮/a ，/w  [第] 一/m 球/n 与/c  [第] 三/m 球/n 一/m 左/nd 一/m 右/nd ，/w 绝伦/v 无比/a 。/w 
140		 他/r 运用/v 这/r 项/q 技术/n 进行/v 表面/nd 热/a 喷涂/v 处理/v ，/w 使/v 高达/v 二百/m 多/m 米/q 的/u 上海/ns 电视塔/n 在/p 几十/m 年/nt 内/nd 无需/d 保养/v ；/w 温度/n 高达/v 二千/m 多/m 度/q 的/u 火箭/n 喷口/n 尾部/nd 安然无恙/i …/w …/w 最近/nt ，/w 这/r 项/q 现代/nt 表面/nd 强化/v 和/c 防护/v 新/a 技术/n ，/w 已/d 被/p 国家/n 列为/v  [第] /h 六/m 个/q 五年计划/n 内/nd 重点/n 技术/n 推广/v 项目/n 。/w 
141		 爱/j 军/n 在/p  [第] /h １６/m 分钟/q 才/d 获/v 一/m 次/q 顶/n 射/v ，/w １９/m 分钟/q 才/d 获得/v 一/m 次/q 角球/n 。/w 
142		 省/n 选举/v 办公室/n 副/h 主任/n 刘冀/nh ，/w 在/p 向/p 省/n 五/m 届/q 人大常委会/j  [第] /h 九/m 次/q 会议/n 汇报/v 我/r 省/n 县级/n 直接选举/v 工作/n 情况/n 和/c 下/nd 段/n 选举/v 工作/n 安排/v 意见/n 时/nt 说/v ，/w 我/r 省/n 共有/v 一百三十九/m 个/q 县/n 、/w 三十九/m 个/q 市辖区/n ，/w 三千六百六十六/m 个/q 社/n 、/w 镇/n ，/w 从/p 一九七九/m 年/nt 冬/nt 开展/v 选举/v 工作/n 试点/v 以来/nt ，/w 至今/d 年/nt 八/m 月/nt 底/n ，/w 共有/v 四十九/m 个/q 县/n 、/w 三十/m 个/q 市辖区/n 和/c 一千三百三十一/m 个/mq 社/n 、/w 镇/n 完成/v 了/u 选举/v 工作/n ；/w 有/v 十三/m 个/q 县/n 、/w 三/m 个/q 市辖区/n 和/c 三百六十三/m 个/q 社/n 、/w 镇/n 正在/d 进行/v 选举/v 。/w 
143		 用户/n 需要/n 是/vl 组织/v 生产/v 的/u  [第] 一/m 依据/n 
144		 外国/n 朋友/n 赞/v 龚澎/nh   《/w 人物/n 》/w 杂志/n 今年/nt  [第] /h 四/m 期/q 的/u 两/m 篇/q 文章/n 介绍/v 我国/n 杰出/a 的/u 女/f 外交家/n 龚澎/nh 。/w 
145		 同时/c ，/w  [第] 一/m 批/q 有机质谱计/n 也/d 组装/v 调试/v 成功/a 。/w 
146		 在/p 五十/m 年代/nt ，/w 他/r 研制/v 成功/v 了/u 我国/n  [第] 一/m 批/q 热/a 喷涂/v 设备/n ，/w 并/c 和/p 工人/n 们/k 一起/d 喷涂/v 成功/v 了/u 我国/n 最/d 早/a 的/u 耐/v 高温/n 陶瓷/n 涂层/n 。/w 
147		 为/p 迎接/v 全国/n  [第] /h 五/m 届/q 运动会/n 召开/v ，/w 市政府/ni 顾问/n 、/w 五/m 届/q 全运会/j 组委会/j 副/h 主任/n 杨恺/nh ，/w 今天/nt （/w 十四/m 日/nt ）/w 晚上/nt 将/d 以/p 《/w 上海/ns 人民/n 要/vu 为/p 开好/v 五/m 届/q 全运会/j 作出/v 贡献/n 》/w 为/vl 题/n 发表/v 电视/n 讲话/n 。/w 
148		 整个/a  [第] 三世界/n 都/d 要/vu 有所/v 准备/v ，/w  [第] 二/m 世界/n 国家/n 也/d 要/vu 准备/v 。/w 
149		 男/f 青年/n 应/vu 在/p 本/r 判决/n 发生/v 法律/n 效力/n 后/nd 的/u  [第] 二/m 个/q 月/nt 内/nd ，/w 将/p 自己/r 的/u 物品/n 全部/n 搬出/v ，/w 户口/n 也/d 同时/n 迁到/v 自己/r 所/u 在/v 工作/n 单位/n 的/u 集体/n 户/n 内/nd 。/w 
150		 昨天/nt （/w 十三/m 日/nt ）/w 下午/nt ，/w 本市/n 受到/v  [第] /h 五/m 次/q 全国/n 妇代会/j 表彰/v 的/u 一部分/n 全国/n "/w 三八/j "/w 红旗手/n 、/w 全国/n "/w 三八/j "/w 红旗/n 集体/n 和/c 全国/n "/w 五好/j "/w 家庭/n 的/u 代表/n ，/w 欢聚一堂/i ，/w 畅谈/v 体会/n 。/w 
151		 同时/c ，/w 要/vu 调整/v 好/a 各级/n 领导班子/n ，/w 认真/a 做好/v "/w  [第] 三/m 梯队/n "/w 的/u 选拔/v 和/c 培养/v 工作/n 。/w 
152		 在/p 原/a 晋察冀/j 军区/n 药厂/n 的/u 基础上/nl 兴办/v 了/u 石家庄 [第] 一制药厂/ni ，/w 现在/nt 这个/r 药厂/n 已/d 成为/v 全国/n 重点/n 药厂/n 之一/m 。/w 
153		 大家/n 表示/v 要/vu 以/p  [第] /h 五/m 次/q 全国/n 妇/n 代/v 大会/n 为/vl 动力/n ，/w 戒骄戒躁/i ，/w 在/p 两个文明/n 建设/v 中/nd 再/d 立/v 新功/n 。/w 
154		  [第] 一个五年计划/n 期间/nt 筹建/v 的/u 华北制药厂/ni ，/w 以/p 中国/ns 最大/a 制药/v 企业/n 著称/v 。/w 
155		 世界/n 旅游/v 组织/n  [第] /h 六/m 次/q 全体/n 大会/n 正在/d 索非亚/ns 举行/v ，/w 前来/v 参加/v 本次/r 大会/n 的/u 中国国家旅游局/ni 局长/n 韩克华/nh 在/p 今天/nt 的/u 全体会议/n 上/nd 讲话/v 时/nt 宣读/v 了/u 这/r 一/m 题词/n 。/w 
156		 你们/r 把/p 真理/n 放/v 在/p  [第] 一/m 位/q ，/w 把/p 国际/n 共产主义/n 运动/n 和/c 全世界/n 人民/n 的/u 利益/n 放/v 在/p  [第] 一/m 位/q ，/w 表现/v 了/u 高度/n 的/u 原则性/n 。/w 
157		 现在/nt 我/r 省/n 医药/n 工业/n 产值/n 排/v 全国/n  [第] /h 五/m ，/w 利润/n 居/v 全国/n  [第] 二/m ，/w 年产值/n 递增率/n 在/p 全省/n 工业/n 系统/n 中/nd 名列前茅/i 。/w 
158		 在/p 店/n 党支部/n 支持/v 下/nd ，/w 青年/n 们/k 上/v  [第] 一线/n ，/w 为/p 老/a 服务员/n 们/k 当/v 助手/n 。/w "/w 
159		 有些/m 机械厂/n 在/p "/w 没/v 饭/n 吃/v "/w 或/c "/w 吃不饱/i "/w 的/u 时候/n ，/w 又是/vl 社会调查/v ，/w 又是/vl 访问/v 用户/n ；/w 现在/nt 活/n 源/n 比/p 前/nd 两/m 年/nt 多/a 起来/vd 了/u ，/w 用户/n  [第] 一/m 的/u 思想/n 也/d 开始/v 淡薄/a 了/u ，/w 甚至/d 在/p 用户/n 面前/nd 端起/v 架子/n 。/w 
160		 九月/nt 二十五/m 日/nt ，/w 副/h 主任委员/n 李尔重/nh 主持/v 召开/v 筹委会/j  [第] 一次/mq 会议/n 。/w 
161		 电站/n 所在地/n 的/u 凌透大队 [第] 一生产队/ns 的/u 个别/a 干部/n ，/w 多次/mq 煽动/v 社员/n 敲/v 国家/n 竹杠/n ，/w 干扰/v 电站/n 建设/n 。/w 
162		 "/w 生辉/nhs ，/w "/w 白洁如/nh 紧握/v 着/u 她/r 的/u 手/n ，/w 好/a 那/r 布满/v 了/u 红晕/n 的/u 脸/n 对着/v 尹生辉/nh 的/u 脸/n ，/w 激动/a 地/u 说/v ：/w "/w 有生以来/i ，/w 我/r 还是/d  [第] 一次/mq 向/p 一个/mq 异性/n 敞开/v 自己/r 的/u 心扉/n ，/w 表达/v 自己/r 的/u 爱情/n 。/w 
163		 见/v 此/r 情形/n ，/w 田光/nh 立即/d 召开/v 紧急/a 生产/v 调度/v 会/n ，/w 一/m 字/n 一/m 顿/v 地/u 发布/v 了/u  [第] 一/m 号/n "/w 厂长/n 命令/n "/w ：/w 各方面/n 必须/d 通力/v 协作/v ，/w 在/p 二十四/m 小时/q 内/nd 将/p 锅炉/n 修好/v ，/w 否则/c 将/d 严厉/a 追究/v 责任/n 。/w 
164		 化学药品/n 中/nd 优质/n 品/n 占/v 总产值/n 的/u 百/m 分之/u 四十四点四/m ，/w 堪称/v 全国/n  [第] 一/m 。/w 
165		 它/r 体重/n 一/m 公斤/q ，/w 长/n 二十六/m 厘米/q ，/w 是/vl 它/r 的/u 母亲/n 这次/r 生产/v 的/u  [第] 三/m 个/q 孩子/n ，/w 和/p 它/r 依次/d 落地/v 的/u 其它/r 十二/m 个/q 小猪/n 均/d 正常/a 。/w 
166		 座谈会/n 由/p 中共/j 天津/ns 市委/j  [第] 一书记/n 陈伟达/nh 主持/v 。/w 
167		 在/p 整党/v 中/nd 要/vu 切实/a 搞好/v  [第] 三/m 梯队/n 建设/n 
168		 正定县委/ni 、/w 县政府/n 领导/n 同志/n 得知/v 这/r 一/m 情况/n 后/nd ，/w 和/c 有关/v 部门/n 负责人/n 一起/n ，/w 于/p 七月/nt 一/m 日/nt 赶赴/v 现场/n 调查/v ，/w 并/c 就地/d 召开/v 有/v 兆通公社/ns 党委书记/n 、/w 凌透大队/ns 党支部/n 书记/n 和/c  [第] 一/m 生产队/n 两/m 位/q 队长/n 参加/v 的/u 会议/n ，/w 研究/v 处理/v 措施/n 。/w 
169		 省委/j 组织部/n 就/p  [第] 三/m 梯队/n 建设/n 问题/n 发出/v 通知/n 
170		 中共中央/j 总书记/n 胡耀邦/nh 同/p 罗马尼亚/ns 共产党/n 总书记/n 、/w 共和国/n 总统/n 尼古拉·齐奥塞斯库/nh 今天/nt 下午/nt 在/p 这里/r 举行/v 了/u  [第] 一次/mq 正式/a 会谈/v 。/w 
171		 他们/r 表示/v ，/w 家中/nl 过去/nt 已/d 有/v 的/u 四十九/m 张/q 奖状/n ，/w 只能/vu 说明/v 过去/nt 的/u 成绩/n ，/w 要/vu 把/p 这次/r 获得/v 的/u  [第] /h 五十/m 张/q 奖状/n 作为/v 新/a 的/u 起点/n ，/w 继续/v 努力/v 。/w 
172		 县委/j  [第] 一书记/n 冯国强/nh 对/p 两/m 位/q 生产/v 队长/n 说/v ：/w "/w 你们/r 要/vu 在/p 生产/v 上/nd 加劲/v 、/w 动脑子/v ，/w 不要/vu 在/p 国家/n 建设/n 上/nd 搞/v 歪门邪道/i ，/w 敲/v 国家/n 竹杠/n ！/w "/w 
173		 昨天/nt 虽/c 是/vl 洽谈会/n 的/u  [第] 一/m 天/nt ，/w 会场/n 设立/v 的/u 三百/m 多/m 间/q 谈判/v 室/n 都/d 已/d 是/vl 客商/n 盈门/v ，/w 连/p 走/v 道上/nl 散置/v 的/u 休息/v 桌椅/n 也/d 用来/v 做生意/v 了/u 。/w 
174		 今年/nt  [第] 一/m 季度/nt 乡镇企业/n 总产值/n 达/v 五千七百万/m 元/q ，/w 实现/v 利润/n 二千四百万/m 元/q ，/w 分别/d 比/p 去年/nt 同期/nt 增长/v 百/m 分之/u 一百五十一/m 和/c 百/m 分之/u 一百二十八点四/m 。/w 
175		 省委/j 组织部/n 最近/nt 就/d 搞好/v  [第] 三/m 梯队/n 建设/n 问题/n 发出/v 通知/n ，/w 要求/v 各级/n 党委/n 进一步/v 提高/v 认识/n ，/w 加强/v 领导/n ，/w 尽快/d 完成/v 地/u （/w 市/n ）/w 县级/n 后备干部/n 的/u 选拔/v 、/w 考察/v 、/w 审定/v 工作/n ，/w 把/p 后备干部/n 制度/n 建立/v 健全/v 起来/vd 。/w 
176		 在/p 会上/nl 发言/v 的/u 有/v 天津市/ns 特等/a 劳动模范/n 、/w  [第] 四半导体器件厂/ni 副/h 总/h 工程师/n 兼/v 副/h 厂长/n 叶迪生/nh ，/w 羊毛衫/n 厂/n 二十五/m 岁/q 的/u 女/f 编织/v 工/n 王玉霞/nh ，/w 全国/n 劳动模范/n 、/w 天津市蔬菜公司/ni 副/h 经理/n 张士珍/nh ，/w 天津歌舞剧院/ni 独唱/n 演员/n 于淑珍/nh ，/w 红旗毛纺织厂/ni 工程师/n 郝培嵩/nh ，/w  [第] 三建筑公司/ni 抹灰/v 组/n 组长/n 王玉林/nh 等/u 。/w 
177		 其中/nd 最/d 严重/a 的/u 是/vl 邓金玉/nh 子女/n 所/u 在/v 的/u  [第] /h 十一/m 考场/n 和/c 该/r 校/n 教师/n 监考/v 的/u  [第] /h 十/m 考场/n ，/w 发生/v 了/u 考试/v 中/nd 抄袭/v 、/w 传递/v 答案/n 、/w 低声/n 交谈/v 、/w 对/p 答案/n 、/w 改/v 答案/n 等/u 严重/a 违章/v 事情/n 。/w 
178		 由/p 南布迪里巴德/nh 总书记/n 率领/v 的/u 印度/ns 共产党/n （/w 马克思主义/n ）/w 中央/n 代表团/n 结束/v 了/u 对/p 我国/n 的/u  [第] 一/m 阶段/n 访问/v 后/nd ，/w 应/v 朝鲜/ns 劳动/n 党中央/n 邀请/v ，/w 六/m 日/nt 上午/nt 乘/v 飞机/n 离开/v 北京/ns 前往/v 朝鲜民主主义人民共和国/ns 访问/v 。/w 
179		 中共/j 天津/ns 市委/j  [第] 二/m 书记/n 黄志刚/nh ，/w 市委/j 书记/n ，/w 天津市/ns 市长/n 胡启立/nh ，/w 市委/j 书记/n 、/w 市/n 人大常委会/j 主任/n 阎达开/nh ，/w 市委/j 书记/n 张淮三/nh 等/u 天津市/ns 党/n 、/w 政/n 、/w 军/n 负责/v 同志/n 也/d 参加/v 了/u 座谈会/n 。/w 
180		 邓金玉/nh 还/d 亲自/d 把/p 女儿/n 编/v 在/p 全校/n 学习/v 成绩/n 较/d 好/a 的/u 考生/n 后边/nd ，/w 把/p 儿子/n 编/v 在/p 学习/v 成绩/n 居/v 全校/n  [第] 一/m 名/q 考生/n 的/u 后边/nd 。/w 
181		 （/w 二/m ）/w 邓金玉/nh 向/p  [第] /h 十/m 考场/n 主/n 监考/v 教师/n 介绍/v 自己/r 的/u 子女/n 及其/c 座位/n ，/w 暗示/v 给/p 其/r 子女/n 以/p 关照/v 。/w 
182		  [第] 三/m 届/q 世界/n 羽毛球/n 锦标赛/n 经过/p 四/m 天/nt 的/u 激战/v ，/w 五/m 个/q 项目/n 复赛/n （/w 前/nd 八/m 名/q ）/w 的/u 选手/n 今天/nt 全部/n 决出/v 。/w 
183		 男单/j  [第] 二/m 、/w  [第] /h 四/m 和/c  [第] /h 七/m 号/n 种子选手/n 、/w 中国/ns 的/u 韩健/nh 、/w 栾劲/nh 和/c 陈昌杰/nh ，/w 在/p  [第] /h 三/m 轮/q 比赛/n 中/nd 都/d 打/v 得/u 比较/d 顺手/a ，/w 分别/d 以/p 二/m 比/v ○/m 的/u 相同/a 比分/n ，/w 战胜/v 了/u 各自/r 的/u 对手/n 。/w 
184		  [第] /h 十/m 考场/n 主/n 监考/v 由于/c 受到/v 邓金玉/nh 的/u 暗示/v ，/w 较/d 长/a 时间/n 出去/v 吸烟/v 、/w 解手/v ，/w 放松/v 考场/n 纪律/n 。/w 
185		 今天/nt 下午/nt ，/w 胡耀邦/nh 同志/n 和/c 陈伟达/nh 等/u 同志/n 一起/d 到/v 天津塘沽新港/ns ，/w 在/p 新/d 建成/v 的/u 我国/n  [第] 一/m 座/q 集装箱/n 码头/n 观看/v 了/u 工人/n 吊/v 运/v 集装箱/n 的/u 操作/v ，/w 并/c 坐/v 在/p 码头/n 旁的/n 小/a 木凳/n 上/nd ，/w 同/p 节日/nt 坚持/v 生产/v 的/u 码头/n 工人/n 们/k 亲切/a 交谈/v 。/w 
186		  [第] 一/m 步/n ，/w "/w 找/v 米/n 下锅/v "/w ，/w 促进/v 了/u 用户/n 、/w 科研/n 、/w 生产/v 三结合/j 。/w 
187		 中央/n 纪委/j  [第] 二/m 书记/n 王鹤寿/nh 主持/v 了/u 会议/n 。/w 
188		 哪/r 料/n ，/w 刚/d 迈进/v  [第] 一/m 家/n 的/u 门坎/n ，/w 就/d 碰/v 了/u 壁/n 。/w 
189		  [第] 三/m 梯队/n 的/u 专业/n 、/w 智力/n 等/u 结构/n 要/vu 合理/a 配套/v 。/w 
190		 一九七九/m 年/nt ，/w 曹伍町一大队/ns 十/m 个/q 生产队/n 共/d 挪/v 借/v 公款/n 四千三百/m 元/q ，/w 涉及/v 六十五/m 人/n ，/w 其中/nd  [第] /h 九/m 生产队/n 四/m 名/q 干部/n 就/d 借款/v 一千六百/m 元/q ，/w 影响/v 了/u 集体/n 生产/v 和/c 分配/v 。/w 
191		 省直/j 党委/n 提出/v ，/w 各级/n 党组织/n 要/vu 充分/a 认识/v 发展/v 优秀/a 知识分子/n 入党/v 对/p 改变/v 党员/n 队伍/n 的/u 知识/n 结构/n 、/w 领导班子/n 建设/v 和/c 促进/v 四化/j 进程/n 的/u 战略/n 意义/n ；/w 在/p 当前/nt 机关/n 整党/v 中/nd ，/w 要/vu 联系/v 发展/v 优秀/a 知识分子/n 入党/v 难/a 的/u 种/q 种/q 表现/n ，/w 彻底/a 否定/v "/w 文革/j "/w ，/w 同时/c 要/vu 尊重/v 知识分子/n 的/u 生活/n 习俗/n 、/w 兴趣/n 爱好/n 和/c 工作/n 方法/n ，/w 特别/d 是/vl 对/p 取得/v 成绩/n 的/u 优秀/a 知识分子/n ，/w 要/vu 看/v 主流/n 和/c 大节/n ，/w 坚决/a 克服/v 求全责备/i 的/u 陈旧/a 意识/n ；/w 各/r 单位/n ，/w 特别/d 是/vl 知识分子/n 比较/d 集中/a 的/u 科研/n 、/w 文教/j 、/w 卫生/n 和/c 生产/v  [第] 一线/n 等/u 单位/n ，/w 都/d 要/vu 摸清/v 知识分子/n 情况/n 的/u 底数/n ，/w 并/c 坚决/a 革除/v 限制/v 发展/v 优秀/a 知识分子/n 入党/v 的/u 条条框框/n ，/w 切实/a 把/p 发展/v 优秀/a 知识分子/n 入党/v 难/a 的/u 问题/n 解决/v 好/a 。/w 
192		 获得/v 女单/j 前/nd 八/m 名/q 复赛/n 权/n 的/u 中国/ns 选手/n 是/vl  [第] 一/m 号/n 种子/n 张爱玲/nh 、/w  [第] 二/m 号/n 种子/n 李玲蔚/nh 和/c  [第] 三/m 号/n 种子/n 韩爱平/nh 。/w 
193		 五月/nt 四/m 日/nt 上午/nt ，/w 在/p 东京代代木 [第] 二体育馆/ns 里/nd ，/w 中/j 、/w 日/j 两国/n 女子/n 老/a 运动员/n 举行/v 了/u 一/m 场/q "/w 对抗赛/n "/w 。/w 
194		  [第] 一/m ，/w 中国/ns 工人阶级/n 是/vl 世界/n 上/nd 最/d 强大/a 的/u 工人阶级/n 队伍/n 之一/m 。/w 
195		  [第] 二/m 步/n ，/w 联合/v 攻关/v ，/w 产生/v 了/u 新/a 的/u 生产力/n 。/w 
196		 衡水/ns 地区/n  [第] 一/m 座/q 别/d 有/v 特色/n 的/u 花园式/n 工人/n 俱乐部/n -/w ─深县工人俱乐部/ni 最近/nt 落成/v 。/w 
197		 他/r 希望/v 上海/ns 广大/a 研究/v 工作者/n ，/w 特别/d 是/vl 一些/m 青年/n 研究/v 工作者/n ，/w 要/vu 真正/d "/w 沉/v "/w 下去/vd ，/w 深入/a 进行/v 调查研究/v ，/w 及时/d 掌握/v  [第] 一手材料/n ，/w 总结/v 实践/n 中/nd 的/u 新鲜/a 经验/n ，/w 为/p 领导/n 部门/n 的/u 决策/n 提供/v 科学/n 依据/n ，/w 为/p 改造/v 振兴/v 上海/ns 作出/v 贡献/n 。/w 
198		 今年/nt  [第] 一/m 季度/nt 购进/v 、/w 销售/v 、/w 实现/v 利润/n 三/m 项/q 指标/n 均/d 比/p 去年/nt 同期/nt 增长/v 百/m 分之/u 三十/m 以上/nd 。/w 
199		 我/r 省/n 获/v 女/n 四/m 乘/v 四百/m 米/q 接力/v  [第] 一/m 名/q 
200		 酒会/n 上/nd ，/w 丘钟惠/nh 拉/v 着/u 日本/ns 的/u 松崎君代/nh 向/p 记者/n 介绍/v 说/v ，/w 她/r 就是/vl 一九六三/m 年/nt  [第] /h 二十七/m 届/q 世界/n 冠军/n 。/w 
201		  [第] 二/m ，/w 中国/ns 工人阶级/n 已经/d 成为/v 国家/n 的/u 主人/n ，/w 是/vl 世界/n 上/nd 拥有/v 经济/n 、/w 政治/n 和/c 社会/n 权力/n 最/d 充分/a 的/u 工人阶级/n 队伍/n 之一/m ，/w 在/p 各方面/n 都/d 可以/vu 充分/a 发挥/v 自己/r 的/u 聪明才智/i 。/w 
202		  [第] /h 十一/m 考场/n 考生/n 座位/n 的/u 间隔/v 仅/d 七十/m 厘米/q ；/w  [第] /h 十/m 、/w 十一/m 考场/n 的/u 考生/n 座/q 成/v "/w 之/u "/w 字形/n 。/w 
203		  [第] /h 八/m 计/n 摆好/v 厂长/n 负责/v 与/c 群众/n 当家/v 的/u 关系/n 
204		  [第] 三/m ，/w 我国/n 工人阶级/n 中间/nd 的/u 一切/r 创造性/n 的/u 活动/n ，/w 能够/vu 得到/v 党/n 和/c 国家/n 的/u 有力/a 保护/v 和/c 支持/v 。/w 
205		 恰/d 在/p 这时/r ，/w 国家/n 公布/v 了/u  [第] 二/m 步/n 利/n 改/v 税/n 的/u 有关/v 规定/n 。/w 
206		  [第] 一/m ，/w 我们/r 的/u 现代化/v 的/u 科学/n 技术/n 、/w 文化/n 知识/n 比较/d 缺乏/v ，/w 水平/n 还/d 比较/d 低/a 。/w 
207		 在/p 一九八四/m 年/nt 全国/n 田径运动/n 会/n 最后/n 一天/nt 的/u 比赛/n 中/nd ，/w 我/r 省/n 运动员/n 获/v 女/n 四/m 乘/v 四百/m 米/q 接力/v  [第] 一/m 名/q ，/w 成绩/n 为/vl 三/m 分/q 四十六/m 秒/q Ｏ三/m 。/w 
208		  [第] 二/m 年/nt 她/r 到/v 中国/ns 参加/v 邀请赛/n ，/w 战胜/v 了/u 所有/a 中国/ns 运动员/n ，/w 周/nhf 总理/n 亲自/d 为/p 她/r 发/v 了/u 奖/n 。/w 
209		 这/r 种/q 联产/v 计酬/v 办法/n 规定/v ，/w 在/p  [第] 一/m 阶段/n ，/w 作业/n 队/n 提高/v 各项/r 定额/n 百/m 分之/u 一/m ，/w 或/c 使/v 产值/n 超额/v 百/m 分之/u 二/m ；/w 在/p  [第] 二/m 、/w  [第] 三/m 阶段/n ，/w 提高/v 定额/n 百/m 分之/u 二/m ，/w 或/c 使/v 产值/n 超额/v 百/m 分之/u 四/m 。/w 
210		 上海/ns 船舶/n 行业/n 今年/nt  [第] 一/m 艘/q 下水/v 的/u 万/m 吨/q 以上/nd 的/u 大型/a 船舶/n ─/w -/w 沪东造船厂/ni 为/p 青岛远洋运输公司/ni 建造/v 的/u 四万二千/m 吨/q 远洋/n 散装/v 货轮/n "/w 泰平海/n "/w 号/n ，/w 昨天/nt 顺利/a 下水/v 。/w 
211		 如果/c 各/r 阶段/n 的/u 任务/n 全部/n 完成/v ，/w 则/c 在/p  [第] 一/m 阶段/n 可/vu 从/p 多/a 创造/v 的/u 工资/n 部分/n 提取/v 百/m 分之/u 三十/m 的/u 奖金/n ，/w  [第] 二/m 、/w  [第] 三/m 阶段/n 分别/d 提取/v 奖金/n 百/m 之/u 四十/m 和/c 五十/m 。/w 
212		 目前/nt ，/w 该/r 台/n 已/d 完成/v 《/w 毛泽东/nh 传/n 》/w 的/u  [第] 一/m 集/n 本子/n 。/w 
213		 省委/j  [第] 一书记/n 高扬/nh 、/w 省/n 人大常委会/j 副/h 主任/n 韩启民/nh 等/u 出席/v 了/u 闭幕式/n 。/w 
214		 于是/c ，/w 他/r 起草/v 了/u "/w 关于/p 修订/v 承包/v 合同/n ，/w 撤销/v 利润/n 递增/v 包干/v ，/w 实行/v  [第] 二/m 步/n 利/n 改/v 税/n "/w 的/u 方案/n ，/w 提请/v 职工/n 代表大会/n 审议/v 。/w 
215		 泰国国家安全委员会/ni 秘书长/n 巴颂/nh 四/m 日/nt 说/v ，/w 越南/ns 在/p 大肆/d 宣传/v "/w 部分/n 撤军/v "/w 的/u 同时/n ，/w 又/d 把/p 它/r 的/u 主力/n  [第] /h 三○九/m 师/n 调到/v 泰国/ns 占/v 他/r 武里府/ns 和/c 达叻府/ns 对面/nd 的/u 柬埔寨拜林地区/ns 。/w 
216		 卢龙县刘家营公社南关大队 [第] 六生产队/ns 发动/v 群众/n 处处/nl 坚持/v 勤俭/a ，/w 注意/v 经济核算/v ，/w 经济/n 效果/n 显著/a 提高/v 。/w 
217		 在/p 全面/a 实行/v 承包责任制/n 的/u 基础上/nl 发展/v 专业化/v 、/w 商品化/v 生产/v ，/w 是/vl 党/n 在/p 农村/n 的/u  [第] 二/m 个/q 大/a 政策/n 。/w 
218		 省/n 六/m 届/q 人大/j 二/m 次/q 会议/n 举行/v  [第] 三/m 次/q 全体会议/n 
219		 只/d 待/v 国家爱委会/ni 验收/v ，/w 北京市/ns 将/d 继/v 丹东/ns 、/w 大连/ns 、/w 吉林/ns 、/w 呼和浩特/ns 、/w 包头/ns 之后/nt ，/w 成为/v 我国/n  [第] /h 六/m 个/q 无/v 鼠害/n 城市/n 。/w 
220		 从而/c 为/p 抄袭/v 创造/v 了/u 条件/n ；/w  [第] /h 十一/m 考场/n 考生/n 是/vl 本校/n 学生/n ，/w 主考/n 教师/n 亦/d 是/vl 本校/n 教师/n 。/w 
221		 井陉县岩峰 [第] 四生产队/ns 是/vl 全/a 县/n 有名/a 的/u 先进/a 队/n ，/w 今年/nt 联产/v 后/nd 亩产/v 达到/v 九百二十一/m 斤/q ，/w 总产/n 比/p 去年/nt 增产/v 百/m 分之/u 七十/m ，/w 创/v 历史/n 最高/a 水平/n 。/w 
222		 韩启民/nh 同志/n 说/v ，/w 我/r 省/n  [第] 三/m 次/q 人口普查/v 登记/v 工作/n ，/w 从/p 七月/nt 一/m 日/nt 开始/v 到/v 十/m 日/nt 基本/d 结束/v 。/w 
223		  [第] 二/m ，/w 在/p 工人/n 当中/nd ，/w 作/v 国家/n 主人翁/n 的/u 觉悟/v 程度/n 还/d 参差不齐/i 。/w 
224		  [第] 二/m 年/nt 春天/nt 就/d 从/p 根部/n 剪/v 卖/v 扦/v 条/n 得/v 款/n 九百/m 多/m 元/q 。/w 
225		  [第] 三/m 步/n ，/w 形式/n 多样/a ，/w 建立/v 一个/mq 新/a 的/u 联合/v 网/n 。/w 
226		 石家庄水泵厂/ni 在/p 任务/n 饱满/a 的/u 情况/n 下/nd 仍然/d 坚持/v 用户/n  [第] 一/m 的/u 经营/v 思想/n 
227		 石家庄水泵厂/ni 坚持/v 用户/n  [第] 一/m 的/u 经营/v 思想/n ，/w 不断/d 提高/v 企业/n 的/u 适应/v 能力/n ，/w 订货/v 量/n 增加/v ，/w 生产/v 上升/v ，/w 经济效益/n 好/a 。/w 
228		 今天/nt 下午/nt ，/w 省/n 六/m 届/q 人大/j 二/m 次/q 会议/n 在/p 省会/n 石家庄工人文化宫/ns 新/a 礼堂/n 举行/v  [第] 三/m 次/q 全体会议/n ，/w 听取/v 省/n 人大常委会/j 、/w 省/n 高级人民法院/ni 、/w 省/n 人民检察院/n 的/u 工作/n 报告/n 。/w 
229		  [第] 二化肥厂/ni 建/v 厂/n 十四/m 年/nt ，/w 政策性/n 亏损/v 达/v 六百/m 多/m 万/m 元/q 。/w 
230		  [第] 二/m 天/nt ，/w 他/r 就/d 到/v 这个/r 乡/n 去/v ，/w 和/p 乡/n 、/w 村干部/n 一起/d 针对/p 上访/v 案件/n ，/w 学习/v 政策/n ，/w 统一/a 认识/v ，/w 使/v 三/m 个/q 案件/n 都/d 得到/v 解决/v 。/w 
231		 我/r 省/n 武术/n 队/n 获得/v 团体/n 总分/n  [第] /h 六/m 名/q ，/w 河南/ns 、/w 辽宁/ns 队/n 分获/v  [第] 一/m 、/w  [第] 二/m 名/q 。/w 
232		 厂/n 领导/n 和/c 职工/n 深知/v 社会主义/n 生产/v 的/u 目的/n 是/vl 满足/v 社会/n 生产/v 和/c 人民/n 的/u 生活/n 需要/n ，/w 只有/c 坚持/v 用户/n  [第] 一/m 的/u 思想/n ，/w 为/p 用户/n 提供/v 满意/a 的/u 产品/n ，/w 企业/n 才能/c 生存/v 、/w 发展/v ，/w 经济效益/n 才能/c 提高/v 。/w 
233		 我国/n 开展/v 较/d 晚/a ，/w 在/p 去年/nt 举行/v 的/u  [第] 一次/mq 全国/n 锦标赛/n 中/nd ，/w 我/r 省/n 柔道队/n 曾/d 获得/v 团体/n 冠军/n 。/w 
234		 八月/nt 一/m 日/nt 至/v 五/m 日/nt ，/w 在/p 阜城县/ns 举行/v 的/u 山东/ns 、/w 河北/ns 五/m 地区/n  [第] /h 七/m 届/q 蓝球/nh 比赛/n 中/nd ，/w 沧州/ns 地区/n 男女/n 代表队/n 双双/a 获得/v 冠军/n 。/w 
235		 这/r 所以/c 治疗/v 类/n 风湿病/n 为/vl 中心/n 的/u 专科/n 医院/n ，/w 是/vl 由/p 石家庄市 [第] 三医院/ni 与/c 市/n 郊区/n 农民/n 联合/v 创办/v 的/u 。/w 
236		 石家庄市 [第] 三医院/ni 选派/v 技术/n 力量/n ，/w 白伏村/ns 农民/n 提供/v 资金/n 。/w 
237		 元月/nt ２３/m 日/nt ，/w 由/p 石家庄列车段京重 [第] 二包乘组/ni 值/v 乘/v 的/u １８９/m 次/q 列车/n 运行/v 到/v 襄樊王谷城站/ns 时/nt ，/w 由于/c 列车/n 紧急/a 制动/v ，/w 将/p 四川省/ns 西南/nd 地区/n 生产/v 技术处/n 的/u 郝长年/nh 从/p 卧铺/n 车/n 的/u 上铺/n 摔/v 了/u 下来/vd ，/w 把/p 右/nd 股骨/n 软组织/n 扭伤/v 。/w 
238		 今天/nt 上午/nt ，/w 省/n 六/m 届/q 人大/j 二/m 次/q 会议/n 主席团/n 举行/v  [第] 二/m 次/q 会议/n ，/w 听取/v 各/r 代表团/n 审议/v 张曙光/nh 省长/n 所/u 作/v 的/u 《/w 政府/n 工作/n 报告/n 》/w 、/w 省/n 计划/n 委员会/n 主任/n 张震环/nh 作/v 的/u 《/w 关于/p 一九八四/m 年/nt 国民经济/n 和/c 社会/n 发展/v 计划/n 草案/n 的/u 报告/n 》/w 、/w 省/n 财政厅/n 厅长/n 周国卿/nh 作/v 的/u 《/w 关于/p 一九八三/m 年/nt 财政/n 决算/n 和/c 一九八四/m 年/nt 财政/n 预算/n 草案/n 的/u 报告/n 》/w 的/u 意见/n ；/w 讨论/v 关于/p 代表/n 要求/v 召开/v 幼儿教育/n 座谈会/n 和/c 卫生/n 战线/n 代表/n 座谈会/n 的/u 问题/n ；/w 决定/v 在/p 大会/n 上/nd 作/v 提案/n 审查/v 报告/n 。/w 
239		 从/p 一九八０/m 年/nt  [第] 一/m 对/q ６１０/m 冷/a 轧辊/n 诞生/v 以来/nt ，/w 至今/d 已/d 向/p 武钢/j 成/v 批量/n 提供/v 产品/n ，/w 基本上/d 能/vu 满足/v 一/m 米/q 七/m 冷/a 连/v 轧机/n 连续/v 生产/v 的/u 需要/n 。/w 
240		 它/r 是/vl 全国/n 电子/n 展销/v 中心/n 的/u  [第] 一/m 期/nt 工程/n 。/w 
241		 参加/v 演习/v 和/c 受阅/v 的/u ，/w 有/v  [第] 二次国内革命战争/n 、/w 抗日战争/i 、/w 解放战争/nt 和/c 抗美援朝/i 战争/n 中/nd 战功/n 卓著/a 的/u 英雄/n 部队/n ，/w 有/v 炮兵/n 、/w 装甲兵/n 、/w 工程兵/n 等/u 技术/n 兵种/n ，/w 还有/v 空军/n 航空兵/n 和/c 空降兵/n 部队/n 等/u 。/w 
242		 今年/nt 开春/nt ，/w 大厂回族自治县冯兰庄大队 [第] 十五生产队/ns 的/u 麦田/n 实行/v 了/u 联产/v 到/v 组/n 责任制/n ，/w 调动/v 了/u 社员/n 生产/v 积极性/n ，/w 战胜/v 了/u 严重/a 的/u 干旱/a ，/w 夺得/v 了/u 夏季/nt 丰收/v 。/w 
243		 由/p 《/w 蓝盾/ni 》/w 杂志社/n 、/w 天津市羽毛球协会/ni 举办/v 的/u  [第] 一/m 届/q "/w 蓝盾/ni 杯/n "/w 国际/n 老年/nt 羽毛球/n 邀请赛/n ，/w 最近/nt 在/p 天津/ns 结束/v 。/w 
244		 《/w  [第] 一次/mq 》/w 画展/n 在/p 北京/ns 开幕/v 
245		 １９８９/m 年/nt １２/m 月/nt ５/m 日/nt 晚/nt ，/w 石家庄市郊区南翟营村/ns 一/m 位/q 姓/v 李/nhf 的/u 居民/n 来到/v 郊区公安分局谈固派出所/ni 反映/v ，/w 一/m 位/q ２０/m 多/m 岁/q 的/u 姑娘/n ，/w 自称/v 是/vl 广州 [第] 一军医大学/ni 的/u 干部/n ，/w 来/vd 石/ns 征兵/v ，/w 在/p 其/r 家里/nl 借宿/v ，/w 行迹/n 可疑/a 。/w 
246		 石家庄市 [第] 三医院/ni 中西医结合/v 自身/n 免疫/v 病/n 研究室/n 主任/n 、/w 主治医师/n 冯金标/nh ，/w 经过/p 多年/nt 努力/v ，/w 研制/v 出/vd 抗风/v 温/n 一/m 、/w 二/m 、/w 三/m 号/n 中药/n 冲剂/n 。/w 
247		  [第] 一/m ，/w 乙型/n 肝炎/n 疫苗/n 是/vl 乙型/n 肝炎/n 表面/nd 抗原/n 佐/n 剂/n 灭/v 活/v 疫苗/n ，/w 抗原/n 吸附/v 在/p 白色/n 氢氧化铝/n 胶体/n 颗粒/n 上/nd ，/w 因此/c 接种/v 前/nd 要/vu 充分/a 摇/v 匀/a ，/w 使/v 疫苗/n 溶液/n 中/nd 氢氧化铝/n 完全/d 悬浮/v 起来/vd 。/w 
248		  [第] 二/m ，/w 乙型/n 肝炎/n 疫苗/n 保存/v 的/u 最佳/a 温度/n 是/vl ２/m ～/w ８/m ℃/w ，/w 绝对/d 不能/vu 冰冻/v ，/w 冰/n 结/v 后/nd 佐/n 剂/n 的/u 胶体/n 被/p 破坏/v ，/w 疫苗/n 随/p 之/u 失效/v 。/w 
249		 高扬/nh 同志/n 在/p 保定/ns 讲话/v 的/u  [第] 三/m 部分/n 《/w 要/vu 对/p 干部/n 提出/v 严格/a 要求/n ，/w 争取/v 较/d 快/a 地/u 提高/v 全/a 县/n 党政/n 工作/n 的/u 效率/n 》/w 于/p 六月/nt 二十七/m 日/nt 在/p 本/r 报/n 刊登/v 后/nd ，/w 中共/j 正定县委/ni 成员/n 在/p 过去/nt 学习/v 的/u 基础上/nl 又/d 进行/v 了/u 学习/v ，/w 对照/v 检查/v 了/u 存在/v 的/u 问题/n ，/w 一致/d 认为/v 这/r 是/vl 省委/j 一/m 项/q 牵动/v 全局/n 的/u 部署/v ，/w 必须/d 进一步/v 贯彻/v 落实/v 。/w 
250		 １５/m 分钟/q 答题/v 完毕/v ，/w 吴野渡/nh 将/p 三/m 道/q 题/n 标准答案/n 讲述/v 了/u 一/m 遍/q ，/w 并/c 当场/v 将/p 交/v 上来/vd 的/u 试卷/n 判分/v ：/w 答对/v  [第] 一/m 道/q 题/n 的/u 只有/d ４/m 人/n ，/w 占/v ５/m ％/w ；/w 答对/v  [第] 二/m 道/q 题/n 的/u 只有/d ３３/m 人/n ，/w 占/v ３９/m ％/w ；/w  [第] 三/m 道/q 题/n 竟/d 无/v 一/m 人/n 答对/v ，/w 还有/v １９/m 人/n 交/v 了/u 白卷/n 。/w 
251		 辊/n 颈/n 强化/v 采用/v  [第] 一/m 方案/n 失败/v 后/nd ，/w 厂/n 攻关/v 组/n 的/u 同志/n 和/c 北京钢院/ni 、/w 钢研院/ni 、/w 一机部机电研究所/ni 的/u 专家/n 与/c 教授/n 多次/mq 反复/d 研究/v ，/w 采用/v  [第] 二/m 方案/n ，/w 取得/v 成功/a 。/w 
252		 "/w 我/r 是/vl 广州 [第] 一军医大学/ni 军务/n 处/n 处长/n ，/w 来/vd 石家庄/ns 执行/v 任务/n 。/w "/w 
253		 他们/r 生产/v 的/u 高锰钢/n 材料/n 颚/n 式/k 破碎/v 齿/n 板/n ，/w 今年/nt 三月/nt ，/w 由/p 中国耐磨材料研究中心/ni 在/p 常熟/ns 举办/v 的/u  [第] 一/m 轮/n 评比/v 鉴定/v 会上/nl 被/p 评为/v  [第] 三/m 名/q ，/w 产品/n 打入/v 美国/ns 市场/n 。/w 
254		 我/r 省/n 青年/n 画家/n 冬鸣/nh 、/w 闻声/nh 、/w 石磊/nh 、/w 孙纲四/nh 人/n 《/w  [第] 一次/mq 》/w 绘画/n 联展/v ，/w 十月/nt 十五/m 日/nt 在/p 北京/ns 开幕/v 。/w 
255		 今天/nt 下午/nt 在/p 这里/r 举行/v 的/u 中/j 、/w 古/j 女排/j 之/u 战/n ，/w 是/vl 这/r 两/m 支/q 队伍/n 在/p 近/a 一个/mq 月/nt 内/nd 进行/v 的/u  [第] 三/m 次/q 交锋/v ，/w 中国队/n ３/m 战/n ３/m 捷/v 。/w 
256		 于是/c ，/w 他/r 说服/v 了/u 儿子/n ，/w 并/c 和/p 支委/j 们/k 勾通/v 好/a ，/w 把/p 这/r 一/m 指标/n 让给/v 了/u  [第] 三/m 生产队/n 青年/n 社员/n 张连兴/nh 。/w 
257		 当/p  [第] 三/m 次/q 怀孕/v 后/nd ，/w 姑娘/n 开始/v 要挟/v 他/r 。/w 
258		 山东/ns 队/n 夺得/v 冠军/n ，/w 河北/ns 队/n 、/w 河南/ns 队/n 并列/v  [第] 二/m 名/q 。/w 
259		 今年/nt 五月/nt ，/w 省委/j  [第] 一书记/n 高扬/nh 来/vd 保定/ns 检查/v 指导/v 工作/n ，/w 强调/v 要/vu 对/p 干部/n 提出/v 严格/a 要求/n ，/w 争取/v 较/d 快/a 提高/v 党政/n 工作/n 效率/n 。/w 
260		 在/p 全国/n 青/a 篮/n  [第] 二/m 阶段/n 比赛/n 中/nd 
261		 仲裁/v 亦/d 称/v 公断/v ，/w 是/vl  [第] 三者/n 居间/v 调停/v 或/c 裁决/v 。/w 
262		 这/r 是/vl 近/a 一/m 两/m 年/nt 来/u 中国/ns 女排/j  [第] 一次/mq 在/p 对手/n 以/p 主力/n 阵容/n 上场/v 的/u 情况/n 下/nd 以/p ３：０/m 的/u 大/a 比/n 数/n 战胜/v 古巴队/n 。/w 
263		 １９８６/m 年/nt 以来/nt ，/w 他/r 先后/d 撰写/v 的/u ６/m 篇/q 法医/n 论文/n 分别/d 在/p 全国/n 有关/v 刊物/n 和/c 资料/n 上/nd 发表/v ；/w 他/r 的/u 《/w 性/n 窒息/v 三/m 例/n 报告/n 》/w 一/m 文/n ，/w 参加/v 了/u １９８８/m 年/nt １１/m 月/nt 在/p 广州/ns 召开/v 的/u 全国/n  [第] 二/m 届/q "/w 性/n 心理/n 健康/a 与/c 性教育/v "/w 学术/n 研讨会/n 的/u 论文/n 交流/v ，/w 引起/v 专家/n 、/w 教授/n 的/u 瞩目/v ；/w 他/r 曾/d 和/p 他人/r 共同/d 研究/v 的/u 科研/n 课题/n ：/w "/w 中国人/n 汉族/ns 男性/n 长/n 骨/n 推算/v 身高/n "/w ，/w 填补/v 了/u 我国/n 汉族/ns 男性/n 人口/n 身高/n 测量/v 的/u 一/m 项/q 空白/n ，/w 荣获/v 公发部/j 科技/n 成果/n 一等奖/n 。/w 
264		  [第] 三/m ，/w 接种/v 必须/d 做到/v 一/m 人/n 一/m 针/n 一/m 管/n 一/m 消毒/v ，/w 或/c 使用/v 一次性/a 注射器/n ，/w 以/p 防止/v 交叉感染/v 。/w 
265		 巨鹿县上町村/ns 农民/n ，/w 今年/nt  [第] 一次/mq 承担/v 省/n 地/n ７/m 项/q 科研/n 项目/n ，/w 象/p 专家/n 那样/r 搞起/v 了/u 农业/n 科技/n 研究/v 。/w 
266		 记者/n 从/p ５/m 月/nt １０/m 日/nt 召开/v 的/u 省消费者协会/ni  [第] 二/m 届/q 一/m 次/q 理事/n 会议/n 上/nd 获悉/v ：/w 省消费者协会/ni 成立/v ５/m 年/nt 来/u ，/w 全省/n 各级/n 消协/j 组织/n 共/d 受理/v 消费者/n 投诉/v ２０/m 多/m 万/m 件/q ，/w 为/p 消费者/n 挽回/v 经济/n 损失/n ３０００/m 多/m 万/m 元/q 。/w 
267		 由/p  [第] /h 十一/m 届/q 亚运会/j 组委会/j 集资/v 部/n 、/w 广东顺德/ns 飞马金属制品厂有限公司/ni 和/c 广州火炬长跑队/ni 联合/v 举办/v 的/u "/w 飞马/ni 迎/v 亚运/j 环/v 国/n 自行车/n 赛/n "/w 一行/mq １１/m 人/n ，/w 上月/nt ２８/m 日/nt 从/p 广东顺德县/ns 出发/v ，/w 经/v 粤/ns 、/w 湘/ns 、/w 鄂/ns 、/w 豫/ns ，/w 进入/v 河北/ns ，/w 行程/n ２０００/m 多/m 公里/q ，/w ４/m 月/nt １５/m 日/nt 到达/v 石家庄市/ns 。/w 
268		 目前/nt ，/w 公司/n  [第] 一/m 期/q 投资/v ６７８万/m 元/q 的/u 技改/j 工程/n 已经/d 开工/v 。/w 
269		 去年/nt 到/v 成都/ns 购/v 设备/n ，/w 他/r 下/v 了/u 飞机/n 就/d 去/v 订货/v ，/w  [第] 二/m 天/nt 就/d 坐车/v 往/p 回返/v ，/w 到家/v 就/d 病倒/v 了/u 。/w "/w 
270		 为/p 顾客/n 服务/v ，/w 坚持/v 信誉/n  [第] 一/m 。/w 
271		 这/r 三/m 支/q 拥有/v ４万/m 余/n 人/n 的/u 队伍/n 常年/nt 活跃/v 在/p 农村/n 治保/v  [第] 一线/n ，/w 在/p 预/d 访/v 、/w 发现/v 、/w 打击/v 犯罪/v 中/nd 起到/v 了/u 重要/a 作用/n 。/w 
272		 １９８９/m 年/nt 主要/a 经济/n 指标/n 均创/v 历史/n 最好/a 水平/n ，/w 荣获/v 河北省/ns 轻工业/n 系统/n 利税/n  [第] 一/m 大户/n 称号/n 。/w 
273		 对/p 倾向性/n 苗头/n 问题/n 超前/v 排解/v ，/w 对/p 潜伏/v 性/k 问题/n 主动/a 排解/v ，/w 对/p 突发性/n 问题/n 强制/v 排解/v ，/w 充分/a 发挥/v 了/u 社会/n 治安/n  [第] 一/m 道/q 防线/n 的/u 作用/n 。/w 
274		 我/r 省/n 女队/n 获/v 女子/n 组/n  [第] 一/m 
275		 据/p 新华社/ni 银川/ns 七月/nt 一/m 日/nt 电/n 全国/n 青年/n 篮球赛/n  [第] 二/m 阶段/n （/w 银川/ns 赛区/n ）/w 比赛/n 已/d 于/p 昨晚/nt 结束/v 。/w 
276		 今年/nt 春节/nt 前夕/nt ，/w  [第] /h 九/m 生产队/n 一/m 名/q 社员/n 想/v 给/p 儿子/n 办/v 婚事/n ，/w 但/c 不够/a 结婚/v 年龄/nt ，/w 公社/n 不/d 给/p 开/v 结婚证/n 。/w 
277		 "/w 好/a ，/w 朱晓平/nh 记上/v ，/w  [第] 一/m 集/q 有/v 了/u 。/w "/w 
278		 在/p 两/m 位/q 老同志/n 面前/nd ，/w 我们/r 平生/nt  [第] 一次/mq 许愿/v ：/w "/w 当/v 这个/r 月下老/n 。/w "/w 
279		  [第] 三/m ，/w 最/d 根本/a 的/u 是/vl 要/vu 一切/r 着眼于/v 人/n 的/u 素质/n 的/u 提高/v 。/w 
280		  [第] 二/m 期/q 技改/j 工程/n 将/d 利用/v 吸收/v 的/u 社会/n 资金/n 进行/v 。/w 
281		 调查/v 结果/n 显示/v ：/w 在/p 冬/nt 春/nt 交替/v 的/u  [第] 一/m 季度/nt 是/vl 居民/n 因/p 病/v 休息/v 最多/a 的/u 时期/nt 。/w 
282		  [第] 二/m 季度/nt 正值/v 初春/nt 渐暖/v 时节/n ，/w 人们/n 的/u 抗病/v 能力/n 缓慢/a 增强/v ，/w 其后/nt 各/r 季/nt 人们/n 得病/v 率/k 呈/v 缓慢/a 下降/v 趋势/n 。/w 
283		 １９９０/m 年/nt 四季/nt 的/u 病休/v 构成/v ：/w  [第] 一/m 季度/nt 城镇/n 居民/n 平均/a 病休/v 天数/n 占/v 全/a 年/nt 的/u ３２/m ％/w ，/w  [第] 二/m 季度/nt 占/v ２５/m ％/w ，/w  [第] 三/m 季度/nt 占/v ２３/m ％/w ，/w  [第] /h 四/m 季度/nt 占/v ２０/m ％/w 。/w 
284		  [第] 一/m ，/w 抓好/v 制度/n 建设/n ，/w 制定/v 、/w 修订/v 出/vd 一套/mq 本/r 系统/n 防止/v 不正之风/i 产生/v 的/u 制度/n 。/w 
285		 以/p 毛泽东/nh 同志/n 为/vl 核心/nl 的/u 党/n 的/u  [第] 一/m 代/nt 中央/n 领导/n 集体/n 和/c 以/p 邓小平/nh 同志/n 为/vl 核心/nl 的/u 党/n 的/u  [第] 二/m 代/nt 中央/n 领导/n 集体/n ，/w 领导/v 党/n 和/c 人民/n 为/p 探索/v 和/c 实践/v 这个/r 真理/n ，/w 贡献/v 了/u 全部/n 智慧/n 和/c 精力/n ，/w 建立/v 了/u 伟大/a 的/u 功勋/n 。/w 
286		 在/p 邓小平/nh 同志/n 为/vl 核心/nl 的/u 党/n 的/u  [第] 二/m 代/nt 中央/n 领导/n 集体/n 的/u 领导/v 下/nd ，/w 我们/r 党/n 对/p 这/r 两/m 个/q 历史/n 课题/n 做出/v 了/u 科学/a 的/u 回答/v 。/w 
287		  [第] 二/m ，/w 整顿/v 系统/n 队伍/n 。/w 
288		  [第] 三/m ，/w 要/vu 积极/a 支持/v 和/c 参与/v 地方/n 党委/n 、/w 政府/n 对/p 行业/n 人员/n 进行/v 的/u 思想/n 教育/v 活动/n 。/w 
289		 我们/r 要/vu 把/p 邓小平/nh 同志/n 设计/v 的/u 宏伟/a 蓝图/n 变为/v 现实/n ，/w 首先/d 在/p 九十/m 年代/nt 实现/v  [第] 二/m 步/q 战略/n 目标/n ，/w 为/p 在/p 下/nd 个/q 世纪/nt 前/nd 五十/m 年/nt 实现/v  [第] 三/m 步/q 战略/n 目标/n ，/w 基本/a 实现/v 中国/ns 的/u 现代化/v 打下/v 坚实/a 的/u 基础/n 。/w 
290		 今天/nt 是/vl 中国/ns  [第] /h 七/m 届/q 教师节/nt ，/w 是/vl 我国/n 教师/n 的/u 盛大/a 节日/nt 。/w 
291		 邓小平/nh 同志/n 指出/v ，/w 毛泽东/nh 同志/n 的/u 功绩/n 是/vl  [第] 一/m 位/q 的/u ，/w 他/r 晚年/nt 的/u 错误/n 是/vl  [第] 二/m 位/q 的/u ，/w 他/r 的/u 错误/n 是/vl 由于/c 违反/v 了/u 他/r 自己/r 正确/a 的/u 东西/n ，/w 他/r 的/u 错误/n 是/vl 一个/mq 伟大/a 的/u 革命家/n 、/w 一个/mq 伟大/a 的/u 马克思主义者/n 所/u 犯/v 的/u 错误/n 。/w 
292		 今年/nt 下半年/nt 要/vu 对/p 县/n 以下/nd 行业/n 主管部门/n 及其/c 基层/n 所/u 站/v 进行/v  [第] 二/m 次/q 脱/v 岗/n 集中/v 学习/v 整顿/v 。/w 
293		 我国/n 历史上/n  [第] /h 一套/mq 纪念邮票/n 
294		 这/r "/w 慈/nhs 寿/n "/w 邮票/n 就是/vl 我国/n 历史上/n 的/u  [第] /h 一套/mq 纪念邮票/n 。/w 
296		 该/r 项目/n 是/vl "/w 南南合作/n "/w 精神/n 的/u 具体/a 体现/v ，/w 它/r 的/u 建成/v 将/d 进一步/v 加强/v 我国/n 和/c  [第] 三世界/n 国家/n 的/u 经济/n 合作/v 与/c 技术/n 交流/v 。/w 
297		 １/m 月/nt ２７/m 日/nt ，/w 正值/v 新春佳节/nt  [第] 一/m 天/nt ，/w 天上/nl 大雪/n 纷纷/a 。/w 
298		 县委/j 书记/n 刘权/nh  [第] /h 一个/mq 表态/v ，/w 其他/r 领导/n 同志/n 也/d 完全/d 赞成/v 。/w 
299		 在/p  [第] /h ６９/m 届/q 中国/ns 出口/n 商品/n 交易/n 会上/nl ，/w 我/r 省/n 出口/n 成交额/n 达/v ２.１９亿/m 美元/n ，/w 比/p 去年/nt 春/nt 交会/j 增长/v ８.７/m ％/w 。/w 
300		 在/p 发病率/n 为/vl １１.１/m ％/w 的/u ７/m 种/q 主要/a 常见/v 慢性病/n 中/nd ，/w 排/v 在/p 首位/n 的/u 是/vl 高血压/n ，/w 占/v 患者/n 总/a 人数/n 的/u ３１.６/m ％/w ；/w  [第] 二/m 位/q 是/vl 气管炎/n ，/w 占/v ２３/m ％/w ；/w  [第] 三/m 位/q 冠心病/n ，/w 占/v ２１/m ％/w ；/w  [第] /h 四/m 位/q 慢性/a 肝炎/n ，/w 占/v ７.９/m ％/w ；/w  [第] /h 五/m 位/q 脑血管/n 病/m ，/w 占/v ７.９/m ％/w ；/w  [第] /h 六/m 位/q 糖尿病/n ，/w 占/v ４.６/m ％/w ；/w  [第] /h 七/m 位/q 肺结核病/n ，/w 占/v ２.７/m ％/w 。/w 
301		 最近/nt ，/w 《/w 邓小平/nh 文选/n 》/w  [第] 三/m 卷/q 出版/v ，/w 中央/n 就/d 学习/v 问题/n 专门/a 作出/v 了/u 决定/v 。/w 
302		 三月/nt 一/m 日/nt 讯/n 我/r 省/n  [第] 一/m 家/n 专业/n 科技/n 书店/n ─/w ─/w 机械工业书店/ni ，/w 今天/nt 在/p 石家庄市/ns 开业/v 。/w 
303		 根据/p 《/w 国民经济/n 和/c 社会/n 发展/v 十年/nt 规划/n 和/c  [第] /h 八/m 个/q 五年计划/n 纲要/n 》/w ，/w 教育/n 是/vl 建设/v 的/u 战略/n 重点/n 之一/m 。/w 
304		 ３/m 月/nt 下旬/nt 一天/nt ，/w 邯郸地区 [第] 三招待处/ni 会议室/n 里/nd 开/v 着/u 全/a 区/n 工业/n 企业/n 管理/v 会议/n 。/w 
305		 到了/v 九十/m 年代/nt 的/u  [第] 一/m 春/nt ，/w 有人/r 站出来/v 了/u ：/w "/w 我/r 就/d 不/d 信/v 桥/n 修/v 不/d 起来/vd ！/w "/w 
306		 原/a 地委/j  [第] 一书记/n 解峰/nh 同志/n ，/w 亲自/d 召开/v 不同/a 类型/n 的/u 座谈会/n ，/w 广泛/a 征求/v 意见/n ，/w 发现/v 人才/n ，/w 同时/c ，/w 对/p 进/v 地委/j 、/w 行署/n 领导班子/n 的/u 同志/n 亲自/d 进行/v 考察/v 了解/v ，/w 最近/nt 经/v 省委/j 批准/v 已/d 有/v 三/m 名/q 中青年/n 干部/n 分别/d 担任/v 了/u 地委/j 常委/j 和/c 行署/n 副/h 专员/n 职务/n 。/w 
307		 他们/r 以为/v 大功告成/i ，/w  [第] 二/m 天/nt 到站/v 里/nd 领/v 车/n 。/w 
308		 无产阶级/n 专政/n 的/u  [第] 一/m 个/q 政权/n 巴黎公社/i ，/w 只/d 存在/v ７２/m 天/n ，/w 它/r 的/u 原则/n 却/d 为/p 后来/nt 的/u 无产阶级/n 所/u 吸收/v 。/w 
309		 ０/m "/w 是/vl 指/v 新生儿/n 出生/v 后/nd ２４/m 小时/q 内/nd 接种/v  [第] 一/m 针/n 。/w 
310		 陈云/nh 同志/n 说/v ：/w "/w 老干部/n 退出/v 了/u  [第] 一线/n ，/w 革命/n 是不是/v 就/d 到头/v 了/u 呢/u ？/w 
311		 乙型/n 肝炎/n 表面/nd 抗原/n 阳性/n 母亲/n 的/u 新生儿/n 为/p 暴露/v 后/nd 免疫/v ，/w 所以/c  [第] 一/m 针/n 必须/d 在/p 出生/v 后/nd ２４/m 小时/q 内/nd 完成/v 。/w "/w 
312		 １/m "/w 是/vl 指/v 间隔/v １/m 个/q 月/nt 接种/v  [第] 二/m 针/n 。/w "/w 
313		 ６/m "/w 是/vl 指/v  [第] 一/m 针/n 后/nd 的/u ６/m 个/q 月/nt 接种/v  [第] 三/m 针/n 。/w 
314		 绝对/a 真理/n 的/u  [第] 二/m 个/q 含义/n 和/c 真理/n 的/u 绝对性/n 意思/n 一样/a 。/w 
315		 如果/c "/w ０/m "/w 针/n 时/nt 用/v 了/u 高效/a 价/n 乙型/n 肝炎/n 免疫/v ，/w 球蛋白/n ，/w １/m ～/w ２/m 周/nt 后/nd 接种/v  [第] 一/m 针/n 乙型/n 肝炎/n 疫苗/n ，/w 然后/c 按/p １/m 、/w ６/m 月/nt 间隔/v 顺延/v 。/w 
316		 无论/c 是/vl 退到/v  [第] 二/m 线/n 做/v 自己/r 力所能及/i 的/u 工作/n ，/w 还是/c 离休/v 退休/v ，/w 都/d 要/vu 支持/v 中青年/n 干部/n 的/u 工作/n ，/w 担负/v 起/vd 对/p 中青年/n 干部/n 传帮带/v 的/u 任务/n 。/w 
317		 昨天/nt ，/w 当/p 结婚/v 两/m 年/nt 的/u 刘琦/nh 打开/v 蒙/v 在/p 右眼/n 上/nd 的/u 纱布/n ，/w  [第] 一次/mq 辨认/v 妻女/n 的/u 面容/n 和/c 周围/nd 景物/n 的/u 色彩/n 时/nt ，/w 欣然/a 用/p 残/a 臂/n 握/v 笔/n ，/w 写下/v 了/u "/w 光明/n 万岁/n "/w ４/m 个/q 字/n 。/w 
318		 在/p  [第] 一/m 个/q 含义/n 上/nd ，/w 绝对真理/i 就/d 不/d 等同/v 真理/n 的/u 绝对性/n 了/u 。/w 
319		 载/v  [第] 一/m 批/q 游客/n 访/v 秦/ns 
320		 这/r 是/vl 今年/nt  [第] 一/m 艘/q 来/vd 秦/ns 的/u 外国籍/n 旅游/v 客轮/n 。/w 
321		 接种/v 乙型/n 肝炎/n 疫苗/n 的/u  [第] 一/m 、/w 二/m 针/n 是/vl 基础/n 免疫/v ，/w  [第] 三/m 针/n 是/vl 加强/v 免疫/v ，/w 所以/c ５/m ～/w ８/m 月/nt 接种/v  [第] 三/m 针/n 也/d 可以/vu 。/w 
322		 大/a 革命/n 失败/v 后/nd ，/w 他/r 抛弃/v 荣华富贵/i ，/w 毅然/a 率领/v 国民革命军/n  [第] 二十/m 军/n 参加/v 南昌起义/n ，/w 把/p 自己/r 的/u 身家性命/i 和/c 部队/n 都/d 交给/v 了/u 中国共产党/ni 。/w 
323		 据/p 调查/v ，/w 仅/d 去年/nt  [第] /h 四/m 季度/nt ，/w 这/r 家/n 药店/n 以/p 药品/n 名义/n 开出/v 发票/n 销售/v 的/u 毛毯/n 、/w 床单/n 、/w 被面/n 、/w 毛线/n 、/w 尼龙/n 伞/n 、/w 皮鞋/n 等/u 三十一/m 个/q 品种/n 的/u 总/a 金额/n 达/v 二万/m 多/m 元/q ，/w 占/v 同期/nt 销售/v 总额/n 的/u ６１．２/m ％/w 。/w 
324		 这/r 不/d 由得/v 让/p 人/n 感叹/v ，/w 在/p 当年/nt 高考/j 落 [第] /v 、/w 招工/v 未/d 取/v 的/u 人/n 中/nd ，/w 同样/a 大/d 有/v 人才/n 。/w 
325		 也就是/d 在/p 这/r 篇/q 重要/a 讲话/v 中/nd ，/w 邓小平/nh 同志/n  [第] 一次/mq 向/p 全/a 党/n 和/c 全国/n 人民/n 提出/v 了/u "/w 走/v 自己/r 的/u 道路/n ，/w 建设/v 有中国特色的社会主义/n "/w 的/u 光辉/n 思想/n 。/w 
326		 他/r 不怕/v 一切/r 艰难/a 困苦/a 、/w 勇挑/v 重担/n 、/w 开拓/v 进取/v ，/w 不论是/v 在/p 残酷/a 的/u 战争/n 环境/n ，/w 还是/d 和平/a 建设/v 时期/nt ，/w 他/r 都/d 自觉/a 地/u 站/v 在/p 斗争/n 的/u  [第] 一线/n ，/w 努力/v 工作/n 、/w 任劳任怨/i 。/w 
327		 这/r 种/q 辩证/a 的/u 统一/a 关系/n 可以/vu 在/p 两/m 层/q 意义/n 上/nd 来/vd 理解/v ：/w   [第] 一/m ，/w 相对真理/i 和/c 绝对真理/i 互相/d 依存/v 而/c 不可分割/i 。/w 
328		 一九四九/m 年/nt 十月/nt 一/m 日/nt ，/w 毛泽东/nh 同志/n 在/p 天安门/ns 城楼/n 上/nd 亲手/d 升起/v 新中国/n  [第] 一/m 面/q 五星红旗/n ，/w 向/p 全世界/n 庄严/a 宣告/v ，/w 中国/ns 人民/n 从此/d 站起来/v 了/u 。/w 
329		 邓小平/nh 同志/n 强调/v 要/vu 把/p 国家/n 的/u 主权/n 和/c 安全/a 始终/d 放/v 在/p  [第] 一/m 位/q ，/w 坚决/a 反对/v 霸权主义/n 、/w 强权政治/n 。/w 
330		  [第] 三/m ，/w 要/vu 能/vu 具体/a 地/u 把握/v 关节/n 点/n 的/u 复杂性/n 和/c 多样性/n 。/w 
331		 赞皇县/ns 举办/v  [第] 一/m 期/q 旅游/v 培训班/n 
332		 为/p 提高/v 旅游/v 事业/n 工作人员/n 的/u 业务/n 水平/n ，/w 赞皇县旅游局/ni 于/p ４/m 月/nt ２/m 日/nt 至/v ９/m 日/nt 举办/v 了/u  [第] 一/m 期/q 旅游/v 培训班/n 。/w 
333		 １９９１/m 年/nt 春季/nt ，/w 他们/r 抓住/v 了/u 梁/nhf 先生/n 路过/v 广州/ns 的/u 机会/n ，/w 开始/v 了/u  [第] 一次/mq 会晤/v 洽谈/v 。/w 
334		 安徽马鞍山市/ns 有/v 位/q "/w 板车/n 大娘/n "/w ，/w 拉/v 了/u 二十/m 年/nt 的/u 小/a 板车/n ，/w 默默无闻/i ，/w 后来/nt 在/p 该/r 市/n 一/m 次/q 长跑/n 比赛/v 中/nd 夺得/v 两/m 项/q 冠军/n ，/w 去年/nt 参加/v 在/p 美国圣地亚哥/ns 举行/v 的/u  [第] /h 十七/m 届/q 世界/n 老年人/n 长跑/n 锦标赛/n ，/w 赢得/v 一万/m 米/q  [第] /h 六/m 名/n 。/w 
335		 因此/c ，/w 亚里士多德/nh 否定/v 了/u 柏拉图/nh 的/u 理念/n 论/k ，/w 把/p 具体/a 单/f 个/q 事物/n 看作/v 是/vl 不/d 依赖/v 于/p 别的/r 东西/n 而/c 独立/a 存在/v 的/u “/w  [第] 一/m 实体/n ”/w ，/w 并/c 在/p 概括/v 和/c 总结/v 以往/nt 各/r 派/n 哲学/n 思想/n 基础/n 上/nd 提出/v 了/u “/w 四/m 因/n 说/k ”/w 。/w 
336		 毛泽东/nh 同志/n 始终/d 坚持/v 辩证/a 唯物论/n 实践/v  [第] 一/m 的/u 观点/n ，/w 历来/d 强调/v 调查研究/v ，/w 强调/v 正确/a 的/u 思想/n 认识/n 只能/vu 来源于/v 实践/v ，/w 而/c 又/d 要/vu 接受/v 实践/v 的/u 检验/v 。/w 
337		 党/n 的/u 十四大/j 确定/v ，/w 在/p 九十/m 年代/nt ，/w 我们/r 要/vu 初步/a 建立/v 起/v 社会主义市场经济体制/n ，/w 实现/v 达到/v 小康水平/n 的/u  [第] 二/m 步/q 发展/v 目标/n 。/w 
338		 犯/v 主观主义/n 毛病/n 的/u 人/n ，/w 当然/d 同/p 主观/a 唯心主义/n 者/k 不同/a ，/w 他们/r 不/d 一定/d 有/v 一整套/n 主观/a 唯心主义/n 理论/n ，/w 甚至/c 根本/d 不/d 赞同/v 主观/a 精神/n 是/vl  [第] 一/m 性/n 、/w 客观/a 事物/n 是/vl  [第] 二/m 性/n 的/u 说法/n ，/w 因此/r 决不/d 能/vu 把/p 主观/a 唯心主义/n 的/u 帽子/n 随便/a 扣/v 在/p 他们/r 的/u 头/n 上/nd 。/w 
339		 老/a 站长/n 吴荣/nh 是/vl 个/q 非党/n 基层干部/n ，/w 多年来/nt 把/p 革命/n 工作/n 放/v 在/p  [第] 一/m 位/q ，/w 以/p 一个/mq 共产党员/n 的/u 标准/n 要求/v 自己/r ，/w 他/r 的/u 事迹/n 是/vl 很/d 感动/v 人/n 的/u 。/w 
340		 更/d 让/p 他/r 料/v 不到/v 的/u 是/vl ，/w  [第] 二/m 天/nt 上午/nt ，/w 张/nhf 经理/n “/w 率领/v 二十/m 余/n 骑/v ”/w ，/w 扛/v 着/u 花圈/n 来到/v 他家/n 。/w 
341		 它/r 有/v 两/m 层/q 含义/n ：/w  [第] 一/m 层/q 含义/n 是/vl 指/v 一/m 矛盾/n 转化/v 为/vl 另/r 一/m 矛盾/n 的/u 内在/a 的/u 必然/a 秩序/n 。/w 
342		 粘合剂/n 共/d 取得/v ３０/m 项/q 重大/a 科技/n 成果/n ，/w 建成/v 生产线/n （/w 或/c 试验/v 基地/n ）/w １６/m 条/n ，/w 直接/a 经济效益/n 约/v ５０００/m 万/m 元/q ，/w 新/a 品种/n 不仅/c 用于/v 汽车/n 、/w 家用电器/n 、/w 木器/n 等/u 方面/n ，/w 还/d 使用/v 于/p 长征/n 火箭/n 、/w 飞机/n 、/w 导弹/n 、/w 坦克/n 、/w  [第] 二/m 代/nt 原子弹/n 点/v 火器/n 等/u 高技术/n 产品/n 上/nd 。/w 
343		 对/p 潮湿/a 面/n 、/w 油面/n 等/u ，/w 不经/a 处理/v 也/d 能/vu 很/d 好/a 地/u 粘/a 接/v ，/w 其/r 主要/a 性能/n 达到/v 或/c 超过/v 所谓/a  [第] 二/m 代/nt 环氧胶/n 粘剂/n 的/u 国际/n 先进/a 水平/n 。/w 
344		 从/p  [第] 一次/mq 接触/v 到/v 同年/nt ６/m 月/nt １６/m 日/nt 双方/n 签订/v 立项/v 意向书/n ，/w 三/m 四/m 个/q 月中/nt ，/w 双方/n 反复/d 磋商/v ，/w 反复/d 测算/v ，/w 终于/d 达成/v 了/u 一致/a 意向/n ，/w 搞/v 这个/r 合资/a 项目/n 。/w 
345		 以/p 邓小平/nh 同志/n 为/vl 核心/nl 的/u 党/n 的/u  [第] 二/m 代/nt 中央/n 领导/n 集体/n ，/w 科学/a 地/u 解决/v 了/u 正确/a 评价/v 毛泽东/nh 同志/n 和/c 维护/v 毛泽东思想/n 历史/n 地位/n 这/r 一/m 关系/v 党/n 和/c 国家/n 前途/n 命运/n 的/u 重大/a 课题/n ，/w 并/c 以/p 开辟/v 建设/v 社会主义/n 新/a 道路/n 的/u 巨大/a 政治/n 勇气/n 和/c 开拓/v 马克思主义/n 新/a 境界/n 的/u 巨大/a 理论/n 勇气/n ，/w 集中/v 全/a 党/n 和/c 全国/n 人民/n 的/u 智慧/n 。/w 
346		 我国/n  [第] 二/m 套/n 年产/v 三万/m 吨/q 异/a 丙醇/n 装置/n 日前/nt 在/p 锦州石化公司/ni 一/m 次/q 投料/v 试车/v 成功/v ，/w 产品/n 质量/n 达到/v 国际/n 先进/a 水平/n ，/w 从而/c 该/r 公司/n 异/a 丙醇/n 生产能力/n 达/v 五万/m 吨/q 。/w 
347		 张志明/nh 的/u 思想/n 工作/n 是/vl 成功/a 的/u ，/w 生产力/n  [第] 一/m 要素/n —/w —/w 人/n 的/u 主观能动性/n 得到/v 了/u 发挥/v ，/w 从而/c 使/v 公司/n 的/u 经济效益/n 以/p 成倍/n 的/u 速度/n 增长/v ：/w １９８４/m 年/nt 的/u 销售额/n 为/vl ２９万/m 元/q ，/w 利润/n １．９万/m 元/q ，/w 到了/v １９８７/m 年/nt ，/w 销售额/n 达到/v ４５２０．８９万/m 元/q ，/w 利润/n ６５万/m 元/q 。/w 
348		 国际标准化组织/ni 电影/n 技术/n 委员会/n  [第] /h １３/m 届/q 全体会议/n 今天/nt 在/p 北京/ns 举行/v 。/w 
349		 四川省文君酒厂/ni 日前/nt 在/p 马德里/ns 荣获/v  [第] /h 十七/m 届/q 西班牙/ns 国际/n 最佳/a 商业/n 名誉/n 奖/n 。/w 
350		 我国/n 最大/a 的/u 铝/n 工业/n 基地/n 贵州铝厂/ni １９８８/m 年/nt 上/v  [第] 三/m 期/nt ８万/m 吨/q 电解/v 铝/n 工程/n 时/nt ，/w 总/a 投资/v ６．９亿/m 元/q ，/w 贵州省/ns 政府/n 通过/p 投资/v 受益/v 机制/n ，/w 鼓励/v 各地/nl 、/w 州/n 、/w 市/n 财政/n 集资/v 入股/v 。/w 
351		 这/r 是/vl 在/p 我国/n  [第] 一次/mq 召开/v 的/u 这/r 种/q 会议/n 。/w 
352		 我国/n  [第] 一/m 台/n 大型/a 受控/v 热/n 核聚变/v 装置/n "/w 中国/ns 环流/v 器/n 一号/n "/w ，/w 在/p 安装/v 过程/n 中/nd 发现/v 关键/n 设备/n 渗漏/v ，/w 后/nd 经/v 新型/a 环氧胶/n 补好/v ，/w 质量/n 超过/v 原/a 设计/v 要求/n ，/w 已/d 正常/a 运转/v 多年/nt 。/w 
353		 大庆/ns 会战/v 初期/nt 的/u  [第] 一/m 任/n 采油/v 队长/n 、/w 著名/a 老/a 标兵/n 薛国邦/nh 参加/v 这次/r 现场/n 会后/nt 激动/v 地/u 说/v ，/w “/w 四人帮/n ”/w 鼓吹/v 什么/r 交/v “/w 白卷/n 的/u 英雄/n ”/w ，/w 疯狂/a 反对/v 伟大/a 领袖/n 和/c 导师/n 毛主席/nh 关于/p 又红又专/i 的/u 教导/n ，/w 真/d 是/vl 罪恶/n 滔天/a 。/w 
354		  [第] 三/m ，/w 提高/v 和/c 完善/v 主体/n 的/u 能力/n 素质/n 。/w 
355		 拥有/v 一百万/m 吨/q 能力/n 、/w 由/p 六十/m 多/m 家/n 企业/n 组成/v 的/u 我国/n  [第] 一/m 大/a 啤酒/n 集团/n -/w -/w 北京双合盛五星啤酒集团/ni 十一/m 月/nt 三十/m 日/nt 在/p 北京/ns 成立/v 。/w 
356		  [第] /h 七/m 届/q 世界杯/n 羽毛/n 球赛/n 落幕/v 
357		 据/p 外电/n 报道/v ，/w  [第] /h 七/m 届/q 世界杯/n 羽毛/n 球赛/n 昨晚/nt 在/p 马来西亚/ns 首都/n 吉隆坡/ns 结束/v 。/w 
358		 中国船舶工业总公司/ni 是/vl 一九八二/m 年/nt 五/m 月/nt 四/m 日/nt 在/p 原/a  [第] 六机械工业部/ni 的/u 基础上/nl 成立/v 的/u 。/w 
359		 “/w 纯/a 形式/n ”/w 是/vl 宇宙/n 万物/n 的/u 最/d 高/a 原动力/n ，/w 即/vl “/w  [第] 一/m 推动者/n ”/w ，/w 它/r 本身/r 是/vl 不/d 动/v 的/u ，/w 又/d 可称/v “/w 不/d 动/v 的/u 推动者/n ”/w 。/w 
360		 黔/ns 金丝猴/n 又称/v 牛尾/n 猴/n ，/w 属/v 灵长类/n ，/w 是/vl  [第] 四纪/nt 冰川/n 南/nd 移/v 时/nt 的/u "/w 遗老/n "/w ，/w 因此/c ，/w 动物/n 学界/n 称/v 其/r 为/vl "/w 活化石/n "/w 。/w 
361		 各级/n 党组织/n  [第] 一把手/n 亲自/d 抓/v 运输/v 。/w 
362		 这/r 是/vl １７/m 世纪/nt 资本主义/n  [第] 一/m 次/q 工业革命/i 以来/vd 发生/v 的/u 人间/n 悲剧/n 。/w 
363		 为了/p 更/d 好/a 地/u 在/p 关节/n 点/n 上/nd 把/v 好/a 关/n ，/w 必须/d 注意/v 掌握/v 如下/v 三/m 个/q 方面/n 的/u 问题/n ：/w   [第] 一/m ，/w 要/vu 能/vu 较为/d 准确/a 地/u 确定/v 主要/a 的/u 关节/n 点/n 。/w 
364		 因此/c ，/w 这/r  [第] 一/m 杯/q 酒/n 要/vu 敬/v 给/p 劳苦功高/i 的/u 工人/n 们/k 。/w "/w 
365		 报纸/n 发表/v 大会/n 消息/n 的/u 当天/nt 晚上/nt ，/w 市委/j  [第] 一书记/n 张建尧/nh 同志/n 亲自/d 召集/v 纺织/v 系统/n 的/u 各级/n 干部/n ，/w 一道/d 学习/v 华/nhf 主席/n 关于/p “/w 我们/r 一定/d 要/vu 高举/v 毛主席/nh 树立/v 的/u 大庆/ns 红旗/n ”/w 的/u 题词/v 和/c 李先念/nh 同志/n 在/p 全国/n 工业/n 学/v 大庆/ns 会议/n 上/nd 的/u 开幕词/n ，/w 研究/v 怎样/r 大干快上/i 。/w 
366		  [第] 二/m ，/w 要/vu 能/vu 合理/a 地/u 选择/v 最/d 优点/n ，/w 判明/v 最佳/a 适度/a 。/w 
367		 他/r 上任/v 不久/nt ，/w 兴建/v 中/nd 的/u 九江 [第] 二发电厂/ni 在/p 征/v 迁/v 工作/n 中/nd 遇到/v 难题/n 。/w 
368		 中华全国青年联合会/ni 今晚/nt 举行/v 酒会/n ，/w 热烈/a 欢迎/v 由/p 日本/ns 每日/nt 新闻社/n 组织/v 的/u  [第] 一次/mq 日本青少年友好交流访华团/ni 全体/n 成员/n 。/w 
369		 李玲蔚/nh 以/p 两/m 个/q １１/m ∶/w ８/m 赢/v 了/u 韩爱平/nh ，/w  [第] /h ４/m 次/q 夺得/v 女单/j 桂冠/n 。/w 
370		 共青团中央/ni  [第] 一书记/n 王兆国/nh 出席/v 酒会/n ，/w 他/r 在/p 会前/nt 会见/v 访华/v 团/n 部分/n 负责人/n 时/nt 说/v ，/w 中/j 日/j 两国/n 人民/n 要/vu 世世代代/i 友好/a 下去/v ，/w 目前/nt 发展/v 青少年/j 之间/nd 的/u 友好/a 交往/v ，/w 就是/d 面向/v 未来/nt 。/w 
371		 去年/nt ，/w 她/r 荣获/v 上海市/ns 中学生/n 作文/n 比赛/v  [第] 一/m 名/n ，/w 得了/v ２０/m 元/q 奖金/n ，/w 自己/r 什么/r 也/d 没/d 买/v ，/w 全部/n 送给/v 了/u 急需/v 医疗/v 费用/n 的/u 残疾人/n 。/w 
372		 山东/ns 省委/j 书记/n 历日耐/nh 、/w 四/m 机/n 部/n 副/f 部长/n 刘寅/nh 、/w 上海/ns  [第] 三十三/m 棉纺织厂/n 党委书记/n 梅寿椿/nh 、/w 四川汽车制造厂/ni 党委书记/n 王黎山/nh 在/p 发言/v 中/nd 谈到/v ，/w 他们/r 那里/r 学/v 大庆/ns 的/u 成绩/n ，/w 都/d 是/vl 同/p “/w 四人帮/n ”/w 进行/v 激烈/a 斗争/n 所/u 取得/v 的/u 。/w 
373		 今年/nt 是/vl 恢复/v 研究生/n 招考/v 制度/n 后/nd 的/u  [第] /h 四/m 年/nt ，/w 原/a 计划/n 今/nt 明/n 两/m 年/nt 全国/n 共/d 招收/v 研究生/n 一万八千/m 多/m 人/n 。/w 
374		 彻底/a 制止/v 动乱/n 、/w 平息/v 反革命/n 暴乱/n ，/w 是/vl 当前/nt  [第] 一/m 位/q 的/u 政治/n 任务/n 。/w 
375		 这/r 种/q 新/a 技术/n 新/a 成果/n 的/u 评估/v 在/p 我国/n 血防/v 工作/n 中/nd 还是/vl  [第] 一次/mq 。/w 
376		 全国/n  [第] 一/m 个/q 农业/n 科技/n 园区/n 最近/nt 在/p 浙江省嵊县/ns 动工/v 兴建/v 。/w 
377		 １２/m 月/nt ２１/m 日/nt ，/w 福建省/ns 六/m 届/q 人大常委会/j  [第] /h 四/m 次/q 会议/n 讨论/v 了/u 省/n 人民政府/n 《/w 关于/p 对/p 陆东明/nh 同志/n 所/u 犯错误/v 处理/v 意见/n 的/u 报告/n 》/w ，/w 决定/v 解除/v 陆东明/nh 福建省/ns 人民政府/n 副/f 省长/n 的/u 职务/n 。/w 
378		  [第] 四/m ，/w 提高/v 和/c 完善/v 主体/n 促成/v 转化/v 的/u 实践/v 能力/n 。/w 
379		  [第] 二/m ，/w 有助于/v 纠正/v 医疗/v 上/nd 的/u 不正之风/i 。/w 
380		 开滦/ns 煤矿/n 党委书记/n 王永武/nh 、/w 鞍钢/j 弓长岭/ns 铁矿/n 党委/n 副/f 书记/n 王君绍/nh 、/w 天津 [第] 二建筑工程公司/ni  [第] 二/m 工区/n 党/n 总支书记/n 胡宪法/nh 、/w 西藏/ns 日喀则/ns 地区/n 加加公路/ns 养护/v 段/n 藏族/ns 青年/n 女工/n 普赤/nh ，/w 在/p 发言/v 中/nd 介绍/v 了/u 他们/r 所在/n 的/u 单位/n 开展/v 学/v 大庆/ns 运动/n 以来/nt ，/w 厂/n 变/v 人/n 变/v 思想/n 变/v ，/w 革命/n 生产/n 展/v 新貌/n 的/u 先进/a 事迹/n 。/w 
381		 盼望/v 已/d 久/a 的/u 《/w 毛泽东/nh 选集/n 》/w  [第] /h 五/m 卷/n ，/w 在/p 全国/n 工业/n 学/v 大庆/ns 会议/n 开幕/v 前夕/nt 发行/v 了/u 。/w 
382		 在/p 大庆/ns ，/w 我们/r 一边/d 学习/v 选集/n  [第] /h 五/m 卷/n ，/w 一边/d 参观/v 访问/v ，/w 受到/v 很/d 深/a 的/u 教育/n 。/w 
383		 在/p 省/n 高院/j １/m 号/n 裁定书/n 下达/v 后/nd 的/u  [第] /h ８/m 天/nt ，/w 发往/v 山东/ns 的/u "/w 郎窖/ni "/w 就/d 有/v ２８００/m 瓶/n 。/w 
384		 这次/r 在/p 大庆/ns 参观/v 访问/v ，/w 又/d 从/p 选集/n  [第] /h 五/m 卷/n 中/nd 寻求/v 思想/n 武器/n ，/w 把/p 上述/v 的/u 论点/n 否定/v 了/u 。/w 
385		 西马垓/ns 回族/ns 同胞/n 没有/d 忘/v 了/u 他们/r ，/w 村里/nl 专门/d 订/v 了/u ５/m 条/n 规定/n ：/w  [第] 一/m ，/w 什么/r 时候/n 也/d 不能/vu 忘/v 了/u 汉族/ns 同胞/n 对/p 自己/r 的/u 帮助/v ，/w 要/vu 对/p 汉族/ns 同胞/n 高/a 看/v 一头/n ；/w  [第] 二/m ，/w 村委/j 、/w 支部/n 、/w 工厂/n 班子/n 里/nd 要/vu 有/v 汉族/ns 成员/n ；/w  [第] 三/m ，/w 同等/a 条件/n 优先/v 安排/v 本/r 村/n 汉族/ns 同胞/n 就/v 工/n ；/w  [第] /h 四/m ，/w 同等/a 条件/n 优先/v 安排/v 本/r 村/n 汉族/ns 同胞/n 用车/v 、/w 盖房/v ；/w  [第] /h 五/m ，/w 对/p 外/nd 村/n 来/vd 西马垓/ns 工作/v 的/u 汉族/ns 青年/n ，/w 奖金/n 比/p 本/r 村/n 回族/ns 职工/n 高/v ３０/m ％/w 。/w 
386		 １９９１/m 年底/nt ，/w 他们/r 胸有成竹/i 地/u 同/p 航空/n 航天部/ni 签订/v 了/u  [第] 二/m 轮/n 承包/v 合同/n ，/w 保证/v 每年/nt 上交/v 利润/n ９５００万/m 元/q 。/w 
387		  [第] 三/m ，/w 预防/v 工作/n 比/p 以前/nt 抓/v 得/u 更/d 紧/a 。/w 
388		  [第] 三/m 是/vl 今年/nt 录取/v 时/nt 教育部/ni 不再/d 拟定/v 最低/a 录取/v 标准/n ，/w 招生/v 单位/n 在/p 录取/v 中/nd 的/u 权力/n 相应/v 扩大/v 。/w 
389		 １９８８/m 年/nt １/m 月/nt ２８/m 月/nt ，/w  [第] 一/m 批/q 卷烟/n ２０００/m 件/n 由/p 玉溪/ns 市/n 发往/v 百色/ns 市/n 。/w 
390		 记者/n 从/p 八/m 日/nt 召开/v 的/u 中国/ns 质量/n 协会/n  [第] /h 九/m 次年/nt 会上/nl 了解/v 到/v ，/w 一九八九/m 年/nt 以来/nt ，/w 中国/ns 质协/j 在/p 各/r 大/a 城市/n 设立/v 的/u 质量跟踪/v 站/n 已/d 发展/v 到/v 六十一/ 个/q 。/w 
391		 成都/ns 军区/n 党委/n 对/p  [第] 二/m 期/nt 整党/v 单位/n 提出/v 要求/n 
392		 成都/ns 军区/n 党委/n 不久前/nt 在/p 一/m 次/q 电话会议/n 上/nd 提出/v ，/w  [第] 二/m 期/nt 整党/v 单位/n 必须/d 重视/v 彻底/a 否定/v "/w 文化大革命/n "/w 的/u 教育/v ，/w 务求/v 深入/v ，/w 讲究/v 实效/n ，/w 不可/vu 浅尝辄止/i 。/w 
393		 黄华/nh 副/f 总理/n 兼/v 外交部长/n 今天/nt 上午/nt 在/p 北京/ns 同/p 美国/ns 国务卿/n 黑格/nh 举行/v 了/u  [第] 二/m 次/q 会谈/v 。/w 
394		 成都/ns 军区/n  [第] 二/m 期/nt 整党/v 工作/n 开始/v 以来/nt ，/w 一些/m 单位/n 对/p "/w 文革/j "/w 的/u 严重/a 影响/v 认识/v 不足/a ，/w 加上/v  [第] 一/m 期/nt 整党/v 时/nt 贯彻/v "/w 未/d 整/v 先/d 学/v "/w 、/w "/w 未/d 整/v 先/d 改/v "/w 精神/n ，/w 已经/d 进行/v 过/u 一/m 段/q 彻底/a 否定/v "/w 文革/j "/w 的/u 教育/v ，/w 因此/c 对/p 如何/r 进一步/v 搞好/v 这/r 方面/n 的/u 专题/n 教育/v 有所/v 忽视/v ，/w 急于/v 赶/v 进度/n ，/w 求/v 快/a 而/c 不/d 求/v 深入/a 。/w 
395		 大队/n 的/u 一部分/n 干部/n 原来/d 认为/v ，/w 他们/r 那里/r 已经/d 九/m 年/nt 没有/v  [第] 三/m 胎/q ，/w 三/m 年/nt 没有/v  [第] 二/m 胎/q ，/w 以后/nt 工作/n 就/d 不必/d 花/v 大/a 劲/n 了/u 。/w 
396		 （/w 《/w 中国共产党/ni  [第] /h 八/m 届/q 中央委员会/n  [第] 二/m 次/q 全体会议/n 上/nd 的/u 讲话/n 》/w ）/w 大庆/ns 党委/n 执行/v 毛主席/nh 指示/n 一丝不苟/i ，/w 为了/p 避免/v 领导/n 干部/n 和/c 领导/n 机关/n 发生/v 官僚主义/n ，/w 制订/v 了/u “/w 约法三章/i ”/w ，/w 规定/v 了/u 十/m 条/q 革命化/v 措施/n ，/w 正确/a 解决/v 了/u 上层建筑/n 和/c 经济基础/n 的/u 关系/n 。/w 
397		  [第] 一/m 笔/q 帐/n 是/vl 算/v 计划生育/i 带来/v 的/u 好处/n ，/w  [第] 二/m 笔/q 帐/n 是/vl 算/v 今后/nt 人口/n 的/u 发展/v 。/w 
398		 国务委员/n 陈俊生/nh 在/p 日前/nt 结束/v 的/u  [第] 二/m 次/q 全国/n 农区/n 发展/v 畜牧业/n 座谈会/n 上/nd 强调/v ，/w 要/vu 以/p 十四大/j 精神/n 为/vl 指导/v ，/w 加快/v 我国/n 农区/n 畜牧业/n 发展/v 的/u 步伐/n 。/w 
399		 截至/v  [第] 三/m 季度/nt 末/n ，/w 北京市/ns 税务/n 登记/v 户/n 首次/n 超过/v ２０万/m ，/w 达到/v ２０４９３９/m 户/n ，/w 比/p  [第] 二/m 季度/nt 末/n 增加/v ７２４４/m 户/n 。/w 
400		 我们/r 通过/p 学习/v 《/w 毛泽东/nh 选集/n 》/w  [第] /h 五/m 卷/n ，/w 在/p 实地/d 参观/v 中/nd ，/w 同/p 大庆/ns 机关/n 比/v ，/w 差距/n 太/d 大/a 了/u 。/w 
401		 享有/v 「/w 西部/nd  [第] 一/m 铁骑/n 」/w 美誉/n 的/u 西藏/ns 军区/n 某/r 汽车/n 团/n ，/w 执行/v 高原/n 运输/v 任务/n 四十/m 年/nt ，/w 累计/v 行程/n 五亿/m 多/m 公里/q ，/w 相当于/v 环绕/v 地球/n 一万/m 多/m 圈/n ，/w 运送/v 物资/n 三百/m 余/n 万/m 吨/q ，/w 运送/v 人员/n 十五万/m 人次/q 。/w 
402		 据/p 有关/v 人士/n 分析/v ，/w 同/p  [第] 二/m 季度/nt 末/n 相比/v ，/w 增加/v 最多/a 的/u 是/vl 集体所有制/n 企业/n ，/w 增/v ４２０５/m 户/n ；/w 其次/r 是/vl 全民所有制/n 企业/n ，/w 增/v ２０４２/m 户/n ；/w 涉外/v 企业/n 居/v  [第] 三/m 位/q ，/w 增/v ７３３/m 户/n ；/w 私营企业/n 增加/v １９９/m 户/n ，/w 位居/v  [第] /h 四/m ；/w 个体/n 工商户/n 和/c 其他/r 纳税/v 户/n 也/d 分别/d 有所/v 增加/v 。/w 
403		 一/m 队/n 社员/n 邵新生/nh 、/w 四/m 队/n 社员/n 王加美/nh ，/w １９８０/m 年/nt 都/d 生/v 了/u 头/n 一/m 胎/n ，/w 都/d 盼望/v 哪一天/nt 上面/nd 政策/n 放宽/v ，/w 再生/v  [第] 二胎/n 。/w 
404		 这些/r 日子/nt ，/w 我们/r 组/q 的/u 同志/n 认真/a 学习/v 了/u 毛主席/nh 的/u 光辉/n 著作/n 《/w 论/v 十/m 大/a 关系/n 》/w 和/c 华/nhf 主席/n 在/p  [第] 二/m 次/q 全国/n 农业/n 学/v 大寨/ns 会议/n 上/nd 的/u 重要/a 讲话/n ，/w 联系/v 实际/n 揭批/v “/w 四人帮/n ”/w 的/u 反革命/n 罪行/n 。/w 
405		 这/r 是/vl 中央/n 社会治安综合治理/v 委员会/n 今年/nt ３/m 月/nt 成立/v 以来/nt 在/p 全国/n 范围/n 内/nd 部署/v 的/u  [第] 一/m 个/q 专项/n 斗争/n 。/w 
406		 中共中央/j 书记处/n 书记/n 、/w 国务院/ni 副/f 总理/n 万里/nh 今天/nt 下午/nt 在/p 人民大会堂/n 会见/v 了/u 以/p  [第] 一/m 副/f 总/a 编辑/n 郑河千/nh 为/vl 团长/n 的/u 朝鲜/ns 《/w 劳动/n 新闻/n 》/w 代表团/n 。/w 
407		 成都/ns 军区/n 党委/n 的/u 严格/a 把关/v ，/w 推动/v 了/u  [第] 二/m 期/nt 整党/v 工作/n 。/w 
408		  [第] 一次/mq ，/w 用/p 手/n 摸/v ，/w 用/p 耳朵/n 听/v ，/w 没有/v 发现/v 问题/n 。/w 
409		  [第] /h ４２/m 届/q 联合国/ni 大会/n 今天/nt 一致/a 通过/p 题为/v 《/w 加强/v 和/c 改进/v 发展中国家/n 技术/n 合作/v 政府/n 间/nd 协商/v 会议/n 》/w 的/u 决议/n 。/w 
410		 上海金山县金牛皮鞋厂/ni 利用/v 上海/ns 皮革/n 产品/n 在/p 全国/n 消费者/n 中/nd 良好/a 的/u 信誉/n ，/w 抓住/v 温州/ns 一些/m 人/n 希望/v 借/v 上海/ns 招牌/n 出售/v 伪劣产品/n 的/u 投机/a 心理/n ，/w 寻找/v 一些/m 不/d 具备/v 生产/v 条件/n 的/u 企业/n 或/c 个体户/n 签订/v 联营/v 协议/n ，/w 变相/v 出售/v 厂名/n 、/w 厂址/n 、/w 商标/n ，/w 每个/r 协议/n 收费/v ４０００/m －/w ５０００/m 元/q ；/w  [第] 二/m 种/q 是/vl 公开/v 出售/v 商标/n 、/w 包装/v 、/w 皮鞋/n 等/u 全套/n 假冒/v 产品/n 。/w 
411		 国家/n 经委/j 主任/n 吕东/nh 在/p 今天/nt 召开/v 的/u 经委/j 生产/v 办公室/n 会议/n 上/nd 说/v ，/w  [第] 二/m 季度/nt 是/vl 工交/j 生产/v 的/u 黄金/n 季节/nt ，/w 各/r 地区/n 、/w 各/r 部门/n 要/vu 抓紧/v 时机/n ，/w 在/p 组织/v 生产/v 中/nd 必须/d 坚持/v 实事求是/i 、/w 稳步/d 前进/v 的/u 方针/n ，/w 把/p 提高/v 经济效益/n 作为/v 整个/a 工作/n 的/u 出发点/n 和/c 落脚点/n ，/w 使/v 我国/n 的/u 经济/n 健康/a 、/w 稳步/d 、/w 协调/a 地/u 向前/v 发展/v 。/w 
412		 他/r 不/d 放心/v ，/w 拿/v 了/u 个/q 打火机/n ，/w  [第] 二/m 次/q 钻进/v 去/v 照明/v 检查/v ，/w 还是/d 没有/v 发现/v 问题/n 。/w 
413		 这/r 是/vl 中国/ns 首次/n 发起/v 的/u 并/c 与/c 其他/r １５/m 个/q 国家/n 共同/a 提出/v 的/u 经济/n 合作/v 提案/n ，/w 也是/vl 联合国/ni 大会/n  [第] 一次/mq 通过/p 的/u 关于/p 这/r 种/q 内容/n 的/u 全面/a 系统/n 的/u 决议/n 。/w 
414		 因此/c ，/w 针对/p 这/r 一/m 情况/n ，/w 这/r 一/m 次/q 开展/v 反/v 盗窃/v 斗争/n 要/vu 推广/v 那些/r 搞/v 得/u 好/a 的/u 地方/n 的/u 经验/n ，/w 实行/v "/w 打/v 防/v 并举/v ，/w 标本兼治/i ，/w 重在/v 治本/v "/w 的/u 原则/n ，/w 把/p 开展/v 反/v 盗窃/v 斗争/n 同/p 城乡/n 社会主义/n 教育/v 、/w 实施/v  [第] 二/m 个/q ５/m 年/nt 普法/j 规划/n 紧密/a 结合/v 起来/vd ，/w 深入/a 开展/v 社会主义/n 理想/n 、/w 道德/n 和/c 法制/n 教育/v ，/w 在/p 各行各业/i 和/c 广大/a 群众/n 中/nd 形成/v 一个/mq 谴责/v 、/w 抵制/v 、/w 揭露/v 盗窃/v 行为/n 的/u 强大/a 舆论/n 和/c 社会风气/n 。/w 
415		 每到/v 一/m 地/n ，/w 她/r 都/d 注意/v 「/w 安全/a  [第] 一/m 」/w ，/w 从不/d 贪/v 快/a 「/w 赶/a 」/w 任务/n 。/w 
416		 １９８７/m 年/nt 秋/nt ，/w 在/p 《/w 中共中央/j 关于/p 教育/n 体制/n 改革/n 的/u 决定/n 》/w 发布/v 两/m 年/nt 多/m 之后/nt ，/w 几/m 起/q 学潮/n 的/u 小/a 麻烦/n 平息/v 之后/nt ，/w 上海交通大学/ni 等/u 充满/v 乐观/a 情调/n 的/u 先期/nt 改革/n 尝试/v 渐渐/d 销声匿迹/i ，/w 几乎/d 全国/n 高校/j 都/d 出现/v 了/u 毕业/v 分配/v 退/v 生/v 现象/n ，/w 有/v ５０００/m 多/m 人/n 不得不/d 进行/v  [第] 二/m 、/w  [第] 三/m 次/q 分配/v 。/w 
417		 参赛/v 的/u 各/r 队/n 今年/nt １１/m 月/nt 将/d 参加/v  [第] /h 六/m 届/q 全运会/j 决赛/n ，/w 其中/nd 包括/v 八一/j 、/w 湖北/ns 、/w 江苏/ns 、/w 北京/ns 、/w 辽宁/ns 、/w 上海/ns 、/w 广东/ns 、/w 安徽/ns 和/c 江西/ns 等/u 队/n 。/w 
418		 新/a 体育/n 杯/n 围棋/n 赛/v  [第] /h 七/m 轮/n 
419		 要/vu 在/p 实行/v  [第] 二/m 步/n 利/n 改/v 税/n 的/u 基础上/nl ，/w 推行/v 以/p 厂/n 内/nd 经济/n 承包/v 为/vl 特点/n 的/u 企业/n 经济责任制/n 。/w 
420		 上海皮鞋厂/ni 、/w 上海 [第] 一皮鞋厂/ni 、/w 上海 [第] 三皮鞋厂/ni 等/u 企业/n 都/d 发现/v 了/u 市场/n 上/nd 出售/v 假冒/v 本/r 厂/n 产品/n 的/u 劣质品/n 。/w 
421		 吕东/nh 还/d 指出/v ，/w 在/p 安排/v  [第] 二/m 季度/nt 生产/v 时/nt 还要/v 注意/v 抓好/v 以下/nd 几/m 项/q 工作/n ：/w 要/vu 争取/v 多/a 出口/v ，/w 多/a 创/v 外汇/n ，/w 千方百计/i 保证/v 完成/v 出口/v 收汇/v 任务/n 。/w 
422		 上海 [第] １１毛纺织厂/ni 在/p 这/r 方面/n 取得/v 了/u 一些/m 经验/n ，/w 他们/r 在/p 教育/n 活动/n 中/nd 。/w 
423		 当前/nt ，/w 要/vu 突出/a 抓好/v 引进/v 技术/n 的/u 消化/v 、/w 吸收/v 工作/n ，/w 加快/v 国产化/v 的/u 步伐/n ；/w 要/vu 加强/v 对/p 乡镇企业/n 发展/v 的/u 正确/a 引导/v ，/w 鼓励/v 他们/r 大力/n 发展/v  [第] 三产业/n ，/w 加强/v 乡镇企业/n 同/p 大中型/j 骨干/n 企业/n 之间/nd 的/u 协作/v ，/w 避免/v 由于/c 盲目/a 发展/v 而/c 造成/v 不应/vu 有/v 的/u 损失/v 浪费/v ；/w 要/vu 继续/v 抓好/v 能源/n 、/w 交通/n 运输/v 和/c 基本/a 原材料/n 的/u 生产/v ，/w 抓紧/v 铁路/n 、/w 公路/n 和/c 港口/n 等/u 设施/n 的/u 改建/v 、/w 扩建/v 工程/n ，/w 争取/v 提前/v 建成/v 投产/v ，/w 以/p 缓和/v 交通/n 运输/v 的/u 紧张/a 状况/n ；/w 要/vu 努力/v 增产/v 产销/n 对路/a 的/u 轻工/j 产品/n ，/w 在/p 外汇/n 、/w 信贷/n 的/u 使用/v 上/nd ，/w 应该/vu 实行/v 先/d 生产/v 、/w 后/nd 基建/j 的/u 原则/n ，/w 择优/v 扶持/v 名牌/n 、/w 紧俏/a 商品/n 的/u 生产/v 。/w 
424		 新/a 体育/n 杯/n 围棋/n 赛/v  [第] /h 七/m 轮/n 今天/nt 在/p 杭州/ns 举行/v 。/w 
425		 早在/v 一九六四/m 年/nt 上半年/nt ，/w 江青/nh 就/d 插手/v 全国/n 京剧/n 会演/v ，/w 扬言/v 什么/r “/w 京剧/n 会演/v 是/vl 意识形态/n 领域/n 中/nd 的/u  [第] 一/m 仗/n ”/w ，/w 同年/nt 下半年/nt ，/w 江青/nh 就/d 在/p 北京/ns 找人/v 写/v 批判/v 《/w 海瑞/nh 罢官/v 》/w 文章/n 。/w 
426		 在/p 这/r 同时/n ，/w 张春桥/nh 还/d 强令/v 当时/nt 即将/d 付印/v 的/u 一九六六/m 年/nt  [第] 一/m 期/nt 《/w 学术/n 月刊/n 》/w 拆掉/v 版/n 子/n ，/w 换上/v 在/p 他/r 指挥/v 下/nd 搞出/v 的/u 所谓/a “/w 清官/n 问题/n ”/w 笔谈/v 会/n 材料/n 。/w 
427		 就/d 这样/r ，/w 上海/ns 学术界/n 、/w 文艺界/n 一些/m 著名/a 人士/n 和/c 领导/n 干部/n 就/d 成/v 了/u 他们/r  [第] 一/m 批/q 迫害/v 打击/v 的/u 对象/n 。/w 
428		 时/nt 届/v 隆冬/nt ，/w 八/m 闽/ns 大地/n 的/u 五/m 冬/nt 生产/v （/w 冬/nt 修/v 、/w 冬种/v 、/w 冬/nt 建/v 、/w 冬/nt 改/v 、/w 冬/nt 防/v ）/w 热火朝天/i ，/w 为/p 夺取/v 今年/nt 的/u 农业/n 丰收/v ，/w 福建省/ns 已/d 迈出/v 了/u 坚实/a 的/u  [第] 一/m 步/n 。/w 
429		 在/p 今天/nt 的/u 大会/n 上/nd ，/w 北京市/ns 总工会/ni 提出/v ，/w 继续/v 在/p 全/a 市/n 职工/n 中/nd 开展/v 爱国/v 立功/v 竞赛/v ，/w 今年/nt 重点/n 放/v 在/p "/w 革新/v 、/w 献计/v 、/w 创/v 效益/n "/w 上/nd ，/w 紧紧/d 围绕/v 经济/n 建设/v 目标/n ，/w 为/p 首都/n 改革/v 和/c 发展/v 、/w 全面/a 完成/v "/w 八五/j "/w 计划/n  [第] 一/m 年/nt 的/u 各项/r 任务/n 而/c 尽心尽力/i 。/w 
430		 这次/r 受/v 表彰/v 的/u 路风/n 建设/v 先进/a 集体/n 和/c 个人/n "/w 百/m 名/q 标杆/n "/w 中/nd ，/w 有/v "/w 敞开/v 门户/n 为/vl 货主/n ，/w 优质/n 服务/v 创一流/v "/w 的/u 大连/ns 车站/n 货场/n 、/w "/w 用/p 关怀/v 、/w 理解/v 和/c 爱心/n 创造/v '/w 旅客/n 之/u 家/n '/w "/w 的/u 峨眉站/ns 客运/n 室/n 、/w 三十年如一日/i 优质/n 服务/v 的/u 乌鲁木齐/ns 客运段/n ６９/m ／/w ７０/m 次/q  [第] 三/m 包/v 乘/v 组/n 、/w "/w 手中/nl 有权/v 不/d 谋私/v ，/w 两袖清风/i 十/m 七/m 载/nt "/w 的/u 绥中站/ns 货运/v 员/k 费淑云/nh 、/w "/w 奋不顾身/i ，/w 勇斗/v 持枪/v 歹徒/n "/w 的/u 鹰潭/ns 乘警/n 队/n 胡宗泽/nh 等/u 。/w 
431		 局/n 党委/n 从/p 上海 [第] １１毛纺织厂/ni 的/u 做法/n 中/nd 得到/v 启发/v ：/w 理解/v ，/w 是/vl 一个/mq 在/p 群众/n 中/nd 颇/d 有/v 魅力/n 的/u 词语/n 。/w 
432		 上海燃料贸易公司/ni 计划/v 外/nd 供应/v 的/u 煤炭/n ，/w 由于/c 煤/n 种/n 适宜/a ，/w 交货/v 及时/a ，/w 开业/v  [第] /h 一个/mq 月/nt 就/d 销售/v 了/u 十万/m 多/m 吨/q 原煤/n 和/c 焦炭/n 。/w 
433		 长春热电总厂/ni 的/u 主/n 厂房/n 工程/n 是/vl 保证/v １９９０/m 年/nt  [第] 一/m 机组/n 发电/v 的/u 关键/n 部分/n ，/w 计划/n 投资/n １．１亿/m 元/q ，/w 为/p 保证/v 该/r 工程/n 有/v 足够/a 的/u 资金/n ，/w 市建/j 行/n 与/c 该/r 单位/n 一起/d 对/p 各/r 单项/n 工程/n 投资/n 进行/v 了/u 调整/v ，/w 削减/v 了/u 不/d 急需/v 的/u １４２０/m 平方米/q 的/u 俱乐部/n 项目/n ，/w 节省/v 投资/n ８０万/m 元/q 。/w 
434		 其/r 发展/v 过程/n 大体/n 是/vl 这样/r ：/w  [第] 一/m 年/nt ，/w 开始/v 取得/v 种地/v 自主权/n 的/u 农民/n ，/w 把/p 全部/n 热情/a 倾注/v 在/p 承包/v 土地/n 上/nd ，/w 以求/v 解决/v 温饱/n 问题/n ；/w  [第] 二/m 年/nt ，/w 开始/v 由/p 单一/a 的/u 粮食/n 生产/n 向/p 多种经营/i ，/w 向/p 种植业/n 、/w 养殖业/n 、/w 工/n 副业/n 发展/v ，/w 一/m 业/n 为主/v 的/u 重点/n 户/n 开始/v 出现/v ；/w  [第] 三/m 年/nt 即/d １９８２/m 年/nt ，/w 一些/m 富裕户/n 扩大/v 经营/v ，/w 开始/v 分工/v 分/v 业/n ，/w 发展/v 商品生产/v ，/w 向/p 专业化/v 、/w 社会化/v 迈进/v 。/w 
435		 在/p 上海/ns ，/w  [第] 一/m 批/q 被/p 当作/v 靶子/n 打的/v 就/d 有/v 贺绿汀/nh 、/w 周信芳/nh 、/w 李俊民/nh 、/w 瞿白音/nh 、/w 李平心/v 、/w 周予同/nh 、/w 周谷城/nh 、/w 王西彦/nh 等/u 八/m 位/q 同志/n 。/w 
436		 该书/n 共/d 收入/v 了/u 一九七九/m 至/v 一九九一/m 年/nt 间/nd 所有/a 有关/v 公司/n 经营/v 管理/v 的/u 法律/n 、/w 法规/n 、/w 规章/n ，/w 是/vl 我国/n  [第] 一/m 部/n 系统/n 完整/a 的/u 公司/n 法规/n 汇集/v 。/w 
437		 这/r 是/vl 中国/ns 几千/m 年/nt 教育史/n 上/nd 的/u  [第] 二/m 次/q 大/a 转轨/v 。/w 
438		 今年/nt 四月/nt ，/w 纺织部/ni 在/p 湖北沙市/ns 召开/v 的/u 全国/n 毛巾/n 、/w 床单/n 实物/n 质量/n 评比/v 经验/n 交流/v 会上/nl ，/w 二十五/m 个/q 省/n 、/w 市/n 、/w 自治区/n 一百二十/m 家/n 床单/n 厂/n 的/u 代表/n 和/c 与会/v 专家/n 经过/v 反复/d 评议/v ，/w 评选/v 出/vd 优良/a 床单/n 八十八/m 条/n ，/w 沙市床单一厂/ni 的/u 鸳鸯/n 床单/n 选中/v 十二/m 条/n ，/w 名列/v  [第] 一/m 。/w 
439		 一/m 、/w 各/r 地区/n 、/w 各/r 部门/n 要/vu 加强/v 春节/nt 前后/nt 的/u 安全/a 生产/v 工作/n ，/w 坚持/v 「/w 安全/a  [第] 一/m ，/w 预防/v 为主/v 」/w 方针/n 。/w 
440		 本科生/n 报名/v 人数/n 逐年/d 增加/v ，/w 去/v 年报/v  [第] 一/m 志愿者/n 平均/a １６/m 人/n 录取/v １/m 人/n 。/w 
441		 农村/n 正/d 经历/v 着/u 伟大/a 的/u 转变/v ，/w 包干/v 到户/v 的/u 实现/v 只是/d 走/v 了/u  [第] 一/m 步/n ，/w 农业/n 如何/r 向/p 现代化/v 前进/v ，/w 如何/r 实现/v “/w 两/m 个/q 转变/v ”/w ，/w 还有/v 大量/a 文章/n 要/vu 做/v 。/w 
442		 —/w —/w 《/w 我/r 说/v 经济改革/v 》/w 专栏/n  [第] 一/m 季度/nt 来稿/n 来信/v 综述/v 
443		 就/d 在/p  [第] /h １５/m 天/nt 的/u 晚间/nt ，/w 门铃/n "/w 嘀嗒/o "/w 一/m 声/n ，/w 开门/v 一/m 看/v ：/w 李成旭/nh 回来/vd 了/u ！/w 
444		 各/r 地区/n 、/w 各/r 部门/n 要/vu 以/p 对/p 国家/n 和/c 人民/n 负责/v 的/u 精神/n ，/w 有/v 组织/n 、/w 有/v 部署/v 、/w 有/v 检查/v 地/u 认真/a 研究/v 制订/v 细致/a 的/u 节日/nt 安全/a 生产/v 方案/n ，/w 真正/a 把/p 「/w 安全/a  [第] 一/m ，/w 预防/v 为主/v 」/w 方针/n 落实/v 到/v 工作/n 的/u 各个/r 环节/n 上/nd 。/w 
445		 九/m 月份/nt ，/w 全国/n  [第] 二/m 次/q "/w 质量/n 月/nt "/w ，/w 国务院/ni 又/d 给/p 该/r 厂/n 出产/v 的/u 鸳鸯/n 牌/n ７３０９/m "/w 满兰香/ni "/w 彩/n 格/n 丝光/n 印花/n 床单/n 颁发/v 了/u 银质奖/n 。/w 
446		 “/w 首/n ”/w 者/k ，/w  [第] 一/m 也/u ；/w “/w 创/v ”/w 者/k ，/w 前所未有/i 而/c 最先/a 发明/v 也/u 。/w 
447		 他/r 是/vl 各国/n 最高/a 卫生/n 行政长官/n 中/nd 获/v 此/r 殊荣/n 的/u  [第] 一/m 人/n 。/w 
448		 本着/p “/w 人民/n 市场/n 人民/n 建/v ”/w 的/u 方针/n ，/w 工商/j 行政/n 管理/v 部门/n 要/vu 积极/a 引导/v 农民/n 筹集/v 资金/n ，/w 从事/v  [第] 三产业/n ，/w 国家/n 、/w 集体/n 、/w 个人/n 一齐/d 上/v 。/w 
449		 今天/nt 发表/v 的/u 一则/mq 消息/n ，/w 提供/v 了/u 令/v 人/n 忧虑/v 和/c 焦急/a 的/u 信息/n ：/w  [第] 一/m 季度/nt ，/w 不少/a 地方/n 基建/j 规模/n 仍然/d 呈现/v 膨胀/v 的/u 苗头/n 。/w 
450		 当然/d ，/w 也/d 还有/v  [第] 三/m 种/q 意见/n ，/w 那/r 就是/d 把/p 两者/n 结合/v 起来/vd ，/w 从/p 提高/v 人/n 的/u 素质/n 着手/v 来/vd 达到/v 为/p 社会/n 服务/v 的/u 目的/n 。/w 
451		 现在/nt ，/w 你/r 已/d 是/vl 全班/n  [第] 一/m 名/n 了/u ，/w 我们/r 都/d 要/vu 向/p 你/r 学习/v ，/w 我们/r 还/d 会/vu 继续/v 帮助/v 你/r 。/w 
452		  [第] 二/m 天/nt 一早/nt 他/r 到/v 连队/n 核实/v 准/v 了/u 情况/n ，/w 就/d 到/v 办公室/n ，/w 为/p 这个/r 战士/n 开/v 好/a 了/u 通行证/n 。/w 
453		  [第] 一汽车制造厂/ni 也/d 采纳/v 了/u 市建/j 行/n 提出/v 的/u “/w 先/d 工/n 用/v ，/w 后/nd 民/n 用/v ，/w 先/d 重点/n ，/w 后/nd 一般/a ”/w 的/u 建议/n ，/w 将/p 民用/a 项目/n 投资/n 压缩/v １５０３万/m 元/q ，/w 削减/v 施工/v 面积/n １４８４１７/m 平方米/q ，/w 保证/v 了/u 生产/v 项目/n 资金/n 的/u 需要/n 。/w 
454		 经过/v 一个/mq 多/m 月/nt 的/u 努力/v ，/w 她/r  [第] 一/m 个/q 创造/v 了/u 千/m 条/n 床单/n 无/v 次品/n 的/u 好/a 成绩/n 。/w 
455		 山东省/ns  [第] /h 六/m 地质队/n 在/p 胶东/ns 半岛/n 找到/v 和/c 探明/v 一个/mq 大型/a 金矿/n 
456		 解放后/nt  [第] 一次/mq 以/p 老同志/n 为/vl 参赛/v 对象/n 的/u 「/w 首届/n 全国/n 老同志/n 迎新春/v 京昆/j 演唱/v 联谊/v 赛/v 」/w ，/w 二/m 月/nt 三/m 日/nt 在/p 京/ns 闭幕/v ，/w 十五/m 位/q 老同志/n 获/v 最佳/a 表演/v 奖/n 。/w 
457		  [第] 一/m ，/w 整个/a 财力/n 大大/d 增强/v 了/u 。/w 
458		 通讯员/n 常林春/nh 、/w 刘承国/nh ，/w 记者/n 张绥文/u 报道/v ：/w 从/p 胶东/ns 半岛/n 传来/v 了/u 喜讯/n ：/w 山东省地质局/ni  [第] /h 六/m 地质队/n 又/d 找到/v 和/c 探明/v 了/u 一个/mq 大型/a 金矿/n -/w -/w 新城/n 金矿/n 。/w 
459		  [第] 二/m ，/w 为/p 发展/v 国民经济/n 和/c 提高/v 人民/n 生活/n 水平/n 投入/v 了/u 大量/a 的/u 财力/n 。/w 
460		 香港大东电报局/ni 十一/j 日/nt 宣布/v 将/p 「/w 电话/n 邮箱/n 」/w 正式/a 投放/v 市场/n ，/w 使/v 香港/ns 成为/v 亚洲/ns  [第] /h 一个/mq 拥有/v 「/w 电话/n 邮箱/n 」/w 服务/v 的/u 地区/n 。/w 
461		 刘亚丽/nh 获/v  [第] 二/m 名/n 。/w 
462		 本/r 届/q 冬运会/j 雪上/nl 表演/v 项目/n 自由/a 式/k 滑雪/v 今天/nt 进行/v 了/u  [第] 二/m 轮/n 比赛/v ，/w 决出/v 了/u 男女/n 项目/n 的/u 冠军/n 。/w 
463		 这/r 是/vl  [第] /h 六/m 地质队/n 自/p 一九五八/m 年/nt 成立/v 以来/nt ，/w 找到/v 和/c 探明/v 的/u  [第] 二十一/m 个/q 金矿/n ，/w 也就是说/c ，/w 二十一/m 年间/nt ，/w 平均/a 每年/nt 找到/v 一个/mq 金矿/n 。/w 
464		 齐齐哈尔/ns 女将/n 王秀兰/nh 以/p ４８/m 秒/q ５２/m 的/u 成绩/n 夺得/v 金牌/n ，/w 这/r 是/vl 她/r 在/p 冬运/v 会上/nl 获得/v 的/u  [第] 二/m 枚/q 金牌/n 。/w 
465		  [第] /h 六/m 地质队/n 成立/v 后/nd 的/u 头/n 几/m 年/nt ，/w 他们/r 在/p 这里/r 勘探/v 花/v 的/u 力气/n 不少/a ，/w 但/c 发现/v 和/c 探明/v 的/u 金矿/n 储量/n 不/d 多/a 。/w 
466		 一九六四/m 年/nt 十一/m 月/nt ，/w 地质/n 部/n 在/p 招远县/ns 召开/v  [第] 一次/mq 全国/n 金矿/n 工作/n 座谈会/n 后/nd ，/w 这个/r 地质队/n 的/u 一千/m 多/m 名/n 职工/n 再也/d 坐/v 不住/v 了/u ，/w 恨不得/v 一/m 拳/n 打进/v 地壳/n ，/w 双手/n 捧出/v 一个/mq "/w 大/a 金/a 娃娃/n "/w 。/w 
467		 —/w —/w  [第] 一/m 届/q 中国/ns 花卉/n 博览会/n 一瞥/v 
468		 哈尔滨/ns 选手/n 郑春阳/nh 、/w 浑江/ns 选手/n 郭洪茹/nh 分获/v  [第] /h ２/m 、/w ３/m 名/n 。/w 
469		 本/r 报/n 讯/n 为/p 满足/v 国内外/j 市场/n 需要/n ，/w 山东/ns 掖县/ns 将/p 建成/v 我国/n  [第] /h 一个/mq 无籽/v 西瓜/n 基地/n 县/n ，/w 计划/v 明年/nt 种植/v 无籽/v 西瓜/n 一千/m 亩/q ，/w 总产量/n 可达/v 四百万/m 斤/q ，/w 计划/v 一九八八/m 年/nt 种植/v 面积/n 发展/v 到/v 一万/m 亩/q 。/w 
470		 新兵/n 开训/v 的/u  [第] 一/m 堂/n 政治课/n 就是/vl 参观团/n 荣誉室/n ，/w 利用/v 英雄/n 事迹/n 激励/v 新/a 战士/n 珍惜/v 荣誉/n ，/w 建功立业/i 。/w 
471		 王秀兰/nh 在/p 最后/n 半/m 圈/n 从/p  [第] 二/m 位/q 超过/v 郑春阳/nh ，/w 抢先/v 冲过/v 终点/n 。/w 
472		  [第] /h 六/m 地质队/n 原来/d 一直/d 在/p 小/a 断裂/v 构造/n 的/u 石英/n 脉/n 中/nd 找/v 矿/n ，/w 对/p 大/a 断裂/v 和/c 其它/r 含金/v 岩/n 未曾/d 注意/v 。/w 
473		 全国/n 花样滑冰/n 女子/n 单人滑/n 冠军/n 陈露/nh 在/p 创编/v 节目/n 比赛/v 中/nd ，/w 有/v 一个/mq 规定动作/n 失误/v ，/w 积分/v 落/v 在/p  [第] 三/m 位/q ，/w 哈尔滨/ns 队/n 张波/nh 积分/v 暂/d 列/v  [第] 一/m 位/q 。/w 
474		 一九六六/m 年/nt ，/w  [第] 二/m 分队/n 龙埠/ns 地质/n 组/n 技术员/n 郝万祥/nh ，/w 在/p 掖县焦家村/ns 附近/n 一/m 条/n 大/a 断裂带/n 上/nd 发现/v 矿化/v 苗头/n 。/w 
475		 队长/n 朱明/nh 恕/v 听到/v 这个/r 消息/n 后/nd 非常/d 高兴/a ，/w  [第] 二/m 天/nt 就/d 与/p 地质/n 组长/n 李鸿骥/nh 和/c 郝万祥/nh 赶赴/v 现场/n 观察/v 、/w 取样/v 。/w 
476		 共青团员/n 战士/n 杨少鹏/nh ，/w 刚/d 从/p 医院/n 动手术/v 回/v 部队/n ，/w 也/d 随/p 部队/n 奔赴/v 抗洪/v  [第] 一线/n 。/w 
477		  [第] /h 六/m 地质队/n 在/d 为/p 国家/n 寻找/v 黄金/n 资源/n 工作/n 最/d 紧张/a 的/u 阶段/n ，/w 正是/vl 林彪/nh 、/w "/w 四人帮/n "/w 干扰/v 破坏/v 严重/a 的/u 时刻/d 。/w 
478		 双人/n 滑/v 创编/v 节日/nt ，/w 哈尔滨/ns 队/n 的/u 谢毛毛/nh 、/w 赵洪博/nh 积分/v 列/v  [第] 一/m 名/n 。/w 
479		  [第] 二/m 个/q 对策/n 是/vl 发挥/v 政治/n 优势/n —/w —/w 党员/n 、/w 干部/n ，/w 特别/d 是/vl 领导/n 干部/n 带头/v 。/w 
480		 “/w 五一/j ”/w 前夕/nt ，/w 正当/a 北京/ns 春/nt 深/a 时/nt ，/w  [第] 一/m 届/q 中国/ns 花卉/n 博览会/n ４/m 月/nt ２８/m 日/nt 于/p 农业/n 展览馆/n 开幕/v 了/u 。/w 
481		 他们/r 纷纷/d 向/p 各个/r 连队/n 的/u 党支部/n 递交/v 了/u 决心书/n ，/w 表示/v 一定/d 要/vu 珍惜/v 团队/n 光荣/n 历史/n ，/w 迈/v 好/a 军营/n  [第] 一/m 步/n ，/w 续写/v 出/vd 军旅/n 新/a 的/u 篇章/n 。/w 
482		 据/p 对/p １７/m 个/q 地方/n 基建/j 投资/n 逾/v 亿/m 元/q 的/u 省/n 、/w 市/n 不/d 完全/d 统计/v ，/w 今年/nt  [第] 一/m 季度/nt 实际/n 完成/v 的/u 投资额/n ，/w 除/p 云南/ns 、/w 湖南/ns 、/w 江西/ns 比/p 去年/nt 同期/nt 减少/v 或/c 基本/a 持平/v 外/nd ，/w 另外/d １４/m 个/q 省/n 、/w 市/n 都/d 有/v 不同/a 程度/n 的/u 增长/v ，/w 其中/nd ７/m 个/q 省市/n 增长/v 幅度/n 高达/v ４/m 成/q 到/v ７/m 成/q 。/w 
483		  [第] 三/m ，/w 坚持/v 和/c 支持/v 了/u 改革/n 和/c 开放/v 政策/n 的/u 实施/v 。/w 
484		 —/w —/w 记/v 苏州/ns 城郊/n 农民/n 兴办/v  [第] 三产业/n 
485		 好在/d 鲁迅/nh 先生/n 已/d 仙逝/v 多年/nt ，/w 否则/c 甩/v 两/m 句/n "/w 即使是/c 天才/n ，/w 生/v 下来/v 的/u  [第] 一声/n 啼哭/v 也/d 绝不/d 会/vu 是/vl 一/m 首/n 好/a 诗/n "/w 之类/n 的话/u 过来/vd ，/w 文章/n 的/u 作者/n 脸面/n 就/d 不知/v 往/p 哪里/r 搁/v 了/u 。/w 
486		 "/w 柯桥/ns 实验/n "/w 的/u  [第] 一/m 炮/n ，/w 就是/d 甩掉/v "/w 指挥棒/n "/w ，/w 改革/v 现行/a 的/u 考试/v 招生/v 制度/n 。/w 
487		 申办/v ２０００/m 年/nt  [第] /h ２７/m 届/q 奥运会/j 的/u ８/m 个/q 城市/n 皆/d 不愿/vu 错过/v 这次/r 难得/a 的/u 各显其能/i 的/u 机会/n 。/w 
488		 李鹏/nh 代/v 总理/n 在/p 北京/ns 东帅府胡同/ns 的/u 空地/n 上/nd 铲/v 起/v  [第] 一/m 锹/n 土/n 。/w 
489		  [第] /h 六/m 地质队/n 的/u 职工/n ，/w 为了/p 掌握/v 地质/n 资料/n ，/w 爬过/v 当地/n 一千/m 多/m 个/q 历史/n 遗留/v 下来/v 的/u 采金/v 坑洞/n ；/w 为了/p 寻找/v 新/a 类型/n 金矿/n ，/w 攀/v 过/u 这里/r 的/u 一百/m 多/m 个/q 山头/nl 。/w 
490		 一九七五/m 年/nt 六/m 月/nt ，/w 王震/nh 副/h 总理/n 受/v 周/nhf 总理/n 和/c 邓/nhf 副/h 总理/n 的/u 委托/v ，/w 到/v 胶东/ns 半岛/n 视察/v 黄金/n 生产/v ，/w 再一次/d 指示/v  [第] /h 六/m 地质队/n 要/vu 把/p 勘探/v 金矿/n 作为/v 主要/a 任务/n ，/w 给/v 了/u 他们/r 以/p 巨大/a 的/u 鼓舞/v 。/w 
491		 １７/m 日/nt 和/c １８/m 日/nt ，/w ８/m 个/q 城市/n 进行/v 了/u  [第] 一/m 个/q 回合/n 的/u 较量/v ，/w 它们/r 在/p 各国/n 的/u "/w 考官/n "/w 面前/nd 展示/v 了/u 自己/r 的/u 形象/n 与/c 能力/n 。/w 
492		 中共中央政治局/ni 委员/n 、/w 国务委员/n 、/w  [第] /h 七/m 届/q 冬运会/j 组委会/j 名誉/n 主席/n 李铁映/nh 今天/nt 下午/nt 专程/d 从/p 哈尔滨/ns 来到/v 亚布力/ns 滑雪场/n ，/w 并/c 和/c 部分/n 滑雪/v 运动员/n 、/w 教练员/n 以及/c 裁判员/n 进行/v 了/u 座谈/v 。/w 
493		 １９８８/m 年/nt ，/w 市公交总公司/ni 在/p 全国/n 公交/j 系统/n  [第] 一/m 个/q 被/p 评为/v 国家/n 二/m 级/n 企业/n 。/w 
494		 北京/ns 是/vl  [第] 一/m 个/q 接受/v "/w 答辩/v "/w 的/u 城市/n ，/w 各国/n 记者/n 蜂拥而至/i ，/w 提问/v 也/d 非常/d 踊跃/a 。/w 
495		 哈尔滨/ns 队/n ５/m 名/n 队员/n 围/v 在/p 对手/n 门前/nl 竞相/d 挥/v 杆/n 射门/v ，/w  [第] /h １２/m 分钟/q ，/w 哈/j 队/n ２/m 号/n 宫明/nh 终于/d 远射/v 命中/n ，/w 打破/v 僵局/n 。/w 
496		 世界/n 女子/n 速滑/n 锦标赛/n 叶乔波/nh 全能/a 成绩/n 列/v  [第] /h １５/m 
497		 从/p "/w 答辩/v "/w 情况/n 看/v ，/w 北京/ns 与/c 悉尼/ns 在/p  [第] 一/m 回合/n 里/nd 打/v 了/u 个/q 平手/n ，/w 究竟/d 谁/r 能/vu 取胜/v 要/vu 看/v 以后/nt 的/u 较量/v 。/w 
498		 据/p 外电/n 报道/v ，/w 历时/v 两/m 天/nt 的/u 世界/n 女子/n 速滑/n 锦标赛/n ３/m 日/nt 在/p 挪威/ns 的/u 哈马尔/ns 结束/v ，/w 德国/ns 选手/n 克勒曼/nh 表现/v 出众/a ，/w 包揽/v 了/u ３/m 日/nt 进行/v 的/u 两/m 项/q 比赛/v 的/u 金牌/n ，/w 并/c 获/v 全能/a  [第] 一/m 。/w 
499		 我们/r 是/vl  [第] 一次/mq 独立/v 参加/v 奥运会/j ，/w 本身/n 就是/vl 一个/mq 胜利/v ，/w 至于/v 成绩/n 我们/r 没有/d 作/v 更/d 多/a 的/u 考虑/v 。/w "/w 
500		  [第] /h 六/m 地质队/n 职工/n 信心百倍/i ，/w 迅速/a 把/p 大部分/n 技术/n 力量/n 和/c 施工/v 力量/n 转向/v 金矿/n 的/u 勘探/v 工作/n 。/w 
501		 韩国/ns 代表团/n 是/vl 一/m 支/q 令/v 世人/n 瞩目/v 的/u 劲旅/n ，/w 在/p 上届/r 奥运会/j 上/nd 获得/v １２/m 枚/q 金牌/n ，/w 排/v 在/p 苏/j 、/w 美/j 、/w 原/a 东德/ns 之后/nt 名列/v  [第] /h ４/m 。/w 
502		 １９８７/m 年/nt ８/m 月/nt ２８/m 日/nt ，/w 柯桥/ns 实验/n 区/n 建立/v 的/u  [第] 二/m 天/nt ，/w 浙江省/ns 教委/j 主任/n 邵宗杰/nh 在/p 实验/n 区/n 教师/n 代表大会/n 上/nd ，/w 谈及/v 实验/n 的/u 指导/v 思想/n 时/nt ，/w 大讲/v "/w 从/p 三/m 个/q 不/d 相信/v ，/w 到/v 三/m 个/q 相信/v "/w ：/w 以前/nt 是/vl 教育/v 局长/n 不/d 相信/v 校长/n （/w 要/vu 看/v 统考/v ）/w ；/w 校长/n 不/d 相信/v 教师/n （/w 要/vu 算/v 班级/n 总/a 平均分/n ）/w ；/w 教师/n 不/d 相信/v 学生/n （/w 要/vu 看/v 成绩/n ）/w 。/w 
503		 它/r 使/v 全国/n 全民所有制/n 单位/n  [第] 一/m 季度/nt 完成/v 的/u 基建/j 投资/n 已/d 达/v １１７．４亿/m 元/q ，/w 比/p 去年/nt 首季/nt 多出/v １/m ／/w ４/m 。/w 
504		 中国/ns 选手/n 叶乔波/nh 列/v 个人/n 全能/a  [第] /h １５/m 位/q ，/w 总成绩/n 是/vl １９０．６９２/m 分/q ，/w ２/m 日/nt 她/r 曾/d 夺得/v ５００/m 米/q 速滑/n 赛/v 的/u 冠军/n 。/w 
505		 起名/v 《/w 瞬间/nt 抉择/v 》/w 的/u 科技/n 声/n 像片/n ，/w 近日/nt 在/p 中国科协/j  [第] 二/m 届/q "/w 科蕾奖/n "/w 颁奖/v 会上/nl 获/v 特等奖/n 。/w 
506		 列入/v  [第] /h 七/m 个/q 五年计划/n 的/u 这/r 项/q 工程/n ，/w 建筑面积/n 为/vl １０．６５万/m 平方米/q ，/w 投资/v １４２６０/m 万/m 元/q 。/w 
507		  [第] 一/m 届/q 中国/ns 花卉/n 博览会/n 在/p 北京/ns 开幕/v 了/u 。/w 
508		 市 [第] 三医院/ni 将/p 门诊/n 时间/n 从/p 每天/nt ８/m 小时/nt 延长/v 到/v １２/m 小时/nt 。/w 
509		 在/p 完成/v 任务/n 后/nd ，/w 他/r 于/p １９８５/m 年/nt １０/m 月/nt 至/v １９８６/m 年/nt １０/m 月/nt ，/w 徒步/v ５０００/m 多/m 公里/q 考察/v 雅鲁藏布江/ns ，/w 成为/v 我国/n  [第] 一/m 个/q 全程/n 考察/v 这/r 条/n 世界/n 上/nd 海拔/n 最高/a 的/u 河流/n 的/u 人/n 。/w 
510		 这/r 是/vl 印度/ns 队/n 在/p 戴维斯/nh 杯/n 网/n 球赛/n 史/n 上/nd  [第] 三/m 次/q 闯入/v 决赛/n 。/w 
511		  [第] /h ２５/m 届/q 奥运会/j 的/u ２６２.６万/m 张/q 门票/n 至/v 今天/nt 为止/v 全部/n 售完/v 。/w 
512		 市 [第] 一医院/ni 开设/v 连续/v 门诊/n 服务/v 后/nd ，/w 已经/d 逐步/d 过渡/v 到/v 取消/v 限/v 号/n 、/w 开放/v 门诊/n 。/w 
513		 在/p 去年/nt １０/m 月/nt ２２/m 日/nt 于/p 郑州/ns 开幕/v 的/u 全国/n 糖酒/n 定货/v 会上/nl ，/w 开封市 [第] 二酒厂南厂/ni 厂长/n 黄书声/nh 心花怒放/i 。/w 
514		 针对/p 一些/m 企业/n 领导/n 过于/d 强调/v 外部/nd 环境/n 和/c 条件/n 差/a 的/u 情况/n ，/w 朱镕基/nh 说/v ，/w 要/vu 看到/v "/w 六五/j "/w 、/w "/w 七五/j "/w 期间/nt 辽宁/ns 工业/n 建设/v 有/v 很/d 大/a 投入/v ，/w 形成/v 的/u 固定资产/n 居/v 全国/n  [第] 一/m 位/q ，/w "/w 八五/j "/w 期间/nt 正是/vl 出/vd 效益/n 的/u 时候/n ，/w 这/r 是/vl 克服/v 暂时/nt 困难/n 的/u 强大/a 物质/n 基础/n 。/w 
515		 他/r 撰写/v 的/u 《/w 小/a 香槟/n 与/c 汽/n 酒/n 生产/v 》/w 一/m 书/q ，/w 是/vl 我国/n  [第] 一/m 部/n 关于/p 含/v 汽/n 饮料/n 酒/n 的/u 专著/n 。/w 
516		 这/r 是/vl 中国人民银行/ni 总行/n 所属/n 院校/n 中/nd 的/u  [第] 一/m 家/n 实验性/n 股份制/n 银行/n ，/w 由/p 湖南财经学院/ni 发起/v 筹建/v ，/w 并/c 联合/v 长沙/ns 高教/j 城市/n 信用社/n 等/u 单位/n 作为/v 股东/n ，/w 认购/v 股金/n 。/w 
517		 １９８７/m 年/nt 全国/n 女子/n 排球/n 锦标赛/n ，/w 今晚/nt 在/p 沈阳/ns 和/c 铁岭/ns 两地/nl 同时/n 结束/v 了/u  [第] 一/m 阶段/n 比赛/v 。/w 
518		 尼克松/nh 先生/n 的/u 这/r 一/m 段/q 话/n 至少/d 说明/v 了/u 两/m 点/n ：/w   [第] 一/m ，/w 以/p 美国/ns 东部/nd 为/vl 根据地/n 的/u 垄断资本/n 势力/n ，/w 包括/v 洛克菲勒/nh 财团/n 在内/v ，/w 习惯于/v "/w 在/p 烟雾腾腾/a 的/u 小/a 房间/n 里/nd 密商/v 选定/v "/w 每/r 一/m 届/q 总统/n 候选人/n 的/u 提名/v ，/w 并且/c 排斥/v 来自/v 美国/ns 西部/nd 的/u 政界/n 人士/n ，/w 不/d 把/p 他们/r 列入/v 提名/v 名单/n 之内/nd 。/w 
519		  [第] /h ２５/m 届/q 奥运会/j 运动员村/n 今日/nt  [第] 一次/mq 举行/v 了/u 升旗/v 仪式/n 。/w 
520		 上述/v ８/m 个/q 队/n 将/d 从/p ７/m 日/nt 起/v 在/p 沈阳/ns 进行/v 单/a 循环赛/n ，/w 决出/v 本/r 届/q 比赛/v 的/u  [第] /h １/m 至/v ８/m 名/n 。/w 
521		 该/r 乡/n 拟/v 在/p 高速公路/n 的/u 起/v 终点/n 附近/n ，/w 建立/v 一个/mq 规模/n 庞大/a 的/u 货物/n 流通/v 中心/n ，/w  [第] 一/m 期/nt 工程/n 包括/v 旅馆/n 、/w 饭店/n 、/w 物资/n 储蓄/n 库/n 、/w 汽车/n 修理/v 站/n 、/w 加油站/n 、/w 商品/n 展销/v 厅/n 等/u 。/w 
522		 一/m 份/q 表述/v 有误/v 的/u 招聘/v 公告/n ，/w 使/v 上海/ns 科研/n 系统/n 打破/v 部门/n 界限/n ，/w  [第] 一次/mq 从/p 社会/n 上/nd 招聘/v 了/u 一/m 位/q 所长/n ，/w 此事/n 最近/nt 在/p 上海/ns 传为/v 美谈/n 。/w 
523		 意大利/ns 、/w 丹麦/ns 、/w 中国/ns 台北/ns 、/w 斯洛文尼亚/ns 和/c 韩国/ns 成为/v  [第] 一/m 批/q 升旗/v 的/u 代表团/n 。/w 
524		  [第] /h ２３/m 届/q 奥运会/j 共/d 设/v １１/m 个/q 射击/v 项目/n ，/w 中国/ns 和/c 美国/ns 各/r 获/v ３/m 枚/q 金牌/n ，/w 英/j 、/w 法/j 、/w 意/j 、/w 日/j 、/w 加/j 各/r 获/v １/m 枚/q 金牌/n 。/w 
525		 经过/p 考评/v ，/w ４９/m 岁/q 的/u 高级工程师/n 、/w 原/a 上海冶矿机械研究所/ni 情报/n 室/n 主任/n 何芹生/nh ，/w 脱颖而出/i 中标/v 受聘/v ，/w 成为/v 上海/ns  [第] 一/m 位/q 科技/n 系统/n 的/u 招聘/v 所长/n 。/w 
526		 中国/ns 同时/n 还/d 获/v ３/m 枚/q 铜牌/n 、/w １/m 项/q  [第] /h ４/m ，/w ２/m 项/q  [第] /h ６/m 。/w 
527		 列/v 两/m 个/q 赛区/n 后/nd ４/m 名/n 的/u 河北/ns 、/w 广东/ns 、/w 河南/ns 、/w 湖北/ns 、/w 天津/ns 、/w 四川/ns 、/w 陕西/ns 和/c 南京/ns 军区/n 队/n ，/w 将/d 同时/n 在/p 铁岭/ns 进行/v 决定/v  [第] /h ９/m 至/v １６/m 名/n 的/u 比赛/v 。/w 
528		 香气/n 、/w 滋味/n 、/w 浓淡/n 鉴别/v ，/w 准确性/n 、/w 再现/v 性/k 的/u 比较/v ，/w 各/r 路/n 酒神/n 酒仙/n 经过/v ２８/m 场/q 角逐/v ，/w 留下/v 了/u １７/m 名/n 幸运儿/n ，/w 黄书声/nh 是/vl 其中/nd 之一/m ，/w 也是/vl 考上/v 国家级/n 评酒/v 员/k 的/u  [第] 一/m 个/q 农民/n 。/w 
529		 这里/r 介绍/v 的/u 年轻人/n ，/w 无一例外/i 地/u 都/d 是/vl  [第] 一次/mq 参加/v 邮票/n 设计/v 工作/n ，/w 这/r 说明/v 了/u 什么/r 呢/u ？/w 
530		 他/r 说/v ，/w 县/n 的/u 工作/n 重点/n 在/v 农村/n ，/w 首先/d 要/vu 抓好/v 农业/n ，/w 同时/n 要/vu 抓好/v 乡镇企业/n 和/c  [第] 三产业/n ，/w 促进/v 农村经济/n 和/c 社会/n 的/u 全面发展/i 。/w 
531		  [第] 二/m ，/w 尼克松/nh 先生/n 对/p 此/r 愤懑/a 不平/a 。/w 
532		 国务院/ni 关于/p 修改/v 《/w 国营企业/n 实行/v 劳动合同制/n 暂行/v 规定/v 》/w  [第] 二/m 条/n  [第] /h 二十六/m 条/n 的/u 决定/v 
533		 国务院/ni 决定/v 对/p 《/w 国营企业/n 实行/v 劳动合同制/n 暂行/v 规定/v 》/w  [第] 二/m 条/n 和/c  [第] /h 二十六/m 条/n 作/v 如下/v 修改/v ：/w 
534		 在/p  [第] 一/m 阶段/n 已经/d 交锋/v 的/u 队/n ，/w  [第] 二/m 阶段/n 不再/d 相遇/v 。/w 
535		  [第] /h ２４/m 届/q 奥运会/j 增设/v 了/u 男女/n 气手枪/n ，/w 使/v 比赛/v 项目/n 增至/v １３/m 项/q 。/w 
536		 由/p  [第] 一书记/n 宋德福/nh 率领/v 的/u 中国共产主义青年团/ni 代表团/n 结束/v 了/u 对/p 突尼斯/ns 的/u ５/m 天/nt 访问/v 后/nd ，/w ２/m 日/nt 下午/nt 离开/v 这里/r 回国/v 。/w 
537		 有/v "/w 世界/n  [第] 二/m 运动/n "/w 之/u 称/v 的/u 拳击/n ，/w 在/p 一个/mq 十亿/m 人口/n 的/u 国家/n 开展/v 起来/vd ，/w 令人瞩目/i 。/w 
538		 一/m 、/w  [第] 二/m 条/n 修改/v 为/vl ：/w 
539		 二/m 、/w  [第] /h 二十六/m 条/n 修改/v 为/vl ：/w 
540		 中国/ns 北方/nd  [第] 一/m 家/n 引进/v 簇绒/n 地毯/n 生产线/n 安装/v 成功/a 了/u 。/w 
541		 我们/r 看/v 一下/mq 台湾/ns ：/w 在/p 台湾/ns 贸易/v 中/nd ，/w 礼品/n 文具/n 业/k 可谓/v 「/w 小兵/n 立/v 大功/n 」/w ，/w 它/r 已/d 逐渐/d 取代/v 了/u 日本/ns 成为/v 世界/n 著名/a 的/u 「/w 礼品/n 文具/n 之/u 王/n 」/w ，/w 从而/c 使/v 台湾/ns 跃居/v 世界/n  [第] /h 十三/m 位/q 贸易/v 大国/n 。/w 
542		 国务院/ni 总理/n 李鹏/nh 今天/nt 主持/v 召开/v 国务院/ni  [第] /h 三十一/m 次/q 常务/a 会议/n ，/w 讨论/v 并/c 原则/n 通过/v 了/u 《/w 三/m 个/q 暂行/v 规定/v （/w 草案/n ）/w 》/w 。/w 
543		 中国/ns 黄世平/nh 在/p 男子/n 移动靶/n 上/nd 获/v  [第] /h ２/m 名/n ，/w 许海峰/nh 在/p 男子气/n 手枪/n 上/nd 获/v  [第] /h ３/m 名/n 。/w 
544		  [第] 一次/mq 电话/n 是/vl 劝说/v 参议员/n 立即/d 停止/v 争取/v 共和党/n 总统/n 候选人/n 提名/v 的/u 活动/n ，/w 否则/c 对/p 他/r 竞选/v 连任/v 参议员/n 不利/a 。/w 
545		 张秋萍/nh 、/w 张卫刚/nh 、/w 徐小广/nh 、/w 刘海英/nh 分获/v １/m 个/q  [第] /h ４/m 、/w １/m 个/q  [第] /h ５/m 、/w 两/m 个/q  [第] /h ６/m 名/n 。/w 
546		  [第] 二/m 次/q 电话/n 是/vl 威胁/v ，/w 或者/c 给/p 福特/nh 让路/v ，/w 或者/c 滚出/v 联邦/n 国会/ni 参议院/ni ，/w 两/m 条/q 路/n ，/w 由/p 你/r 挑/v ！/w 
547		  [第] /h ２５/m 届/q 奥运会/j 射击/v 比赛/v 除/p 把/p ５０/m 米/q 移动靶/n 标准/n 速/a 改成/v １０/m 米/q 气枪/n 移动靶/n 外/nd ，/w 其它/r １２/m 项/q 不变/v ，/w 现/n 分项/n 做/v 一些/m 分析/v ：/w 
548		 １９６８/m 年/nt 大选/n ，/w 他/r 自己/r 出面/v 支持/v 民主党/ni 总统/n 候选人/n 汉弗莱/nh ，/w 让/p 他/r 的/u 弟弟/n 本森·福特/nh 出面/v 支持/v 共和党/n 总统/n 候选人/n 尼克松/nh ，/w 让/p 他/r 的/u  [第] 二/m 个/q 弟弟/n 威廉·福特/nh 出面/v 支持/v 另/r 一/m 民主党/ni 总统/n 候选人/n 、/w 参议员/n 尤金·麦卡锡/nh 。/w 
549		  [第] 二/m 天/nt ，/w 学生/n 问/v 庄子/nh ：/w "/w 山中/nl 之/u 木/n 以/p 不/d 材/n 得/u 终/v 其/r 天/nt 年/nt ；/w 主人/n 之/u 雁/n 以/p 不/d 材/n 死/v 。/w 
550		 我国/n 老将/n 姜荣/nh 在/p 世界杯赛/n 上/nd 也/d 夺过/v 这/r 一/m 项目/n 的/u 冠军/n 和/c 世界杯/n 总决赛/n  [第] /h ３/m 名/n ，/w 但/c 教练/n 们/k 都/d 说/v 这/r 是/vl 个/q 最/d 有希望/v ，/w 又/d 最/d 没/d 把握/n 的/u 项目/n 。/w 
551		 福特财团/ni 的/u 主要/a 代表人物/n 、/w 长期/nt 担任/v 过/u 福特汽车公司/ni 董事长/n 的/u 亨利·福特/nh  [第] 二/m ，/w 在/p 民主/n 、/w 共和/n 两/m 党/n 中/nd ，/w 都/d 是/vl 一个/mq 活跃/a 人物/n 。/w 
552		 今年/nt ２/m 月底/nt ，/w 束庆权/nh 、/w 蔡智勇/nh 、/w 张荣辉/nh 囊括/v 了/u  [第] /h １０/m 届/q 克罗斯曼/nh 气枪/n 锦标赛/n 此项/r 的/u 前/nd ３/m 名/n 。/w 
553		 我国/n 在/p 上届/r 奥运会/j 上/nd 居于/v  [第] /h ５/m 位/q 。/w 
554		 这次/r 热身赛/n 王忠华/nh 以/p １９６/m ＋/w ２５/m 环/n 居于/v  [第] /h ４/m 位/q ，/w 王忠华/nh 最好/a 成绩/n 是/vl １９８/m 环/n ，/w 张山/nh （/w 女/n ）/w 和/c 张新东/nh 最好/a 成绩/n 是/vl １９７/m 环/n ，/w 他们/r 今年/nt 在/p 世界杯赛/n 上/nd 获/v 团体/n 亚军/n 。/w 
555		  [第] 二/m 次/q 来华/v 的/u 美国/ns 明星/n 乔·乔·斯塔巴克/nh ，/w 与/p 英国人/n 卡利/nh 合作/v ，/w 专门/d 以/p 中国/ns 观众/n 熟悉/v 的/u 《/w 溜冰/v 圆舞曲/n 》/w 编排/v 了/u 一个/mq 节目/n 。/w 
556		 我国/n 的/u 多/a 向/p 水平/n 不如/v 双向/v ，/w 在/p 今年/nt 的/u 世界杯赛/n 上/nd 获/v 团体/n  [第] /h ７/m 名/n 。/w 
557		 今天/nt 上午/nt ，/w 胡耀邦/nh 总书记/n 和/c 霍克/nh 总理/n 在/p 十分/d 诚挚/a 友好/a 的/u 气氛/n 中/nd 进行/v 了/u  [第] 二/m 次/q 正式/a 会谈/v 。/w 
558		 胡耀邦/nh 同志/n 笑/v 着/u 说/v ，/w 本来/d ，/w 中央/n 和/c 国务院/ni 已/d 请/v 田纪云/nh 同志/n 和/c 大家/n 见/v 了/u 面/n ，/w 今天/nt 是/vl  [第] 二/m 次/q 见面/v ，/w  [第] 二/m 次/q 握手/v 。/w 
559		 山东蒙阴县常路公社于洼小学/ni 少先队/n 的/u 信中/nl 说/v ，/w 我们/r 十三/m 名/n 少先队员/n 采集/v 的/u  [第] 一/m 批/q 八/m 斤/q 种子/n 寄去/v ，/w 让/p 俺/r 革命/v 老根据地/n 沂蒙/ns 山区/n 的/u 树种/n 在/p 甘肃/ns 大地/n 上/nd 落地生根/i 。/w 
560		 六/m 届/q 全国人大常委会/ni  [第] 二/m 次/q 会议/n 举行/v 全体会议/n 
561		  [第] 三/m 、/w 当代/nt 意识/n 还/d 应该/vu 是/vl 一/m 种/q 开放/v 的/u 意识/n 。/w 
562		 六/m 届/q 全国人大常委会/ni  [第] 二/m 次/q 会议/n 三十一/m 日/nt 上午/nt 举行/v 全体会议/n 。/w 
563		 一九六五/m 年/nt ，/w 他/r 还/d 光荣/a 地/u 出席/v 了/u 全国学联/j  [第] /h 十八/m 次/q 代表大会/n 。/w 
564		 张冰/nh 以/p １９１/m 靶/n 获/v  [第] /h ３/m 名/n 。/w 
565		 会议/n 还/d 听取/v 了/u 财政部/ni 副/h 部长/n 李朋/nh 关于/p 提请/v 修改/v 《/w 中华人民共和国/ns 中外合资/v 经营/v 企业/n 所得税/n 法/k 》/w  [第] /h 五/m 条/n 、/w  [第] /h 八/m 条/n 和/c  [第] /h 九/m 条/n 的/u 议案/n 的/u 说明/n ，/w 劳动/v 人事部/ni 副/h 部长/n 严忠勤/nh 对/p 国务院/ni 《/w 关于/p 提请/v 审议/v 授权/v 国务院/ni 对/p 职工/n 退休/v 退职/v 办法/n 进行/v 部分/n 修改/v 和/c 补充/v 的/u 议案/n 》/w 的/u 说明/v ，/w 国家统计局/ni 局长/n 李成瑞/nh 关于/p 《/w 中华人民共和国/ns 统计法/n 》/w （/w 草案/n ）/w 的/u 说明/n 。/w 
566		  [第] 一/m 批/q １０５/m 份/q "/w 青年/n 信息/n 传递/v 卡/n "/w 邮/v 走/v 后/nd ，/w 不到/v １０/m 天/nt ，/w 卡片/n 就/d 全部/n 反馈/v 到/v 团委/j 。/w 
567		 经理/n 介绍/v 说/v ，/w １９８０/m 年/nt ，/w 这个/r 店/n 的/u 年/nt 营业额/n 为/vl 五百万/m 元/q ；/w １９８４/m 年/nt ，/w 九百万/m ；/w 前年/nt 是/vl 利生/ni 新楼/n 开业/v 后/nd 的/u  [第] 一/m 年/nt ，/w 其/r 营业额/n 高达/v 三千一百万/m 元/q 。/w 
568		 最近/nt 一个/mq 时期/nt ，/w 每逢/v 星期二/nt 晚上/nt ，/w 中央电视台/ni 在/p  [第] 二/m 套/n 节目/n 中/nd 播出/v 的/u 《/w 北京市/ns 中学生/n 智力/n 竞赛/v 》/w ，/w 引起/v 了/u 北京/ns 地区/n 广大/a 青少年/j ，/w 还有/v 许多/a 成/j 、/w 老年/nt 观众/n 的/u 强烈/a 兴趣/n 。/w 
569		 "/w 就是/d  [第] 三/m 次/q ，/w 我/r 工作/n 刚/d 结束/v ，/w 就/d 起风/v 了/u 。/w 
570		 一九五五/m 年/nt 胡耀邦/nh 同志/n  [第] 一次/mq 来到/v 海南岛/ns 时/nt ，/w 就/d 对/p 海南/ns 团员/n 青年/n 说/v ：/w "/w 海南岛/ns 是/vl 我们/r 祖国/n 一个/mq 最/d 可爱/a 的/u 宝岛/n 。/w "/w 
571		 独联体/j 、/w 西班牙/ns 、/w 德国/ns 等/u 国/n 共/d 有/v １１/m 名/n 选手/n 能/vu 打出/v ３９６/m 环/n 以上/nd 的/u 成绩/n ，/w 所以/c 我国/n 许艳华/nh ３９５/m 环/n 的/u 成绩/n 只能/vu 排/v 在/p 世界/n  [第] /h １２/m －/w １９/m 位/q 之间/nd 。/w 
572		 平时/nt 趾高气扬/i 的/u  [第] 三/m 科/n 科长/n 顿时/d 乱/a 了/u 阵脚/n 。/w 
573		 并/c 协助/v 郭亿军/nh 争/v  [第] 一/m 点/n 头/n 球/n 。/w 
574		 现在/nt 他/r 是/vl 山西省临汾市/ns  [第] /h 四/m 届/q 人大代表/j ，/w 鼓楼北/ns 村委会/j 主任/n 、/w 中共/j 预备党员/n 。/w 
575		 就/p 全国/n  [第] /h 六/m 次/q "/w 质量/n 月/nt "/w 活动/n 
576		 参议员/n 小/a 艾伯特·戈尔/nh 也/d 在/p  [第] 二/m 天/nt 顺利/a 通过/v 副/h 总统/n 提名/v 。/w 
577		 北京/ns 一０一中学/ni 获得/v 冠军/n ，/w 北京和平街一中/ni 获得/v 亚军/n ，/w 北京二十六中学/ni 获/v  [第] 三/m 名/n 。/w 
578		 对/p 举办/v 营业/v 性/k 舞会/n 违反/v 治安/n 管理/v 的/u ，/w 公安机关/n 应/vu 依照/p 《/w 治安/n 管理/v 处罚/v 条例/n 》/w  [第] /h 二十/m 条/n  [第] /h 四/m 款/n 、/w  [第] /h 五/m 款/n ，/w  [第] /h 二十五/m 条/n  [第] /h 七/m 款/n 的/u 规定/v 处理/v 。/w 
579		 以/p 张小文/nh 盯/v 死/v 黄善红/nh ，/w 干扰/v 其/r 抢/v  [第] 一/m 点/n 攻/v 门/n 的/u 能力/n 。/w 
580		 国家/n 经委/j 主任/n 张劲夫/nh 三十一/m 日/nt 晚/nt 发表/v 广播/v 、/w 电视/n 讲话/v ，/w 要求/v 各/r 地区/n 、/w 部门/n 和/c 企业/n 认真/a 开展/v 全国/n  [第] /h 六/m 次/q "/w 质量/n 月/nt "/w 活动/n ，/w 把/p 我国/n 质量/n 管理/v 工作/n 推向/v 新/a 的/u 水平/n 。/w 
581		  [第] 一/m 类/n 是/vl 重点班/n 和/c 毕业班/n 的/u 教师/n 。/w 
582		 八/m 月/nt 三十一/m 日/nt ，/w 是/vl  [第] /h 五/m 届/q 全运会/j 举重/n 比赛/v 在/p 上海/ns 开始/v 的/u  [第] 二/m 天/nt 。/w 
583		 他们/r 著文/v 称/v 她/r 是/vl "/w 中国/ns  [第] 一/m 个/q 用/p 深潜/v 器/n 从事/v 海底/nl 地质/n 调查/v 的/u 科学家/n "/w 。/w 
584		 七/m 时/nt 四十/m 分/q ，/w 二十四/m 岁/q 的/u 广西/ns 举重/n 名将/n 吴数德/nh 走上/v 了/u 举重/n 台/n ，/w 当/p 电子/n 记分牌/n 映出/v 他/r  [第] 一次/mq 试/v 举/v 的/u 重量/n 是/vl １２０/m 公斤/q 时/nt ，/w 人们/n 发出/v 了/u 一阵/mq 惊叹/v 。/w 
585		 在/p  [第] 一次/mq "/w 严打/v "/w 中/nd 他/r 被捕/v 入狱/v 。/w 
586		 他/r 在/p  [第] 二/m 次/q 试/v 举/v 后/nd ，/w 毅然/a 把/p 杠铃/n 的/u 重量/n 增加/v 到/v １２５.５/m 公斤/q 。/w 
587		 今天/nt 是/vl  [第] 一/m 个/q "/w 西安市/ns 青年/n 文明/a 活动/n 日/nt "/w ，/w 一万/m 多/m 名/n 团员/n 青年/n 以/p 不同/a 形式/n 踊跃/a 参加/v 了/u 这/r 一/m 活动/n 。/w 
588		 不惜/v 体力/n ，/w 坚决/a 果断/a 、/w 理智/n 是/vl 取胜/v 的/u 关键/n ，/w 彻底/a 忘掉/v  [第] 二/m 场/q 的/u 挫折/n ，/w 以/p 高昂/a 的/u 斗志/n ，/w 如/v 虹/n 之/u 势/n 气/n ，/w 举/v 衰/a 兵/n 决/v 死战/v ，/w 先/d 从/p 气势/n 上/nd 压倒/v 对方/n ，/w 胜利/v 并非/d 不/d 可能/vu 。/w 
589		 去年/nt ８/m 月份/nt ，/w 他/r 被/p 批准/v 为/vl 中共/j 预备党员/n ，/w 后来/nt 还/d 当选/v 为/vl 临汾市/ns  [第] /h 四/m 届/q 人大代表/j 。/w 
590		 总的来看/c ，/w 此次/r 克林顿/nh 推出/v 的/u 口号/n 一/m 是/vl 变革/v ，/w 二/m 是/vl 把/p 人/n 放/v 在/p  [第] 一/m 位/q 。/w 
591		 经过/p 审查/v 考核/v ，/w 去年/nt 二月/nt ，/w 一百五十/m 名/n 被/p 录用/v ，/w 通过/p 正规/a 培训/v 和/c 实践/v ，/w 六月/nt ，/w 这/r 批/q 合同制/n 警察/n 全部/n 分配/v 到/v  [第] 一线/n 值勤/v 。/w 
592		  [第] 二/m 类/n 是/vl 普通/a 班/n 的/u 教师/n 。/w 
593		 在/p 今年/nt 召开/v 的/u 全国/n "/w 三八/j "/w 红旗手/n 表彰/v 大会/n 上/nd ，/w 我们/r  [第] 一次/mq 见面/v ，/w 王颖/nh 就/d 热情/a 地/u 搂/v 着/u 我/r 说/v ：/w "/w 太/d 好/a 了/u ，/w 我们/r 是/vl 同/v 时代/nt 人/n ！/w "/w 
594		 沙特/ns 队/n 虽然/c 出线/v 渺茫/a ，/w 但/c 还有/v 一线生机/n ，/w 因为/c 论/v 实力/n 我/r 认为/v 还是/vl 沙特/ns 队/n  [第] 一/m 。/w 
595		 我/r 说/v ：/w 大家/n 都/d 认为/v 你/r 是/vl 亚洲/ns  [第] 一/m 号/n 球星/n ，/w 而且/c 前/nd 两/m 轮/n 又/d 有/v 出色/a 表演/v ，/w 你/r 自己/r 怎样/r 认为/v 呢/u ？/w 
596		 他/r 说/v ：/w 我/r 不能/vu 算是/vl 亚洲/ns  [第] 一/m 号/n 球星/n ，/w 我/r 从来/d 都/d 不/d 这样/r 认为/v 。/w 
597		 初春/nt 的/u 风/n 还有/v 几分/mq 寒意/n ，/w 北京建国门立交桥/ns 南/nd 却/d 已/d 是/vl 热气腾腾/i ，/w 正月/nt 二十/m 日/nt 早晨/nt ，/w ７０/m 名/n 来自/v 四川射洪县/ns 的/u 家庭服务员/n 正在/d 此地/n 和/c 用户/n 商谈/v 着/u 条件/n ，/w 这/r 是/vl 射洪县/ns 送进/v 京城/n 的/u  [第] 三/m 批/q 家庭服务员/n 。/w 
598		 有一次/v ，/w 他/r 要/vu 两/m 吨/q 煤/n ，/w 工人/n 用车/v 送到/v 家门口/n ，/w 他/r 又/d 嫌/v 块/q 少/a ，/w 卖掉/v ；/w  [第] 二/m 天/nt 工人/n 只得/vu 又/d 送去/v 两/m 吨/q 全/a 块/q 的/u 优质/n 煤/n 。/w 
599		 美国/ns 的/u 地震/v 监测/v 系统/n ，/w 几乎/d 同时/n 向/p 专家/n 们/k 显示/v 出/vd 令/v 人/n 震惊/v 的/u 数字/n ：/w 里氏/q ６.９/m 级/n 地震/v …/w …/w 震中/nl 位于/v 旧金山/ns 以南/nd １２０/m 公里/q 处/n 的/u 圣克鲁斯/ns 与/c 圣胡斯/ns 之间/nd 的/u 山中/nl 、/w 著名/a 的/u 圣安 [第] 列斯/ns 地质/n 大/a 断层/n 上/nd 。/w 
600		  [第] 三/m ，/w 即使/c 专家/n 的/u 知识/n 已/d 系统化/v ，/w 并/c 输入/v 电脑/n ，/w 专家/n 仍/d 大有可为/i ，/w 因为/c 可/vu 把/p 已经/d 成型/v 的/u 脑力劳动/n 过程/n ，/w 交给/v 机器/n 去/v 代替/v ，/w 而/c 把/p 节省/v 下来/v 的/u 时间/n ，/w 用于/v 进一步/v 的/u 创造性/n 劳动/v 。/w 
601		 接着/v ，/w 他/r 在/p 区/n 中心/n 的/u 正阳街道办事处/ni 探索性/n 地/u 建立/v 起/v  [第] 一/m 个/q 专/a 群/n 结合/v 的/u 协/v 税/n 护/v 税/n 网络/n ，/w 获得/v 成功/a 并/c 很快/a 在/p 全/a 区/n １６/m 个/q 街道办事处/n 推广/v 。/w 
602		 结果/n  [第] 一/m 批/q 下去/v 的/u 同学/n 收获/v 特别/d 大/a ，/w 趁热打铁/i ，/w 我们/r 马上/d 又/d 组织/v  [第] 二/m 批/q ，/w 并/c 要求/v 每/r 所/n 学校/n 至少/d 要/vu 有/v 一个/mq 副/h 校长/n 带队/v ，/w 紧紧/d 抓住/v 领导/n ，/w 我/r 抽空/v 便/d 下去/v 检查/v 。/w 
603		 但/c 这/r 并非/d 是/vl 最后/n 的/u 高潮/n ，/w 吴数德/nh  [第] 二/m 次/q 出场/v 了/u 。/w 
604		 但是/c 青年人/n 的/u 热情/n 有的/r 要/vu 激发/v ，/w 有的/r 要/vu 引导/v ，/w 团组织/n 要/vu 帮助/v 他们/r 正确/a 地/u 认识/v 到/v ，/w 我们/r 中华民族/n 正/d 处在/v  [第] 三/m 次/q 腾飞/v 的/u 伟大/a 变革/v 时代/nt ，/w 要/vu 站/v 在/p 宏观/n 的/u 角度/n 看到/v 时代/nt 赋予/v 我们/r 的/u 重任/n 。/w 
605		 由/p 东京/ns 青年/n 会议/n 所/n 派遣/v 的/u  [第] 一次/mq 青年/n 经营者/n 访华/v 团/n 即将/d 启程/v 访问/v 我国/n ，/w 代表团/n 将/d 在/p 北京/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 和/c 深圳/ns 与/c 我国/n 青年/n 企业/n 干部/n 交流/v 企业/n 管理/v 经验/n 。/w 
606		 ─/x ─/x 北京/ns  [第] 三/m 届/q 民间/n 邮品/n 拍卖会/n 见闻/n 
607		 寒暄/v 过后/d ，/w 记者/n 问/v ：/w "/w 组织/v 青年/n 经营者/n 访华/v 团/n ，/w 这/r 还是/vl  [第] 一次/mq ，/w 最初/nt 你/r 是/vl 怎么/r 考虑/v 的/u ？/w "/w 
608		 以/p 共青团中央/ni  [第] 一书记/n 韩英/nh 为/vl 团长/n 的/u 中国/ns 共青团/j 代表团/n 一行/mq 三/m 人/n 应/vu 朝鲜/ns 社会主义/n 劳动/v 青年/n 同盟/n 中央委员会/n 的/u 邀请/v ，/w 十六/m 日/nt 乘机/v 前往/v 平壤/ns ，/w 参加/v 其/r  [第] /h 七/m 次/q 全国代表大会/n 。/w 
609		 这/r 是/vl 共青团中央/ni  [第] 一书记/n 王兆国/nh 二十七/m 日/nt 会见/v 日本/ns 青少年/j 友好/a 交流/v 访华/v 团/n 负责人/n 时/nt 强调/v 指出/v 的/u 。/w 
610		 １９０６/m 年/nt ８．３/m 级/n 大/a 地震/v 造成/v 了/u 大半个/n 城市/n 夷为平地/i ，/w ５００/m 多/m 人/n 死亡/v ，/w 并/c 在/p 旧金山/ns 地下/nl 深处/n 形成/v 了/u 著名/a 的/u 圣安 [第] 列斯/ns 地质/n 大/a 断层/n 。/w 
611		 这/r 项/q 活动/n 已/d 持续/v 了/u １０/m 年/nt ，/w  [第] /h 五/m 批/q 研修/v 生/n 将于/p 今年/nt ６/m 月/nt 来/u 日本/ns 。/w 
612		 两/m 年/nt 前/nd ，/w 当/p 十三/m 名/n 待业青年/n 在/p 北京前门/ns 附近/n 摆起/v  [第] 一/m 个/q 茶/n 摊/n 的/u 时候/n ，/w 人们/n 对/p 它/r 存在/v 的/u 价值/n 和/c 前途/n 曾/d 有/v 过/u 各种各样/i 的/u 议论/v 和/c 猜测/v 。/w 
613		 西安儿童艺术剧院/ni 最近/nt 成立/v ，/w 这/r 是/vl 全国/n  [第] 三/m 家/n 专门/d 为/p 少年儿童/n 服务/v 的/u 剧院/n ，/w 是/vl 西安市/ns 人民政府/n 为/p 丰富/a 该/r 市/n 八十万/m 少年儿童/n 的/u 文化/n 生活/n 决定/v 成立/v 的/u 。/w 
614		 他/r 期待/v 着/u  [第] 一次/mq 经营/v 交流/v 活动/v 取得/v 成功/a ，/w 并/c 希望/v 中日/j 两国/n 青年/n 在/p 企业/n 经营/v 领域/n 内/nd 的/u 交流/v 长期/nt 发展/v 下去/v 。/w 
615		 加州/ns 代理/v 州长/n 列奥·麦卡锡/nh 说/v ，/w /ws 在/p 这/r 场/q 美国/ns 历史上/n 死亡/v 人数/n  [第] 二/m 多/a 的/u 大/a 地震/v 中/nd ，/w 至少/d 已/d 有/v ２７１/m 人/n 死亡/v ，/w １４００/m 多/m 人/n 受伤/v ，/w 直接/a 经济/n 损失/v 至少/d １０亿/m 美元/n 以上/nd 。/w 
616		 我/r 体操/n 女队/n 获/v 世锦赛/j 团体/n  [第] 三/m 
617		 中国/ns 女子/n 体操队/n 今天/nt 在/p 这里/r 获得/v  [第] /h 二十五/m 届/q 世界/n 体操/n 锦标赛/n 女子/n 团体/n  [第] 三/m 名/n ，/w 这/r 是/vl 中国/ns 姑娘/n 自/p １９８１/m 年/nt 以后/nt  [第] 一次/mq 登上/v 世界/n 锦标赛/n 团体/n 领奖台/n 。/w 
618		 当/p 他们/r  [第] 一次/mq 拿到/v 工资/n 时/nt ，/w 从/p 内心/n 迸/v 发出/v 难言/v 的/u 喜悦/a 。/w 
619		 本/r 届/q 锦标赛/n 女子/n 团体赛/n 已/d 决出/v 所有/a 名次/n ，/w 苏联/ns 女队/n  [第] /h 十/m 次/q 荣获/v 世界/n 团体/n 冠军/n 称号/n ，/w 罗马尼亚/ns 女队/n 获得/v 团体/n 亚军/n 。/w 
620		  [第] /h 五/m 届/q 世界杯/n 跳伞/v 冠军赛/n 收/v 伞/n 
621		 长春 [第] 一汽车制造厂/ni 是/vl 我国/n 汽车/n 制造/v 行业/n 最大/a 的/u 企业/n ，/w 共有/v 职工/n 六万/m 余/n 人/n ，/w 其中/nd 青年人/n 占/v 一半/m 。/w 
622		 具体/a 播出/v 的/u 场次/n 和/c 时间/n （/w 北京时间/n ）/w 如下/v ：/w 一/m 月/nt 五/m 日/nt 上午/nt 九/m 时/nt ，/w  [第] 二/m 套/n 节目/n ，/w 中国队/n 对/p 保加利亚/ns 队/n ，/w 当日/nt 晚/nt  [第] /m 套/q 节目/n 重播/v 这/r 场/q 比赛/v 的/u 录像/n ；/w 一/m 月/nt 七/m 日/nt 二十四/m 时/nt ，/w 中国队/n 对/p 南朝鲜/ns 队/n ；/w 一/m 月/nt 八/m 日/nt 十九/m 时/nt 三十/m 分/q ，/w 中国队/n 对/p 意大利/ns 队/n 。/w 
623		 目前/nt ，/w  [第] 一/m 个/q 三/m 年/nt 立志/v 活动/n 已经/d 结束/v ，/w  [第] 二/m 个/q 三/m 年/nt 立志/v 活动/n 从/p 八四/m 年/nt 开始/v ，/w 正在/d 深入/a 进行/v 。/w 
624		  [第] /h 五/m 届/q 世界杯/n 跳伞/v 冠军赛/n ，/w 经过/p 近/a 一/m 周/nt 的/u 角逐/v ，/w 十二/m 个/q 项目/n 的/u 金牌/n ，/w 各/r 得/v 其主/n 。/w 
625		 美/j 、/w 澳/j 队/n 分获/v 冠亚军/j 中国队/n  [第] 三/m 名/n 
626		 就/d 在/p 这/r 困难/n 时刻/n ，/w 石玉萍/nh  [第] 一/m 个/q 站出来/v 说/v ：/w "/w 要/vu 走/v 可以/vu 走/v ，/w 但/c 家产/n 不能/vu 分/v 。/w 
627		  [第] 一/m 学年/n ，/w 他/r 先后/d 担任/v 过/u 学生/n 班长/n 、/w 学生会/n 副主席/n 等/u 职务/n ，/w 并/c 按期/d 转为/v 中共/j 正式/a 党员/n 。/w 
628		 上海市 [第] 十百货商店/ni 是/vl 具有/v 近/a 七十/m 年/nt 历史/n 的/u 老店/n ，/w 现有/v 职工/n 一千九百/m 余/n 人/n ，/w 其中/nd 青工/n 占/v 百/m 分之/u 七十/m 以上/nd 。/w 
629		  [第] 三/m ，/w 保密性/n 好/a 。/w 
630		 你/r 一定/d 知道/v ，/w 《/w  [第] 三/m 次/q 浪潮/n 》/w 的/u 作者/n 是/vl 托夫勒/nh 。/w 
631		 ６/m 月/nt ２/m 日/nt 上午/nt 在/p 燕京饭店/ns 举行/v 的/u 北京/ns  [第] 三/m 届/q 民间/n 邮品/n 拍卖/v 大会/n ，/w 高潮迭起/i 。/w 
632		 修路/v 的/u  [第] 一/m 天/nt ，/w 社员/n 组成/v 了/u 四/m 个/q 突击队/n ，/w 青年/n 带头/v ，/w 人人/n 出力/v 。/w 
633		 去年/nt 九/m 月初/nt ，/w  [第] 一/m 批/q 羊/n 皮革/n 试制/v 成功/a 了/u 。/w 
634		 据了解/v ，/w 在/p 此次/r 地震/v  [第] 三/m 次/q 震/v 后/nd 十/m 分钟/q ，/w 国家地震局/ni 即/d 派出/v 专家组/n 开赴/v 震区/n ，/w 监视/v 震情/n 发展/v 。/w 
635		 河南烟杂店 [第] 三门市部/ni 买卖/n 公平/a 
636		 本/r 报/n 讯/n 座落/v 在/p 本市/n 七浦路河南北/ns 路口/nl 的/u 河南烟杂合作商店 [第] 三门市部/ni ，/w 坚持/v 做到/v 买卖/n 公平/a ，/w 十几/m 年/nt 未/d 发生/v 过/u 缺斤短两/i 的/u 事/n 。/w 
637		 中国队/n 的/u 左树声/nh 因为/c 在/p 香港/ns 比赛/v 时/nt 被/p 警告/v 过/u 一/m 次/q 、/w 对/p 新西兰/ns  [第] 二/m 场/q 比赛/v 又/d 被/p 警告/v ，/w 因此/c 十八/m 日/nt 的/u 比赛/v 他/r 就/d 不能/vu 出场/v 。/w 
638		 华南师大/ni 团委/j 把/p 高校/j 人才/n 培养/v 做为/v 思想/n 政治/n 工作/n 的/u 重点/n ，/w 积极/a 开展/v  [第] 二课堂/n 活动/n ，/w 把/p "/w 受/v 教育/v "/w 寓于/v "/w 起作用/v "/w 、/w "/w 做贡献/v "/w 之中/nd ，/w 引导/v 学生/n 在/p 实践/v 中/nd 学习/v 共产主义/n ，/w 调动/v 学生/n 自我教育/v 的/u 主观能动性/n ，/w 受到/v 学生/n 的/u 欢迎/v 。/w 
639		 他/r 以/p 《/w 科学/n 的/u 社会/n 功能/n 》/w 等/u 划时代/v 的/u 著作/n 为/vl 武器/n ，/w 成为/v 科学/n 技术/n 社会化/v 的/u 勇敢/a 战士/n ；/w 他/r 亲自/d 参加/v 了/u  [第] 二次世界大战/n ，/w 并/c 为/p 世界/n 和平/a 作出/v 他/r 能/vu 作/v 的/u 一切/r 。/w 
640		 中国/ns 对/p 新西兰/ns 的/u  [第] 二/m 场/q 比赛/v 中/nd ，/w 新西兰/ns 队/n 的/u 主力/n 中锋/n ９/m 号/n 伍丁·史蒂夫/nh 没有/v 出场/v 比赛/v ，/w /ws 因为/c 他/r 已经/d 先后/d 两/m 次/q 被/p 黄牌警告/v 过/u 了/u 。/w 
641		 南京市 [第] 十三中学/ni 共有/v 学生/n 二千/m 余/n 人/n ，/w 团员/n 近/a 七百/m 余/n 人/n 。/w 
642		  [第] 一/m 所/n 技工/n 师范学院/n 成立/v 
643		 我国/n  [第] 一/m 所/n 高等/a 技工/n 师范学院/n ─/x ─/x 吉林技工师范学院/ni 成立/v ，/w  [第] 一/m 届/q 新生/n 已经/d 入学/v 。/w 
644		 徐军/nh 男/n ，/w 三十/m 岁/q ，/w 中共/j 党员/n ，/w 安徽省 [第] 三建筑工程公司/ni 团委/j 书记/n 。/w 
645		 （/w 引自/v 恩格斯/nh 《/w 自然辩证法/n 》/w １９５５/m 年/nt 版/n  [第] /h １４５/m 页/q ）/w 而/c 环境/n 一旦/d 被/p 污染/v ，/w 要/vu 想/v 恢复/v 环境/n 的/u 本来/d 面貌/n ，/w 往往/d 是/vl 事倍功半/i 。/w 
646		 例如/v 公元/nt 七四八/m 年/nt  [第] /h 五/m 次/q 东渡/v ，/w 为了/p 传播/v 医药学/n ，/w 除了/p 日常/a 用品/n 和/c 法器/n 外/nd ，/w 还/d 带/v 了/u 上/nd 千斤/n 香/a 药/n ，/w 有/v 麝香/n 二十/m 脐/n ，/w 沉香/n 、/w 甲香/n 、/w 甘松香/n 、/w 龙脑香/n 、/w 胆唐香/n 、/w 安息香/n 、/w 檀香/n 、/w 零陵香/n 、/w 青木香/n 、/w 薰陆香/n 各/r 六百/m 余/n 斤/q ，/w 又/d 有/v 荜拨/n 、/w 诃黎勒/n 、/w 胡椒/n 、/w 阿魏/n 、/w 石蜜/n 、/w 蔗糖/n 等/u 五百/m 余/n 斤/q ，/w 蜂蜜/n 十/m 斛/n ，/w 甘蔗/n 八十/m 束/q 。/w 
647		 每天/nt 上班/v ，/w 该/r 店/n 营业员/n  [第] 一/m 件/n 事/n 就是/d 将/p 磅秤/n 校准/v ，/w 使/v 分/v 称/v 包装/v 出售/v 的/u 商品/n 秤/v 准/a 量足/v 。/w 
648		 一/m 次/q ，/w 谭素英/nh 又/d 来/vd 发/v 货款/n ，/w 小/h 龚/nhf 便/d 暗中/d 观察/v ，/w 发现/v 那天/r 仅有/v 两/m 人/n 领/v 款/n ，/w  [第] 二/m 天/nt 谭/nhf 却/d 拿/v 了/u 七/m 张/q 发票/n 来/vd 结帐/v 。/w 
649		 去年/nt 十月/nt 下旬/nt ，/w 杨臣勋/nh 从/p 美国纽约州/ns 女儿/n 的/u 住处/n 发出/v  [第] /h 四/m 封/q 信/n ，/w 向/p 上海电工机械厂/ni 的/u 同志们/n 报告/v 了/u 这/r 一/m 消息/n 。/w 
650		 在/p 经济体制/n 改革/v 以后/nt ，/w 他/r 组织/v 团员/n 青年/n 在/p 全省/n  [第] 一/m 个/q 开展/v 了/u 创/v "/w 共青团/j 号/n 工程/n "/w （/w 后/nd 发展/v 为/vl "/w 共青团/j 号/n 工程/n 群/n "/w ）/w 及/c "/w 小/a 能人/n "/w 、/w "/w 家庭/n 服务队/n "/w 等/u 活动/n 。/w 
651		 除了/p 人才/n 流动/v 之外/nd ，/w 人才/n 的/u 社会/n 运动/n 在/p 大/a 科学/n 时代/nt 有着/v 丰富多彩/i 的/u 形式/n 和/c 内容/n ，/w 比如/c 咨询/v ，/w 兼课/v 、/w 无形/a 学院/n 、/w 学术/n 沙龙/n 、/w 业余/n 组合/v 、/w  [第] 二职业/n 等等/u ，/w 这/r 种/q 不/d 脱离/v 本职工作/n 的/u 运动/n 实际上/nl 是/vl 一/m 种/q "/w 智力/n 扩散/v "/w 。/w 
652		 公元/nt 七五三/m 年/nt 十一/m 月/nt ，/w 鉴真/nh 以/p 六十六/m 岁/q 高龄/n  [第] /h 六/m 次/q 东渡/v ，/w 经历/n 艰险/a ，/w 终于/d 十二/m 月/nt 到达/v 日本/ns 。/w 
653		 十几/m 天/nt 后/nd ，/w "/w 美味/n 馄饨/n 馆/n "/w 办/v 起来/vd 了/u ，/w 生意/n 比/p 茶水/n 摊/n 还/d 好/a ，/w  [第] 一/m 天/nt 试/v 卖/v 半/m 小时/nt ，/w 就/d 用去/v 了/u 三十/m 斤/q 面粉/n 。/w 
654		 法拉 [第] /nh 谈/v 科学家/n 应该/vu 具有/v 的/u 品质/n 
655		 这/r 一天/nt ，/w 他/r 直到/v  [第] 二/m 天/nt 凌晨/nt 五/m 点/nt 多/m 钟/n 才/d 回家/v 。/w 
656		  [第] /h 四/m 次/q ，/w 老/h 刘/nhf 所在/n 的/u 设备/n 科/n 副/h 科长/n 又/d 把/p 钱/n 送给/v 老/h 刘/nhf 的/u 老伴/n ，/w 请/v 她/r 收下/v ，/w 老伴/n 也/d 不/d 收/v ，/w 说/v ：/w "/w 老/h 刘/nhf 是/vl 不会/vu 要/vu 这/r 笔/n 钱/n 的/u ，/w 只要/vu 他/r 身体/n 好/a ，/w 他/r 这/r 个/q 人/n 就是/d 想/v 为/p 国家/n 多/a 做/v 点/n 工作/n 。/w "/w 
657		 四月/nt 二十一/m 日/nt ，/w 王文生/nh 应邀/v 在/p 巴黎 [第] 三大学东方语言学院/ni 演讲/v ，/w 法国/ns 汉/n 学界/n 的/u 权威/n 、/w 法国/ns 教育部/ni 中国/ns 课程/n 总监/n 于如柏/nh 等/u 出席/v 了/u 这次/r 演讲会/n 。/w 
658		 "/w 自然/n 哲学家/n （/w 法拉 [第] /nh 不/d 喜欢/v 人家/r 叫/v 他/r 物理学家/n ，/w 他/r 宁可/d 把/p 自己/r 称作/v '/w 自然/a 哲学家/n '/w ）/w 应当/vu 是/vl 这样/r 一/m 种/q 人/n ：/w 他/r 愿意/vu 倾听/v 每/r 一/m 种/q 意见/n ，/w 却/d 下定决心/v 自己/r 判断/v 。/w 
659		 有/v 这些/r 人/n 在/v ，/w 中江县/ns 就/d 还/d 会/vu 出/vd  [第] 二/m 个/q 、/w  [第] 三/m 个/q 谭素英/nh 。/w 
