1		 其后/nt ，/w 天津/ns 队/n 加强/v 了/u 射门/v 的/u 力量/n ，/w 靠/v １３/m 号/n 曹久利/nh 和/c １５/m 号/n 王鹏杰/nh 的/u  [几] /m 次/q 突破/v ，/w 在/p 上半时/nt 结束/v 时/nt ，/w 将/p 比分/n 追/v 成/v ９/m 比/p １４/m ./w ５/m 。/w 
2		  [几] /m 分钟/q 后/nd ，/w 夏福杰/nh 又/d 游/v 出/vd 了/u ２６/m 秒/q １２/m 的/u 亚洲/ns 最好/a 成绩/n 。/w 
4		 如今/nt 展出/v 的/u 一/m 百/m 余/n 幅/n 合作/v 作品/n 是/vl 在/p  [几] 经/v 传递/v 、/w 辗转/v 交换/v 中/nd 完成/v 的/u 。/w 
5		 近/a  [几] /m 年/nt ，/w 他/r 分别/d 在/p 新加坡/ns 、/w 芬兰/ns 、/w 澳大利亚/ns 、/w 法国/ns 、/w 马来西亚/ns 及/c 台湾/ns 举行/v 画展/n 。/w 
6		 这些/r 作品/n 从/p 不同/a 侧面/nd 反映/v 了/u 近/a  [几] /m 年/nt 来/u 我国/n 农村/n 发生/v 的/u 巨大/a 变化/v 。/w 
7		 《/w 中国/ns 面向/v 未来/nt 》/w 这/r 部/n 影片/n 以/p 大量/a 生动/a 的/u 画面/n 和/c 具有/v 说服力/n 的/u 数据/n ，/w 反映/v 了/u 九/m 年/nt 来/u 我国/n 经济/n 建设/v 和/c 社会/n 发展/v 等/u  [几] 个/mq 方面/n 发生/v 的/u 巨大/a 变化/v 和/c 取得/v 的/u 显著/a 进步/a 。/w 
8		 埃及/ns 队/n 在/p 同/p 爱尔兰/ns 队/n 的/u 比赛/v 时/nt ，/w 没有/d 出现/v 上轮/n 与/c 荷兰/ns 队/n 比赛/v 时/nt 那样/r 的/u 上佳/a 表现/n ，/w 精彩/a 场面/n 也/d 不/d 多/a ，/w 双方/n 都/d 有/v  [几] /m 次/q 破门/v 的/u 好/a 机会/n ，/w 只因/p 操之过急/i 都/d 无/v 建树/v 。/w 
9		 不过/c ，/w ０/m ：/w ０/m 的/u 和局/n 对/p 埃/j 、/w 爱/j 两/m 军/n  [几] 乎/d 无/v 甚/d 好处/n 可/vu 言/v ，/w 因为/c 下/nd 轮/n 分别/d 对/p 英/j 、/w 荷/j 强/a 旅/n ，/w 埃/j 、/w 爱/j 整体/n 实力/n 均/d 处/v 劣势/n 。/w 
10		  [几] 乎/d 在/p 一/m 开局/v ，/w 人们/n 就/d 明白/v 了/u 赛前/nt 查尔顿/nh 教练/n 所/u 说/v 的/u 他/r 有/v 对付/v 埃及/ns 队/n 的/u 办法/n 是/vl 什么/r 。/w 
11		 西班牙/ns 队/n 主教练/n 苏亚雷斯/nh 说/v ：/w 「/w 我/r 感到/v 高兴/a ，/w 我们/r  [几] 乎/d 已/d 肯定/d 进入/v 复赛/n 圈/n 。/w 
12		 大型/a 魔术/n 片/n 《/w 长城/n 幻影/n 》/w 由/p 中美/j 联合/v 录制/v ，/w 大卫·考帕菲尔/nh 在/p 片/q 中/nd 表演/v 了/u 十/m  [几] 个/mq 节目/n ，/w 除了/p "/w 穿/v 墙/n 术/n "/w 外/nd 还/d 表演/v 了/u "/w 分身/v 术/n "/w 、/w "/w 巧/a 修/v 三轮车/n "/w 等/u 中小型/a 魔术/n 。/w 
13		 《/w 早春/nt 》/w 图中/nl  [几] /m 棵/q 拔出/v 嫩枝/n 的/u 树干/n 后面/nl 映/v 着/u 一/m 轮/n 柔/a 合/v 的/u 煦/a 日/n ，/w 给/p 人/n 一/m 种/q 和谐/a 的/u 美感/n 。/w 
14		 《/w 小/a 芦苇/n 》/w 中/nd 他/r 笔下/n 那/r  [几] /m 根/n 稀落/a 的/u 芦苇/n 在/p 风中/nl 摇曳/v 竟/d 也/d 能/vu 令人/n 感觉到/v 自然/a 的/u 神/n 怡/x 。/w 
15		 方毅/nh 副/h 总理/n 在/p 座谈会/n 上/nd 介绍/v 了/u 最近/nt 召开/v 的/u 全国/n 科学/n 大会/n 的/u 盛况/n ，/w 着重/v 讲述/v 了/u 中共中央/j 关于/p 发展/v 我国/n 社会主义/n 科学/n 技术/n 事业/n 的/u 战略/n 决策/n ，/w 一九七八/nh 年/nt ─/w ─/w 一九八五/m 年/nt 全国/n 科学/n 技术/n 发展/v 规划/n 纲要/n （/w 草案/n ）/w 的/u 主要/a 内容/n ，/w 以及/c 全国/n 科学/n 大会/n 结束/v 以后/nt 需要/v 抓紧/v 落实/v 的/u  [几] /m 件/n 工作/n 。/w 
16		 这个/r 公司/n 机关/n 的/u 干部/n 编制/v 原为/vl 五十五/m 人/n ，/w 前/nd  [几] /m 年中/nt ，/w 由于/c "/w 四人帮/n "/w 反革命/n 修正主义/n 路线/n 的/u 毒害/v ，/w 一些/m 同志/n 滋长/v 了/u 官僚主义/n 作风/n ，/w 从/p 基层/n 借调/v 上来/vd 很多/a 党团员/j 骨干/n 力量/n 协助/v 工作/n ，/w 严重/a 削弱/v 了/u 基层/n 领导/n 力量/n ，/w 在/p 公司/n 所属/n 七十/m 个/q 国营/v 门市部/n 中/nd ，/w 有/v 二十/m 个/q 门市部/n 没有/v 党员/n 。/w 
17		 公司/n 党委/n 经过/p  [几] /m 次/q 酝酿/v ，/w 从/p 公司/n 机关/n 抽出/v 了/u 十八/m 名/n 作风/n 好/a 、/w 工作/n 能力/n 比较/d 强/a 的/u 干部/n ，/w 其中/nd 党委/n 付/h 书记/n 一/m 名/n 、/w 科长/n 级/n 干部/n 四/m 名/n ，/w 到/v 基层/n 商店/n 、/w 门市部/n 担任/v 领导/n 职务/n 等/u 。/w 
18		 现在/nt ，/w 苏联/ns 的/u 太平洋/ns 舰队/n 随时/d 都/d 可以/vu 利用/v 越南/ns 现成的/n 军事基地/n ，/w 把/p 它/r 的/u 前沿/nl 阵地/n 从/p 海参崴/ns 向/p 南/nd 推进/v  [几] /m 千/m 公里/q ，/w 进一步/v 威胁/v 美国/ns 和/c 日本/ns 的/u 海上/nl 通道/n ，/w 并/c 直接/a 威胁/v 东南亚/ns 和/c 太平洋/ns 地区/n 各国/n 的/u 安全/a 。/w 
19		 我/r 想/v 在/p 这里/r 稍微/d 说/v  [几] /m 句/n 这个/r 小/a 小/a 山村/n 对/p 林彪/nh 、/w "/w 四人帮/n "/w 的/u 抵制/v 。/w 
20		 沙石峪/ns 全年/nt 征购/v 任务/n 不过/d  [几] /m 万/m 斤/q ，/w 今年/nt 仅/d 麦收/v 一/m 季/nt ，/w 就/d 向/p 国家/n 交售/v 麦子/n 二十万/m 斤/q 。/w 
21		 ─/w ─/w 中国/ns 的/u 基本/a 国情/n 和/c 激烈/a 竞争/v 的/u 国际/n 环境/n 决定/v 了/u 我们/r 这/r 一代/nt 人/n 和/c 下/nd  [几] /m 代/nt 中国人/n ，/w 必须/d 具备/v 生存/v 的/u 危机感/n 、/w 民族/n 的/u 忧患/n 感/n 和/c 改革/v 的/u 紧迫感/n ，/w 树立/v 长期/nt 艰苦奋斗/i 的/u 整体/n 民族/n 精神/n ，/w 励精图治/i ，/w 走出/v 困境/n 。/w 
22		 由于/c 我国/n 人口/n 过多/a ，/w 使得/v 我国/n 自然资源/n 的/u 绝对/a 量/n 虽/c 居/v 世界/n 前列/nl ，/w 但/c 人均/v 占有量/n 居于/v 后列/v ，/w 国内/nl 各/r 类/n 农业/n 资源/n  [几] 乎/d 都/d 不足/v 世界/n 人均/v 水平/n 的/u １/m ／/w ３/m ，/w 而且/c 我国/n 目前/nt 的/u 人均/v 耕地/v 已/d 降至/v 历史上/n 的/u 最低点/n 。/w 
23		 因此/c ，/w 如何/r 解决/v 十 [几] /m 亿/m 人口/n 的/u 基本/a 生存/v 需求/n ─/w ─/w 吃饭/v 问题/n ，/w 将/d 是/vl 中国/ns 长期/nt 面临/v 的/u 最大/a 问题/n 。/w 
24		 中国/ns 作为/v 较/d 晚/a 加入/v 现代化/v 进程/n 的/u 国家/n ，/w 遇到/v 了/u 与/c 以上/nd 国家/n 不同/a 的/u 发展/v 环境/n 和/c 增长/v 机会/n ：/w 中国/ns 是/vl 人口/n 巨国/ns ，/w 人口/n 总数/n 大大/d 超过/v 工业化/v 国家/n 的/u 人口/n 总和/n ；/w 中国/ns 人均/v 资源/n 占有量/n 只/d 及/v 工业化/v 国家/n 的/u  [几] /m 分之/u 一/m 甚至/d  [几] 十/m 分之/u 一/m ；/w 中国/ns 打开/v 对外开放/v 的/u 国门/n 比/p 日本/ns 迟/v 了/u １００/m 年/nt 左右/n ，/w 国际/n 市场/n 早已/d 被/p 瓜分/v 完毕/v ；/w 世界/n 资本主义/n 经济/n 又/d 一/m 次/q 进入/v 经济/n 长波/n 的/u 下降/v 波/n ，/w 从/p 外部/nd 刺激/v 中国/ns 经济起飞/v 受到/v 了/u 极/d 大/a 限制/v ；/w 社会主义制度/n 决定/v 了/u 中国/ns 不/d 可能/vu 重/d 蹈/v 他国/n 依靠/v 对外/d 战争/n 积累/v 原始/a 资本/n 和/c 物质/n 财富/n 的/u 道路/n 。/w 
25		 我/r 和/c 小/h 辛/nhf 相差/v 不到/v 一/m 岁/nt ，/w 两/m 家/n 相距/v 不过/d 四十/m 米/n ，/w 采买/v  [几] 乎/d 同在/v 一个/mq 地方/n ，/w 都/d 经常/d 带/v 着/u 相差/v 不足/v 一/m 岁/nt 的/u 孩子/n 去/v 同/p 一些/m 地方/n 玩耍/v 。/w 
26		 会议/n 认为/v ，/w 在/p 目前/nt 已经/d 存在/v  [几] 个/mq 专业/n 银行/n 和/c 其他/r 金融/n 机构/n 的/u 情况/n 下/nd ，/w 人民/n 银行/n 作为/v 我国/n 的/u 中央/n 银行/n ，/w 必须/d 加强/v 中央/n 银行/n 的/u 职能/n 作用/n 。/w 
27		 记/v 嘉丰纺织厂/ni 努力/v 解决/v 职工/n 切身/a 利益/n 的/u  [几] /m 件/n 事/n 
28		 去年/nt 学校/n 暑假/n 时期/nt ，/w 父母/n 们/k 都/d 在/p 忙于/v 工作/n ，/w 孩子/n 又/d 没有/v 独立/v 生活/n 的/u 能力/n ，/w 怎么办/v 呢/u ?/w 家长/n 们/k 正在/d 犯愁/v ，/w 厂/n 党委/n 已/d 妥善/a 作/v 了/u 安排/v :/w 在/p 厂/n 内/nd 腾出/v 一/m 间/n 坐北朝南/i 的/u 房子/n ，/w 办起/v 了/u 一个/mq "/w 暂/d 托/v 班/n "/w ，/w 请来/v  [几] /m 位/q 厂/n 业余/n 教育/v 科/n 的/u 同志/n 和/c 退休/v 工人/n ，/w 帮助/v 他们/r 温习/v 功课/n ，/w 还/d 和/p 他们/r 一起/d 看/v 电影/n 、/w 游泳/v 。/w 
29		 在/p 前/nd  [几] /m 轮/n 比赛/v 中/nd ，/w 他们/r 曾/d 淘汰/v 了/u 奥运会/j 冠军/n 、/w 中国/ns 的/u 王涛/nh ／/w 吕林/nh 。/w 
30		 若/c 按/p 我们/r 传统/n 眼光/n 来看/v ，/w 被/p 中国/ns 球迷/n 亲切/a 地/u 称为/v "/w 施/nhf 大爷/n "/w 的/u 这位/r 主教练/n 的/u 行为/n ，/w 至少/d 宜于/v 扣上/v 这么/r  [几] /m 顶/n "/w 帽子/n "/w 。/w 
31		 且/c 不说/v 施/nhf 大爷/n 的/u 人品/n 是/vl 很/d 高尚/a 的/u ，/w 就是/d 真的/a 不/d 高尚/a ，/w 他/r 要/vu 学会/v 这些/r 东西/n ，/w 还/d 得/vu 当/v  [几] /m 年/nt "/w 板凳/n 队员/n "/w 。/w 
32		 这/r  [几] /m 天/nt ，/w 健将/n 荟萃/v ，/w 嘉宾/n 满堂/n ，/w 为/p 上海/ns 增添/v 了/u 欢乐/a 和/c 光彩/n ，/w 我们/r 感到/v 十分/d 荣幸/a 。/w 
33		 适应/v 当前/nt 形势/n 的/u 需要/v ，/w 最近/nt 期间/nt ，/w 要/vu 扎扎实实/a 地/u 抓好/v  [几] /m 件/q 工作/n ，/w 如/v 协助/v 和/c 推动/v 有关/v 部门/n 、/w 地区/n 进一步/v 全面/a 落实/v 党/n 的/u 各项/r 统战/j 政策/n ；/w 努力/v 开展/v 促进/v 祖国/n 统一/v 工作/n ；/w 就/p 社会主义/n 四化建设/i 和/c 贯彻/v 六/m 届/q 人大/j 、/w 政协/j 一/m 次/q 会议/n 决议/n 中/nd 的/u 重要/a 问题/n 进行/v 专题/n 调查/v ，/w 提出/v 建议/n ；/w 进一步/v 开展/v 咨询/v 服务/v 、/w 专业/n 培训/v 和/c "/w 智力支边/v "/w 工作/n ，/w 充分/a 发挥/v 各/r 民主党派/n 、/w 工商联/j 和/c 无党派/v 民主人士/n 的/u 积极/a 作用/n 。/w 
34		 这/r  [几] /m 天/nt ，/w 全/a 市/n 二十六/m 个/q 比赛/v 场馆/n 和/c 和/c 二十二/m 家/n 接待/v 运动员/n 、/w 工作人员/n 的/u 饭店/n 、/w 招待所/n 家/n 家/n 张灯结彩/i ，/w 喜气洋洋/i 。/w 
35		 赛场/n 整修/v 一新/v ，/w 运动员/n 住处/n 、/w 餐厅/n 窗明 [几] 净/i ，/w 迎来/v 陆续/d 到达/v 的/u 各地/nl 健儿/n 。/w 
36		  [几] 十/m 年/nt 来/u ，/w 两/m 人/n 结下/v 了/u 深厚/a 友谊/n 。/w 
37		 这/r 牛/n 站/v 在/p 地/n 当中/nd 脚/n 抖/v 抖/v 的/u ，/w 二十 [几] /m 根/q 肋骨/n 根/n 根/n 象/p 绷紧/v 的/u 硬弓/n 从/p 皮下/nl 隆起/v ，/w 那/r 副/q 可怜相/n 真/d 象/p 用力/v 一/m 推/v 就/d 会/vu 倒/v 下来/vd 。/w 
38		 看来/v 搭建/v 时/nt 也/d 花/v 不了/v  [几] 个/mq 钱/n 。/w 
39		 只/d 为/p 我/r 从小/d 跟/v 牛/n 屁股/n ，/w 养/v 过/u 二十 [几] /m 年/nt 牛/n ，/w 后来/nt 当选/v 副业/n 大队长/n 又/d 负责/v 全/a 大队/n 的/u 养牛/v 事业/n ，/w 大家/n 便/d 送/v 了/u 个/q 绰号/n ，/w 叫/v 我/r '/w 牛/n 大队长/n '/w 。/w "/w 
40		 二十 [几] /m 年/nt 里/nd 我/r 潜心/a 研究/v 牛/n ，/w 学会/v 了/u '/w 看/v '/w 。/w 
41		 一/m 条/q 奶牛/n 牵到/v 面前/nd ，/w 多/m 大/a 年龄/nt 、/w 生/v 过/u  [几] /m 胎/q 、/w 奶/n 产量/n 多少/r ，/w 基本上/d 都/d 看得出/v 。/w 
42		 场/n 头/n 座谈会/n 的/u 气氛/n 十分/d 融洽/a ，/w 我们/r 从/p 村子/n 里/nd 走/v 出来/vd 准备/v 回家/v ，/w 一路上/nl 还有/v 好 [几] /m 位/q 社员/n 跟/v 在/p 身后/nl 热情/a 地/u 唠叨/v 。/w 
43		 每人/n 可/vu 选择/v 投保/v 任何/r 一/m 种/q 或/c 多种/mq 年限/n 的/u 保险/n ，/w 每种/r 也/d 可以/vu 投保/v 一/m 份/q 或/c  [几] /m 份/q 。/w 
44		 记者/n 从/p 南京东路新华书店/ni 社会科学/n 专柜/n 了解/v 到/v ，/w 最近/nt  [几] /m 年/nt ，/w 心理学/n 书籍/n 已/d 成为/v 畅销书/n 。/w 
45		 据统计/v ，/w 最近/nt  [几] /m 年/nt ，/w 本市/n 心理/n 学会/n 每年/nt 都/d 要/vu 举办/v 八/m 至/v 十/m 次/q 专题/n 讲座/n ，/w 讲习/v 内容/n 涉及/v 心理学/n 基本/a 理论/n 及/c 教育/n 、/w 医学/n 、/w 管理/v 心理学/n 等/u 各个/r 分支/n ，/w 一/m 批/q 各/r 条/q 战线/n 的/u 实际/a 工作者/n 接受/v 了/u 心理学/n 知识/n 的/u 传播/v 。/w 
46		 从/p 这次/r 技术/n 市场/n 业务/n 洽谈/v 的/u 情况/n 来看/v ，/w 有/v  [几] 个/mq 值得/v 注意/v 的/u 需求/n 动向/n ：/w 
47		 正在/d 值勤/v 的/u  [几] /m 位/q 工/n 纠/v 队员/n 和/c 一/m 位/q 民警/n 闻声/v 前来/v 捕捉/v ，/w 却/d 已/d 不/d 见/v 罪犯/n 踪影/n 。/w 
48		 挪威/ns 小提琴家/n 特杰·特内森/nh 是/vl 近/a  [几] /m 年/nt 来/u 乐坛/n 上/nd 涌出/v 的/u 一/m 名/q 新秀/n 。/w 
49		 他/r 曾/d  [几] /m 次/q 在/p 国际/n 比赛/n 中/nd 获/v 一等奖/n 。/w 
50		 嵊县越剧团/ni 的/u 老一辈/n 乐师/n  [几] 乎/d 全/d 是/vl 道士/n 出身/v 。/w 
51		 由/p 上海艺术品雕刻四厂/ni 生产/v 的/u 红木/n 工艺品/n 和/c 实用/a 品/n 投放/v 市场/n ，/w 在/p 中华路一五六二号/ns 上海市/ns 校办/v 工业/n 南/nd 市区/n 门市部/n 经销/v ，/w 品种/n 有/v 红木/n 小/a 摆件/n 十/m 件/q 套/n ，/w 六/m 到/v 八/m 英寸/q 的/u 摇/v 盆架/n 、/w 小长炕 [几] /n 、/w 小长琴桌/n 、/w 荷叶边文香 [几] /n 、/w 千斤洞套盘/n 、/w 寿字/n 笔架/n 、/w 筷子/n 等/u ，/w 每/r 件/q 、/w 套/q 售价/n 五/m 元/q 五/m 角/n 到/v 一百二十/m 元/q 。/w 
52		 近/a  [几] /m 年/nt 我国/n 进口/v 家用电器/n 的/u 品种/n 增多/v ，/w 数量/n 较/d 大/a ，/w 外商/n 以/p 旧/a 顶新/a 、/w 以/p 劣/a 充/v 优/a 弄虚作假/i ，/w 以及/c 残损/v 短缺/v 、/w 粗制滥造/i 的/u 现象/n 时有发生/i 。/w 
53		 作为/v 对/p 英国/ns 的/u 报复/v ，/w 苏联/ns 于/p ９/m 月/nt １４/m 日/nt 也/d 宣布/v 驱逐/v ２５/m 名/q 在/p 苏联/ns "/w 进行/v 与/p 他们/r 的/u 身份/n 不/d 相符/v 活动/n "/w 的/u 英国人/n ，/w 其中/nd 包括/v 一/m 名/q 刚/d 来/vd 莫斯科/ns 的/u 《/w 每日电讯报/ni 》/w 记者/n ，/w 他/r 只是/d 在/p 苏联/ns 发出/v 驱逐/v 令/n 前/nd 的/u  [几] 个/mq 小时/q 才/d 刚刚/d 把/p 自己/r 的/u 行李/n 解开/v 。/w 
54		 有些/m 人/n  [几] 乎/d 把/p 自己/r 的/u 全部/n 业余/n 时间/n 都/d 泡/v 在/p 上面/nd 。/w 
55		 为了/p 防止/v 偷窃/v 和/c 便于/v 相互/d 照顾/v ，/w 一般/a 做法/n 是/vl 十 [几] /m 户/n 自留地/n 集中/v 于/p 一/m 处/n ，/w 平时/nt 也/d 可/vu 雇请/v 一/m 、/w 二/m 位/q 老人/n 代为/v 看管/v 。/w 
56		 一九八三/m 年/nt ，/w 职工/n 自留地/n 曾经/d 为/p 市场/n 补充/v 了/u 十二万/m 吨/q 水果/n 和/c 蔬菜/n ，/w 还有/v  [几] 千/m 吨/q 兔肉/n 和/c 家/n 禽肉/n ，/w 从而/c 大大/d 丰富/v 了/u 市场/n 。/w 
57		 这/r  [几] /m 年/nt ，/w 本市/n 政策/n 咨询/v 研究/v 工作/n 逐步/d 深入/v 开展/v ，/w 对/p 促进/v 经济/n 、/w 技术/n 、/w 社会/n 发展/v 起/v 了/u 很/d 大/a 的/u 作用/n 。/w 
58		 上海/ns 研究/v 机构/n 众多/a ，/w 人才济济/i ，/w 近/a  [几] /m 年/nt 又/d 涌现/v 了/u 一大批/n 思想/n 活跃/a 、/w 勇于/v 创新/v 的/u 中青年/n 专家/n 和/c 学者/n 。/w 
59		 各/r 类/n 智囊/n 团体/n 和/c 研究/v 咨询/v 机构/n  [几] /m 年/nt 来/u 根据/p 改造/v 振兴/v 上海/ns 的/u 要求/n ，/w 围绕/v 改革开放/i ，/w 做/v 了/u 大量/a 的/u 工作/n ，/w 成/v 了/u 本市/n 各级/n 领导/n 解决/v 复杂/a 问题/n 、/w 进行/v 正确/a 决策/n 紧密/a 依靠/v 的/u 参谋/n 机构/n 。/w 
60		 他/r 还/d 照/p 王福秋/nh 的/u 养/v 鸡/n 法/n 试/v 搞/v 了/u 一个/mq 简易/a 保温/v 鸡窝/n ，/w 放进/v  [几] /m 天/nt ，/w 八/m 个/q 母鸡/n 就/d 都/d 下/v 了/u 蛋/n 。/w 
61		 吴桥县供销社/ni 把/p 《/w 农家/n 乐/n 》/w 当作/v 指导/v 工作/n 的/u 有力/a 助手/n ，/w 动员/v 供销/v 系统/n 职工/n 在/p 各/r 基层/n 社/n 门市部/n 、/w 代销点/n 广泛/a 宣传/v ，/w 征求/v 订户/n ，/w 仅/d 十 [几] /m 天/nt 就/d 订/v 了/u 三千/m 多/m 份/q 。/w 
62		 ─/w ─/w 沧州市/ns  [几] /m 家/q 企业/n 的/u 领导/n 干部/n 当家/v 理财/v 的/u 调查/v 
63		 在/p 通往/v 托贝/ns 城市/n 中心/n 的/u 那/r 条/q 公路/n ，/w 每逢/v 周末/nt ，/w 流量/n 特别/d 大/a ，/w 车辆/n 排成/v 了/u  [几] /m 英里/q 长/n 的/u 巨龙/n 。/w 
64		 叶公琦/nh 同志/n 在/p 讲话/v 中/nd 首先/d 指出/v ，/w 近/a  [几] /m 年/nt 来/u ，/w 我们/r 国家/n 的/u 棉花/n 和/c 纺织品/n 生产/v 有/v 了/u 很/d 大/a 发展/v ，/w 今年/nt 棉花/n 又/d 取得/v 了/u 丰收/v ，/w 纺织品/n 货源/n 日益/d 充裕/a 。/w 
65		 第二/m 、/w 原来/d 凭/p 本市/n "/w 专用/v 购货/v 券/n "/w 购买/v 的/u  [几] /m 种/q 商品/n ，/w 即日/nt 起/v 也/d 一律/d 敞开/v 供应/v ，/w 这些/r 商品/n 的/u 价格/n 也/d 都/d 不/d 动/v ，/w 由于/c 这些/r 商品/n 都/d 已/d 敞开/v 供应/v ，/w 因此/c 原来/d 已经/d 发出/v 的/u "/w 专用/v 购货/v 券/n "/w 也/d 可以/vu 自然/a 地/u 废止/v 了/u 。/w 
66		 叶公琦/nh 同志/n 在/p 讲话/v 中/nd 着重/v 说明/v 了/u 絮/n 棉/n 调整/v 零售/v 价格/n 的/u 原因/n ：/w  [几] /m 年/nt 来/u ，/w 国家/n 对/p 棉花/n 的/u 收购/v 价格/n 已经/d 多次/mq 提高/v ，/w 而/c 絮/n 棉/n 的/u 销售/v 价格/n 一直/d 没有/d 动/v 。/w 
67		 尽管/c 这/r  [几] /m 年/nt 我国/n 人口/n 逐年/d 增加/v ，/w 但/c 按/p 人口/n 平均/a 布/n 的/u 消费/v 水平/n 一九七九/m 年/nt 到/v 一九八二/m 年/nt 上/nd 年间/nt 就/d 增加/v 了/u 将近/v 六/m 尺/n 。/w 
68		 为此/c ，/w 我们/r  [几] /m 次/q 向/p 大队/n 反映/v ，/w 要求/v 恢复/v 办/v 托儿所/n 、/w 幼儿园/n 。/w 
69		 他/r 运用/v 这/r 项/q 技术/n 进行/v 表面/nd 热/a 喷涂/v 处理/v ，/w 使/v 高达/v 二百/m 多/m 米/q 的/u 上海/ns 电视塔/n 在/p  [几] 十/m 年/nt 内/nd 无需/d 保养/v ；/w 温度/n 高达/v 二千/m 多/m 度/q 的/u 火箭/n 喷口/n 尾部/nd 安然无恙/i …/w …/w 最近/nt ，/w 这/r 项/q 现代/nt 表面/nd 强化/v 和/c 防护/v 新/a 技术/n ，/w 已/d 被/p 国家/n 列为/v 第/h 六/m 个/q 五年计划/n 内/nd 重点/n 技术/n 推广/v 项目/n 。/w 
70		 预计/v 今年/nt 后/nd  [几] 个/mq 月/nt 也/d 能/vu 按照/p 这个/r 水平/n 安排/v 民用/a 市场/n ，/w 以/p 满足/v 居民/n 需要/v 。/w 
71		 淮海/ns 中路/nl 新世界文化用品商店/ni 与/c 纸品五厂/ni 联合/v 展销/v 照相簿/n 、/w 集邮/v 册/n ，/w 品种/n 有/v 六十/m 多/m 种/q ，/w 价格/n 从/p  [几] /m 角/n 到/v 二十/m 多/m 元/q 。/w 
72		 在/p  [几] 十/m 公里/q 漫长/a 的/u 工地/n 上/nd ，/w 当/p 人人/n 从/p 奉献/v 中/nd 尝到/v 欢乐/a ，/w 从/p 辛劳/a 中/nd 品出/v 甘甜/a ，/w 从/p 崇高/a 事业/n 中/nd 实现/v 自我/r 价值/n ，/w 你/r 就/d 会/vu 处处/nl 感受到/v 人心/n 齐/a 、/w 民心/n 盛/a ，/w 人民/n 中/nd 蕴藏/v 着/u 一/m 种/q 排山倒海/i 的/u 磅礴/a 气势/n 。/w 
73		 当时/nt ，/w 只/d 听/v 现/n 指挥员/n 一声令下/i ，/w 华光啤酒厂/ni 将近/v ２０/m 米/q 高/n 的/u 四/m 层/q 楼/n 麦芽/n 车间/n  [几] /m 秒/q 钟内/nl 向/p 南/nd 倒伏/v ，/w 变成/v 一/m 堆/q 废墟/n ，/w 而/c 原来/d 与/p 它/r 同/v 体/n 相连/v 的/u 东西/n 两侧/nl 车间/n 楼/n 却/d 安然无恙/i ，/w 北面/nd 相距/v 只有/d ０．５/m 米/q 的/u 深井/n 水泵/n 和/c 水管/n 也/d 完好无损/i 。/w 
74		 听到/v 喊声/n ，/w 立刻/d 就/d 有/v 十 [几] /m 个/q 人/n 从/p 自己/r 家里/nl 冲出/v ，/w "/w 赶快/d ，/w 救人/v 要紧/a ！/w "/w 
75		 没/v 多/a 一会儿/nt ，/w 又/d 有/v  [几] 十/m 个/q 乡亲/n 赶/v 了/u 过来/vd 。/w 
76		 他们/r 当中/nd 有/v ６０/m 多/m 岁/q 的/u 老汉/n ，/w 还有/v 十 [几] /m 岁/q 的/u 孩子/n ；/w 有/v 王海清/nh 的/u 全村/n 邻居/n 乡亲/n ，/w 也/d 有/v 从/p ２/m 队/n 、/w ３/m 队/n 、/w ４/m 队/n 、/w ８/m 队/n 各处/nl 闻讯/v 赶来/v 的/u 人们/n 。/w 
77		 受灾/v 的/u 轻重/n 伤员/n 全部/n 得到/v 医治/v ，/w  [几] 十/m 户/n 房屋/n 倒坍/v 人家/n 的/u 食宿/n ，/w 也/d 已/d 一/m 一/m 安排/v 。/w 
78		 香塘村/ns 养/v 鸭/n 专业户/n 朱志清/nh ，/w 只因/p ４/m 间/q 鸭/n 棚/n 着地/v 倒坍/v ，/w 所/u 养/v 的/u １０３０/m 只/q 正/d 处于/v 生/v 蛋/n 最佳/a 期/nt 的/u 鸭子/n ，/w  [几] 乎/d 无/v 一/m 存活/v ，/w 经济/n 损失/n 少/a 说/v 也/d 有/v １万/m 多/m 元/q 。/w 
79		 但是/c 与此同时/i ，/w 这/r  [几] /m 年/nt 来/u 也/d 冒出/v 了/u 不少/a 吃不准/i 、/w 摸/v 不/d 着/v 、/w 管/v 不了/v 的/u 一些/m 学会/n 和/c 各种/r 自/r 树/v 一/m 帜/n 的/u 展览会/n 。/w 
80		 至于/v 《/w 红缕梦/n 》/w ，/w 人们/n 从/p 宝/nhs 黛/nhs 的/u 爱情/n 悲剧/n 中/nd  [几] 乎/d 看到/v 一个/mq 时代/nt 、/w 一/m 段/q 历史/n 。/w 
81		 半/m 个/q 世纪/nt （/w 甚至/d 是/vl  [几] 十/m 个/q 世纪/nt ）/w 过去/vd 了/u ，/w 这些/r 人/n 的/u 思想/n 水平/n 仍/d 停留/v 在/p 阿Ｑ/nh 的/u 思维/n 逻辑/n 上/nd ：/w 爱情/n 就是/vl 困/v 觉/n 。/w "/w 
82		 去年/nt ，/w 我/r 初/a 到/v 南京/ns ，/w 就/d 发现/v 多/a 条/q 马路/n 两旁/nl ，/w  [几] 乎/d 都/d 种/v 了/u 法国梧桐/n ，/w 树杈/n 都/d 伸/v 过来/vd ，/w 互相/d 搭/v 接/v 在/p 一起/n ，/w 形成/v 了/u 宽阔/a 的/u 天棚/n 。/w 
83		 后来/nt ，/w 我/r 又/d 走过/v 了/u 江南/nl  [几] 个/mq 城市/n ，/w 差不多/a 都/d 有/v 走/v 在/p 南京/ns 马路/n 上/nd 的/u 感觉/n 。/w 
84		 这/r  [几] /m 座/q 城市/n 也/d 都/d 在/p 马路/n 两边/nl 种植/v 了/u 这/r 种/q 壮美/a 的/u 树/n 。/w 
85		 我/r 没/d 来得及/v 去/v 看望/v 那/r  [几] /m 棵/q 当年/nt 曾经/d 和/p 我/r 相伴/v 过/u 的/u 法国梧桐/n 。/w 
86		 等/u 字样/n 的/u 四/m 条/q 飘带/n ；/w 代表/v 参/v 办/v 的/u 六十/m 多/m 个/q 交易/n 团/n 的/u 标志/n 彩旗/n 迎风招展/i ；/w 来自/v 世界/n 各地/nl 客户/n 赠送/v 的/u  [几] 百/m 只/q 祝贺/v 花篮/n ，/w 簇拥/v 在/p 开幕式/n 的/u 主席台/n 和/c 一些/m 洽谈/v 室/n 门口/nl 。/w 
87		 在/p 六千五百/m 平方米/q 的/u 展厅/n 里/nd ，/w 各/r 类/n 出口/n 商品/n 样品/n 琳琅满目/i ，/w 计有/v 五百/m 多/m 个/q 大类/n ，/w  [几] 千/m 个/q 大/a 品种/n ，/w 不少/a 商品/n 是/vl 首次/n 亮相/v ，/w 引起/v 外商/n 的/u 浓厚/a 兴趣/n 。/w 
88		  [几] /m 位/q 客商/n 对/p "/w 桑塔纳/ni "/w 一/d 开口/v 就/d 要/v 一千/m 辆/q 。/w 
89		 这些/r 学员/n ，/w 是/vl 我军/n 近/a  [几] /m 年/nt 迅速/a 恢复/v 起来/vd 的/u 大批/q 军事/n 院校/n 中/nd 的/u 年轻/a 一代/nt 。/w 
90		 看/v 着/u 他们/r 走过/v ，/w 人们/n 不禁/d 想起/v 近/a  [几] /m 年/nt 来/u 人民/n 海军/n 现代化/v 建设/n 的/u 一个/mq 又/d 一个/mq 成就/n ：/w 一/m 艘/q 艘/q 万/m 吨/q 远洋/n 辅助/v 舰船/n 成功/a 下水/v ，/w 一/m 队/q 队/q 军舰/n 乘风破浪/i 万里/mq 远航/v ，/w 一/m 双/q 双/q 舰载/v 战鹰/n 如/v 海燕/n 搏击/v 海/n 空/n ，/w 庞大/a 的/u 特种/n 混合/v 舰队/n 在/p 波涛汹涌/i 的/u 太平洋/ns 留下/v 了/u 胜利/v 的/u 航/v 迹/n …/w …/w 。/w 
91		 在/p 艰苦/a 的/u 战争/n 年代/nt ，/w  [几] /m 支/q 特别/d 英勇/a 善战/v 的/u 部队/n ，/w 今天/nt 带/v 着/u 现代化/v 正规化/v 的/u 新/a 成果/n 豪迈/a 地/u 走过/v 检阅台/n 。/w 
92		 这/r  [几] /m 年/nt 来/u ，/w 他们/r 在/p 加速/v 空军/n 现代化/v 建设/n 和/c 培养/v 一代/nt 蓝天/n 虎将/n 中/nd 作出/v 了/u 积极/a 贡献/n 。/w 
93		 九/m 架/q 红色/n 喷气式/n 歼击机/n ，/w 编/v 着/u 整齐/a 密集/v 的/u 队形/n ，/w 时而/d 象/p 利箭/n 直刺/v  [几] /m 千米/q 高空/nl ；/w 时而/d 一个/mq 鹞子翻身/i ，/w 流星/n 般/n 直落/v  [几] 百/m 米/q 低空/n 。/w 
94		 他/r 说/v ：/w  [几] /m 年/nt 来/u 我/r 省/n 各地/nl 侨办/j 和/c 侨联/j 做/v 了/u 许多/a 工作/n ，/w 成绩/n 是/vl 显著/a 的/u 。/w 
95		 在/p 全国/n 工人阶级/n 队伍/n 中/nd ，/w 它/r 资格/n 比较/d 老/a ，/w 具有/v 光荣/a 的/u 革命/n 传统/n ，/w 这/r  [几] /m 年/nt 干劲/n 是/vl 比较/d 大/a 的/u ，/w 在/p 发展/v 生产/v 、/w 抗震救灾/i 、/w 改造/v 城市/n 、/w 建设/v 社会主义/n 精神文明/n 等/u 方面/n 都/d 做出/v 了/u 显著/a 成绩/n 。/w 
96		 中纪委/j 《/w 公开信/n 》/w 发表/v 后/nd ，/w 我/r 省/n 各级/n 党委/n 和/c 纪委/j 把/p 清理/v 纠正/v 建房/v 分房/v 中/nd 的/u 不正之风/i 作为/v 上半年/nt 狠刹/v  [几] /m 股/q 歪风/n 的/u 重点/n 来/vd 抓/v ，/w 主要/a 领导/n 同志/n 亲自/d 动手/v ，/w 层/n 层/n 召开/v 会议/n ，/w 具体/a 动员/v 部署/v 。/w 
97		 为了/p 保证/v 纠正/v 解决/v 建房/v 分房/v 中/nd 不正之风/i 工作/n 的/u 顺利/a 进行/v ，/w 省委/j 及时/d 批转/v 了/u 省纪委/j 等/u 九/m 个/q 部门/n 关于/p  [几] /m 股/q 不正之风/i 问题/n 的/u 处理/v 意见/n 的/u 报告/n ，/w 并/c 适时/a 地/u 提出/v 了/u "/w 坚持/v 原则/n 、/w 分清/v 是非/n 、/w 实事求是/i 、/w 认真/a 解决/v "/w 的/u 指导/v 原则/n 和/c 八/m 条/q 规定/n 。/w 
98		 这/r 项/q 工程/n 从/p 一九七九/m 年/nt 开始/v 施工/v 以来/nt ，/w 在/p  [几] 个/mq 兄弟省/n 、/w 市/n 六千/m 多/m 名/q 民工/n 积极/a 努力/v 下/nd ，/w 工程/n 进展/v 迅速/a 。/w 
99		 中华医学会承德市分会/ni 于/p 六月/nt 中下旬/nt 举办/v 了/u 《/w 遗传/v 与/c 疾病/n 》/w 学术/n 讲座/n ，/w 邀请/v 承德医学院/ni 等/u 单位/n 的/u 十 [几] /m 位/q 近年来/nt 擅长/v 学习/v 研究/v 优生/v 和/c 遗传病/n 的/u 副教授/n 、/w 副主任医师/n 、/w 讲师/n 、/w 主治医师/n ，/w 讲授/v 了/u 有关/v 医学/n 遗传学/n 基础/n 、/w 遗传病/n 的/u 诊断/v 、/w 妇科/n 与/c 儿科/n 遗传病/n 的/u 临床/v 表现/n 、/w 免疫/v 遗传/v 的/u 临床/v 、/w 肿瘤/n 与/c 遗传/v 、/w 辐射/v 与/c 遗传/v 、/w 矫形/v 外科/n 与/c 遗传病/n 以及/c 优生学/n 等/u 方面/n 的/u 医学/n 新/a 知识/n 。/w 
100		 "/w 十 [几] /m 年/nt 来/u 的/u 历史/n 证明/v ，/w 无论/c 是/vl 面临/v 政治/n 风暴/n 还是/c 严重/a 自然灾害/n ，/w 我们/r 都/d 相互/d 信赖/v ，/w 相互/d 同情/v ，/w 相互/d 支持/v 。/w 
101		 在/p 这/r 届/q 交易/n 会上/nl ，/w 原料/n 性/k 商品/n 、/w 半成品/n 的/u 出口/n 成交/v 比/p 前/nd  [几] /m 届/q 交易会/n 活跃/a 。/w 
102		 据/v 黎巴嫩/ns 电台/n 广播/v ，/w 从/p 五/m 日/nt 上午/nt 九点/nt 开始/v ，/w 在/p 贝鲁特/ns 以东/nd 的/u 阿莱山区/ns 的/u 基督教/n 民兵/n 和/c 德鲁兹/ns 民兵/n 之间/nd 发生/v 了/u 新/a 的/u 武装/n 冲突/v ，/w 漫无目标/i 的/u 炮击/v 迅速/a 扩大/v 到/v 贝鲁特/ns 市区/n ，/w 有/v  [几] 十/m 人/n 被/p 打死/v 打伤/v ，/w 不少/a 建筑物/n 起火/v 。/w 
103		 可/vu 采取/v 以/p 大队/n 或/c 生产队/n 为/vl 单位/n ，/w 统一/v 查/v 虫/n ，/w 统一/v 购/v 药/n ，/w 统一/v 管/v 药/n ，/w 统一/v 配药/v ，/w 统一/v 组织/v 防治/v ，/w 分/v 户/n 按/p 防治/v 面积/n 摊/v 防治/v 费/n 的/u 方法/n ，/w 也/d 可/vu 在/p 技术/n 示范户/n 带动/v 下/nd ，/w 三/m 五/m 户/n 或/c 十 [几] /m 户/n 自由/a 结合/v ，/w 实行/v 合作/v 防治/v 。/w 
104		 一/m 次/q ，/w 在/p 冶金/v 工业部/ni 召开/v 的/u 燃气/n 阀门/n 管/n 件/n 会议/n 上/nd ，/w 我们/r 结识/v 了/u 某/r 钢铁/n 设计/v 研究院/n 的/u  [几] /m 位/q 工程/n 技术人员/n 。/w 
105		  [几] /m 年/nt 来/u ，/w 我们/r 先后/d 采用/v 以下/nd 五/m 种/q 形式/n ：/w 一/m 是/vl 由/p 设计/v 研究/v 单位/n 根据/p 工程/n 项目/n 的/u 需要/n ，/w 提出/v 对/p 阀门/n 性能/n 的/u 要求/n 和/c 技术/n 参数/n ，/w 由/p 我们/r 厂/n 设计/v 和/c 生产/v ；/w 二/m 是/vl 由/p 设计/v 研究/v 单位/n 设计/v ，/w 我们/r 试制/v 生产/v ；/w 三/m 是/vl 双方/n 联合/v 设计/v ，/w 我们/r 试制/v 生产/v ；/w 四/m 是/vl 相互/d 交流/v 技术/n 情报/n 和/c 科技/n 资料/n ；/w 五/m 是/vl 邀请/v 设计/v 研究/v 单位/n 的/u 专家/n 到/v 我们/r 厂/n 讲课/v 和/c 进行/v 技术/n 指导/v 。/w 
106		 生产/v 阀门/n 的/u 人/n 都/d 知道/v ，/w 要/vu 保证/v 一/m 条/n 生产线/n 的/u 正常/a 运行/v ，/w 需要/v 在/p  [几] 个/mq 关节/n 点/n 安上/v 不同/a 的/u 调节/v 阀/n 。/w 
107		 同样/a 的/u 道理/n ，/w 要/vu 保证/v 技术/n 联合/v 的/u 正常/a 运转/v ，/w 也/d 必须/d 在/p  [几] 个/mq 关节/n 点/n 用好/v "/w 调节/v 阀/n "/w 。/w 
108		 现在/nt ，/w 全村/n 有/v 六十/m 多/m 户/n 社员/n 专门/d 从/p 山西省/ns 和/c 我/r 省/n 的/u 平山/ns 等/u 地/n 采购/v 猪/n 、/w 羊/n ，/w 并/c 运回/v 村里/nl ，/w 有/v 四十/m 来/u 户/n 专门/d 屠宰/v 加工/v ，/w 有/v 三十/m 多/m 户/n 专门/d 将/p 肉/n 送往/v 北京/ns 、/w 天津/ns 销货/v ，/w 有/v 三/m 班/n 十 [几] /m 户/n 收购/v 羊皮/n 外销/v ，/w 有/v 四/m 户/n 加工/v 羊杂/n ，/w 有/v 三/m 户/n 专/d 刮/v 小肠/n ，/w 形成/v 了/u 专业/n 分工/v 一条龙/n 。/w 
109		  [几] 千/n 年/nt 来/vd ，/w 民间/n 偏方/n 用/v 之/r 甚/d 多/a 。/w 
110		 中央书记处/ni 和/c 国务院/ni 的/u 领导/n 同志/n ，/w 还/d 就/p 当前/nt 整党/v 和/c 改革/v 中/nd  [几] 个/mq 需要/v 引起/v 普遍/a 重视/v 和/c 解决/v 好/a 的/u 问题/n ，/w 谈/v 了/u 如下/v 重要/a 意见/n 。/w 
111		 解放/v 以前/nt ，/w 我/r 省/n 医药/n 工业/n 十分/d 薄弱/a ，/w 化学/n 制药/v 工业/n  [几] 乎/d 是/vl 空白/n 。/w 
112		 我/r 省/n 医药/n 产品/n 畅销/v 国内外/j ，/w  [几] 十/m 个/q 品种/n 销往/v 二十/m 多/m 个/q 国家/n 和/c 地区/n 。/w 
113		 会上/nl ，/w 省文化厅/n 、/w 省/n 卫生厅/n 、/w 省/n 农科院/j 和/c 省/n 公路/n 工程局/n 等/u 四/m 个/q 单位/n 介绍/v 了/u 近/a  [几] /m 年/nt 发展/v 优秀/a 知识分子/n 入党/v 工作/n 的/u 经验/n 。/w 
114		 他/r 说/v 省直机关/j 近/a  [几] /m 年/nt 解决/v 优秀/a 知识分子/n 入党/v 难/a 问题/n 不断/d 取得/v 进展/v ，/w 今年/nt 上半年/nt 发展/v 优秀/a 知识分子/n 党员/n 占/v 发展/v 新/a 党员/n 总数/n 的/u 百/m 分之/u 八十六点八/m 。/w 
115		 一个/mq 干部/n ，/w 在/p 一个/mq 地方/n 或/c 部门/n 工作/v 了/u  [几] /m 年/nt ，/w 没/d 能/vu 做好/v 工作/n ，/w 没有/d 打开/v 新/a 局面/n ，/w 就/d 不好/a 向/p 党/n 和/c 人民/n 作/v 交代/v 。/w 
116		 有人/r 见/v 田光/nh 软硬不吃/i ，/w 便/d 放出/v 风/n 来/vd ：/w 一/m 任/n 厂长/n 不过/d 三/m 年/nt ，/w 你/r 也/d 不想/v 想/v 还/d 能/vu 干/v  [几] /m 天/nt 。/w 
117		 就/d 这样/r ，/w  [几] 万/m 件/q 梅/n 瓶/n 、/w 动物/n 瓷/n ，/w 行程/n 千/m 里/q ，/w 倒运/v 回/vd 厂/n 。/w 
118		 从/p 北京/ns 、/w 天津/ns 到/v 锦州/ns 、/w 沈阳/ns 、/w 哈尔滨/ns ，/w 一个/mq 多/m 月/nt ，/w 收回/v 瓷器/n  [几] 十万/m 件/q 。/w 
119		 有的/r 工人/n 跟/p 老/h 赵/nhf 吵/v ，/w 向/p 他/r "/w 问罪/v "/w ，/w 同/p 他/r 算帐/v …/w …/w 不料/v 老/h 赵/nhf 使出/v 绝招/n ，/w 他/r 给/p 人们/n 算/v 了/u 一/m 笔/n 更/d 大/a 的/u 帐/n ：/w  [几] /m 年/nt 来/u 产品/n 低劣/a ，/w 废/a 次/a 品/n 成堆/n ，/w 损失/v 多少/m ？/w 
120		 老/h 赵/nhf 得知/v ，/w 立即/d 动员/v 试制/v 组/n 赶制/v  [几] /m 块/q 小/a 试验品/n ，/w 送给/v 袁/nhf 教授/n 。/w 
121		 三五二四工厂/ni 从/p 一九七二/ni 年/nt 开始/v 生产/v 人造/a 毛皮/n ，/w  [几] 经/v 更新换代/i ，/w 到/v 现在/nt 已/d 增加/v 到/v 四十/m 多/m 个/q 花色/n 品种/n ，/w 其中/nd 电子/n 提花/v 人造/a 仿/v 兽/n 毛皮/n ，/w 如/v 金钱豹/n 、/w 梅花鹿/n 、/w 艾虎/n 、/w 花鼠/n 、/w 凤尾/n 、/w 黄狼/n 等/u 花/n 型/n ，/w 深受/v 欢迎/v ，/w 属/v 紧俏/a 品/n 。/w 
122		 这/r 种/q 人造/a 毛皮/n 往/p 外/nd 卖出/v 每/r 米/q 十 [几] /m 元/q ，/w 而/c 购进/v 成衣/n ，/w 青年/n 妇女/n 穿/v 的/u 每/r 件/q 七八十/m 元/q ，/w 童装/n 每/r 件/q 四五十/m 元/q 。/w 
123		 承德市二轻局/ni 负责人/n 说/v ：/w "/w 本市/n 的/u  [几] /m 家/q 服装/n 厂/n 完全/d 可以/vu 加工/v 。/w "/w 
124		 还有/v  [几] /m 家/n 食品/n 加工厂/n 正在/d 加速/v 准备/v 投产/v ，/w 以便/c 早日/d 向/p 游客/n 提供/v 饮料/n 和/c 各种/r 食品/n 。/w 
125		 接待日/n 中/nd ，/w 能/vu 解决/v 的/u 问题/n ，/w 领导/n 当场/v 拍板/v 解决/v ；/w 涉及/v 到/v  [几] 个/mq 部门/n 的/u ，/w 值班/v 领导/n 召集/v 这些/r 部门/n 研究/v ，/w 限期/v 解决/v 。/w 
126		 今年/nt 三月/nt ，/w 这个/r 县/n 原/a 运输/v 社/n 一九六二/m 年/nt 前/nd 下放/v 的/u  [几] 十/m 名/q 马车/n 工/n  [几] /m 次/q 到/v 信访办/j ，/w 要求/v 解决/v 复职/v 、/w 复工/v 和/c 给予/v 生活/n 补助费/n 问题/n 。/w 
127		 此文/n 主要/a 是/vl 针对/p 当前/nt 干部/n 、/w 职工/n 奖励/v 工作/n 中/nd 的/u 问题/n ，/w 提出/v 意见/n ，/w 我/r 看/v 后/nd 觉得/v 意犹未尽/i ，/w 补写/v  [几] /m 句/n 。/w 
128		 解决/v 农村/n 社员/n 宅基地/n 问题/n 的/u  [几] /m 项/q 规定/n 
129		 最近/nt ，/w 河北省人民政府/ni 向/p 全省/n 各/r 市/n 、/w 县/n 、/w 自治县/n 革命委员会/n （/w 人民政府/n ）/w ，/w 华北石油会战指挥部/ni ，/w 省政府/n 各/r 部门/n 发出/v 《/w 关于/p 解决/v 农村/n 社员/n 宅基地/n 问题/n 的/u  [几] /m 项/q 规定/n 》/w 的/u 通知/n ，/w 要求/v 认真/a 执行/v 。/w 
130		 为了/p 搞好/v 我/r 省/n 儿童/n 少年/n 工作/n ，/w 我们/r 向/p 党政机关/n 、/w 人民团体/n 、/w 厂矿/n 企业/n 、/w 社会/n 各方面/n 提出/v 倡议/v ：/w 在/p 今年/nt "/w 六一/j "/w 儿童/n 节前/nt 开/v 个头/n ，/w 为/p 儿童/n 和/c 少年/n 办/v 一/m 件/n 或/c  [几] /m 件/n 有/v 实惠/a 的/u 好事/n 。/w 
131		 近/a  [几] /m 年/nt ，/w 农村/n 建房/v 出现/v 了/u 建国/v 以来/nt 少有/v 的/u 兴旺/a 景象/n 。/w 
132		  [几] /m 天/nt 来/u ，/w 驻/v 保定市/ns 的/u 一０四野战医院/ni 在/p 力所能及/i 的/u 范围/n 内/nd ，/w 为/p 附近/n 前卫路小学/ni 做/v 了/u 三/m 件/q 好事/n ：/w 本月/nt 十一/m 日/nt ，/w 医院/n 副/h 院长/n 李子元/nh 带/v 着/u  [几] /m 名医/n 务/n 人员/n 到/v 该/r 校/n ，/w 为/p 七十/m 多/m 名/q 学生/n 和/c 教师/n 看/v 了/u 病/n ，/w 为/p 六十/m 多/m 名/q 师生/n 做/v 心电图/n ；/w 前天/nt ，/w 医院团工委/ni 负责人/n 到/v 学校/n 给/p 学生/n 们/k 讲/v 雷锋/nh 的/u 故事/n ，/w 讲/v 雷锋/nh 日记/n 和/c 各行各业/i 学/v 雷锋/nh 的/u 先进/a 事迹/n ；/w 前天/nt 和/c 昨天/nt ，/w 又/d 为/p 学生/n 们/k 专场/n 免费/v 放映/v 电影/n 故事片/n 《/w 祝福/v 》/w 和/c 《/w 雷锋/nh 之/u 歌/n 》/w 。/w 
133		 近/a  [几] /m 年/nt 来/u ，/w 许多/a 生产队/n 财务/n 管理/v 处于/v 混乱/a 状态/n 。/w 
134		 近/a  [几] /m 年/nt 来/u ，/w 这个/r 公社/n 在/p 财务/n 整顿/v 中/nd 调换/v 了/u 一/m 批/q 会计/n ，/w 新手/n 增加/v 了/u 不少/a 。/w 
135		 而/c 全/a 社/n 最大/a 的/u 队/n 也/d 仅有/v 十/m 个/q 生产队/n ，/w 每个/r 生产队/n 平时/nt 收支/n ，/w 一天/nt 没有/v  [几] /m 笔/n ，/w 十/m 个/q 生产队/n 的/u 会计/n 业务/n 工作量/n ，/w 除/p 夏秋/nt 分配/v 需要/v 助手/n 帮助/v 外/nd ，/w 专职/n 会计/n 完全/d 可以/vu 完成/v 。/w 
136		 这样/r ，/w 不仅/c 扭转/v 了/u 过去/nt 财会/j 人员/n  [几] 个/mq 月/nt ，/w 甚至/d 半年/nt 不/d 公开/v 帐/n 目的/n 现象/n ，/w 而且/c 干部/n 、/w 社员/n 能够/vu 及时/d 指出/v 帐目/n 中/nd 的/u 差错/n ，/w 堵塞/v 了/u 财务/n 管理/v 中/nd 的/u 许多/a 漏洞/n 。/w 
137		 这里/r 可以/vu 说明/v 这样/r 的/u 哲理/n ：/w 资金/n 多/a 与/c 少/a 是/vl 辩证/a 的/u ，/w 资金/n 少/a ，/w 讲/v 节约/v ，/w 一/m 元/q 能/vu 顶/v  [几] /m 元/q 用/v ；/w 资金/n 再/d 多/a ，/w 大手大脚/i ，/w  [几] /m 元/q 顶/v 不/d 上/vd 一/m 元/q 花/v 。/w 
138		 他们/r 采取/v 了/u 以下/nd  [几] /m 项/q 措施/n ：/w 一/m 是/vl 把/p 被/p 损坏/v 的/u 集体/n 财产/n 恢复/v 起来/vd ，/w 干部/n 集资/v 八百/m 元/q ，/w 修好/v 了/u 大/a 拖拉机/n 。/w 
139		 二/m 是/vl 实行/v  [几] /m 统一/v ：/w 统一/v 种植/v 计划/n ，/w 统一/v 耕/v 耙/v ，/w 采取/v 按/p 亩/q 收费/v 的/u 办法/n ，/w 由/p 大队/n 拖拉机/n 手/n 负责/v 给/p 各/r 户/n 社员/n 分/v 包/v 的/u 责任田/n 进行/v 耕/v 耙/v ，/w 社员/n 个人/n 播种/v 。/w 
140		 三/m 是/vl 播种/v 、/w 定/v 苗/n 、/w 灭/v 荒/n 、/w 追肥/v ，/w 棉花/n 管理/v 的/u  [几] 个/mq 环节/n ，/w 大队/n 、/w 生产/v 队干部/n 要/vu 抓好/v ，/w 帮助/v 社员/n 解决/v 技术/n 、/w 物质/n 上/nd 的/u 困难/n 。/w 
141		  [几] 百/m 亩/q 棉/n 苗/n 长/v 得/u 绿油油/a 、/w 齐刷刷/a ，/w 很/d 是/vl 喜人/a 。/w 
142		 新乐县/ns 农村/n 工作部/n 去年/nt 接待/v 了/u 十 [几] /m 户/n 上访/v 的/u 社员/n ，/w 主要/a 是/vl 反映/v 村干部/n 不/d 让/p 实行/v 小麦/n 联产/v 责任制/n 的/u 事/n 。/w 
143		 人们/n 街谈巷议/i ，/w 赶集/v 上/vd 店/n ，/w 见面/v 先/d 问/v 包/v 了/u  [几] /m 亩/q 地/n ？/w 
144		 没 [几] 天/nt ，/w 花/n 就/d 枯萎/a 了/u 。/w 
145		 要/vu 认真/a 解决/v 农业/n 生产/v 方面/n 存在/v 的/u 各种/r 问题/n ，/w 就/p 当前/nt 说/v ，/w 各级/n 领导/n 要/vu 深入/v 基层/n ，/w 宣传/v 贯彻/v 党/n 的/u 方针政策/n ，/w 回答/v 农民/n 关心/v 的/u 问题/n ，/w 解决/v 农民/n 生产/v 中/nd 的/u 实际/a 困难/n ，/w 扎扎实实/a 地/u 办好/v  [几] /m 件/q 实事/n 。/w 
146		 这/r 县/n 这/r  [几] /m 年/nt 造林/v 步伐/n 较/d 大/a ，/w 在/p 全/a 县/n 宜/a 林/n 地/n 全部/n 绿化/v 、/w 退耕/v 植树/v 无/v 大/a 潜力/n 的/u 情况/n 下/nd ，/w 去年/nt 作出/v 让/p "/w 每个/r 村庄/n 变为/v 一个/mq 片/n 林/n 、/w 每/r 条/q 道路/n 变为/v 一/m 条/q 绿/a 龙/n 、/w 每个/r 山坡/n 披上/v 绿装/n 、/w 每个/r 坝/n 头/n 变成/v 绿色/n 的/u 屏障/n "/w 规划/n 。/w 
147		 经/v 调查/v 分析/v ，/w 我/r 省/n 群/n 采/v 安全/a 工作/n 存在/v 以下/nd  [几] 个/mq 问题/n ：/w 一/m 是/vl 主管部门/n 对/p 群/n 采/v 的/u 安全/a 生产/v 重视/v 不够/a ，/w 缺乏/v 检查/v 、/w 监督/v 和/c 指导/v ，/w 甚至/d 有的/r 群/n 采矿/v 山/n 出/vd 了/u 重大/a 伤亡/v 事故/n 不/d 上报/v ，/w 也/d 不/d 追查/v 、/w 不/d 处理/v ；/w 二/m 是/vl 群/n 采/v 安全/a 生产/v 条件/n 很/d 差/a ，/w 井下/nl 采矿/v 没有/d 通风/v 设备/n 等/u 必要/a 的/u 安全/a 设施/n ；/w 三/m 是/vl 管理/v 混乱/a ，/w 安全/a 规章制度/n 不/d 健全/a ，/w 经常/d 出现/v 违章/v 指挥/v ，/w 违章/v 作业/n ；/w 四/m 是/vl 农民/n 采矿/v 未经/v 培训/v ，/w 不/d 懂/v 安全/a 生产/v 知识/n ，/w 缺乏/v 科学/n 态度/n 。/w 
148		 女方/n 从/p 一九八一/m 年/nt 就/d 要求/v 将/p 爱人/n 调来/v 本/r 厂/n ，/w 厂里/nl 也/d 同意/v 接收/v ，/w 但/c 因/c 种/q 种/q 原因/n ，/w 时隔/v  [几] /m 年/nt 也/d 未能/vu 如愿以偿/i 。/w 
149		 近/a  [几] /m 年/nt ，/w 他们/r 曾/d 一度/d 推广/v 外地/nl 发展/v 乡办/v 、/w 村办企业/n 的/u 经验/n ，/w 但/c 因/c 条件/n 不/d 具备/v ，/w 收效甚微/i 。/w 
150		 据/p 市场/n 管理/v 部门/n 的/u 同志/n 说/v ，/w 五/m 个/q 专业/n 市场/n 每个/r 集日/nt 的/u 成交额/n 都/d 在/p  [几] 十万/m 元/q 以上/nd 。/w 
151		 全/a 县/n 家庭/n 工业/n 的/u  [几] 百/m 个/q 项目/n ，/w 三千/m 多/m 个/q 品种/n ，/w 都/d 浸透/v 着/u 这些/r 购销/n 员/n 的/u 辛勤/a 汗水/n 。/w 
152		 随着/p 新/a 的/u 农村经济/n 格局/n 的/u 形成/v ，/w 清河县/ns 的/u 家庭/n 工业/n 正/d 以/p 不可/vu 阻挡/v 之/u 势/n 向着/v 商品化/v 、/w 专业化/v 和/c 工业化/v 方向/n 迈进/v ，/w 出现/v 了/u  [几] 个/mq 可喜/a 的/u 趋势/n ：/w 逐渐/d 由/p 小/a 向/p 大/a 发展/v ；/w 由/p 封闭型/n 向/p 开放型/n 发展/v ；/w 由/p 多/a 业/n 兼营/v 向/p 专业/n 经营/v 发展/v ；/w 由/p 只/d 搞/v 现/d 得利/v 的/u 买卖/n ，/w 向/p 生产/v 定型/v 的/u 、/w 开发性/n 的/u 产品/n 发展/v ；/w 由/p 手工/n 操作/v 向/p 机械化/v 、/w 半/m 机械化/v 发展/v 。/w 
153		 这次/r 学习/v 会/n ，/w 是/vl 在/p 党/n 的/u 十二/m 届/q 六/m 中/nd 全会/j 决议/n 发表/v  [几] /m 天/nt 之后/nt 召开/v 的/u 。/w 
154		 近/a  [几] /m 年/nt 由于/c 大量/a 捕杀/v ，/w 已/d 使/v 个别/a 地区/n 因/c 缺少/v 蝮蛇/n "/w 天敌/n "/w 而/c 鼠害/n 成灾/v 。/w 
155		  [几] /m 年/nt 来/u ，/w 他/r 骑/v 自行车/n 走遍/v 了/u 附近/n 的/u 村/n 村/n 落/n 落/n 。/w 
156		 辞退/v 了/u 二十/m 名/q 临时工/n ，/w 还/d 把/p 生产/v 岗位/n 精简/v 下来/vd 的/u 十 [几] /m 名/q 工人/n 集中/v 起来/vd ，/w 成立/v 了/u 综合/v 车间/n ，/w 利用/v 下脚/v 余/n 料/n 生产/v 民用/a 梯子/n 和/c 民用/a 窗/n ，/w 近/a 四/m 个/q 月/nt 就/d 增收/v 近/v 三万/m 元/q 。/w 
157		 我/r 省/n 经济合同/n 仲裁/v 工作/n  [几] /m 年/nt 来/u 已/d 逐步/d 开展/v 。/w 
158		  [几] /m 年/nt 来/u ，/w 尽管/c 这里/r 的/u 食品/n 可/vu 尝/v 、/w 可/vu 换/v ，/w 但/c 以/p 尝/v 为名/v ，/w 企图/v 贪便宜/v 的/u 人/n 却/d 没/d 发现/v 过/u ，/w 得到/v 的/u 是/vl 买卖/n 越来越/d 兴隆/a 。/w 
159		 廊坊市/ns 经过/p  [几] /m 年/nt 努力/v ，/w 全/a 市/n 初步/a 形成/v 了/u "/w 四/m 网/n 一/m 制/n "/w 的/u 新/a 格局/n ，/w 使/v 社会治安综合治理/v 工作/n 不断/d 向/p 制度化/v 、/w 规范化/v 迈进/v 。/w 
160		 司法/v 行政/n 、/w 信访/v 、/w 纪检/j 、/w 土地/n 管理/v 、/w 计划生育/i 等/u  [几] /m 条/q 线/n 一直/d 到/v 村街/n ，/w 把/p 纠纷/n 调解/v 工作/n 的/u 各项/r 措施/n 落实/v 到/v 基层/n ，/w 使/v 各级/n 领导/n 耳目/n 灵通/a ，/w 了解/v 下情/n 。/w 
161		 他/r 陷于/v 苦苦/d 的/u 沉思/v ：/w 胃/n 粘膜/n 出血/v 点/n 该/vu 能/vu 反映/v 死者/n 生前/nt 或许/d 生病/v 、/w 或许/d 窒息/v 、/w 或许/d 外伤/n 才/d 对/a ，/w 但/c 从/p 尸检/v 情况/n 看/v ，/w 以上/nd  [几] /m 点/n 均不/d 成立/v 。/w 
162		 后来/nt ，/w 高二胖/nh  [几] 经/v 周折/n 才/d 打听/v 到/v 见义勇为/i 的/u 张瑞云/nh 。/w 
163		 近/a  [几] /m 年/nt ，/w 又/d 先后/d 邀请/v 河北农业大学/ni 、/w 石家庄果研所/ni 、/w 邢台地区科研所/ni 等/u 单位/n 来/vd 村/n 进行/v 小麦/n 、/w 棉花/n 、/w 花生/n 、/w 蔬菜/n 、/w 果林/n 等/u 高/a 层次/n 技术/n 培训/v ，/w 带来/v 了/u 粮棉/n 油/n 、/w 果林/n 大/a 增产/v 。/w 
164		 但是/c 近/a  [几] /m 年/nt 来/u ，/w 由于/c 长期/nt 干旱/a ，/w 水位/n 下降/v ，/w 致使/v 原有/v 树木/n 大部/n 干枯/a 死亡/v 。/w 
165		 当时/nt 张小臭/nh 在/p 全/a 县/n 制鞋业/n 已/d 小有名气/i ，/w 若是/c 再/d "/w 单干/v "/w 它/r  [几] /m 年/nt 挣/v  [几] 百万/m 满/d 没问题/v ，/w 但/c 他/r 的/u 信条/n 却是/vl "/w 我/r 个人/n 够/v 吃喝/v 就/d 可以/vu 了/u ，/w 要/vu 趁/p 年轻/a 干/v 一番/mq 事业/n 。/w 
166		 他们/r 在/p 发病/v 之前/nt 考虑/v 问题/n 的/u 方法/n 不同/a 于/p 正常人/n ，/w 使/v 一个/mq 或/c  [几] 个/mq 问题/n 长期/nt 存在/v 于/p 脑海/n 之中/nd ，/w 无法/d 解脱/v ，/w 大脑/n 不能/vu 得到/v 应有/v 的/u 休息/v ，/w 甚至/d 昼夜/nt 不眠/v ，/w 久而久之/i 造成/v 思维/n 紊乱/a 。/w 
167		 叶连松/nh 充分/a 肯定/v 了/u 邯钢/ni 近/a  [几] /m 年/nt 深化/v 企业/n 改革/v ，/w 大幅度/n 提高/v 经济效益/n 的/u 做法/n 。/w 
168		 孙起孟/nh 说/v ：/w "/w 党/n 的/u 七中全会/j 把/p 大力/d 发展/v 职业教育/n 作为/v 重要/a 决策/n 定/v 了/u 下来/vd ，/w 这/r  [几] /m 天/nt 所见所闻/i ，/w 感到/v 这/r 一/m 决策/n 在/p 河北/ns 已经/d 并且/c 继续/v 得到/v 贯彻/v 落实/v 。/w 
169		 孙起孟/nh 深有感触/v 地/u 谈到/v ，/w 通过/p 对/p 河北/ns 职业教育/n 的/u 考察/v ，/w 检验/v 了/u 我们/r 的/u  [几] /m 点/q 认识/n ：/w 教育/v ，/w 特别/d 是/vl 职业教育/n 必须/d 紧紧/d 为/p 当地/n 经济/n 服务/v ，/w 经济/n 建设/v 必须/d 依靠/v 教育/v ；/w 抓/v 职业教育/n 与/c 抓/v 经济/n 建设/n 是/vl 完全/d 统一/a 的/u ，/w 割裂/v 了/u 两者/n ，/w 就/d 什么/r 也/d 抓/v 不好/a ；/w 搞好/v 职业教育/n ，/w 关键/n 在/p 党政/n 领导/n 能够/vu 统一/v 认识/v 、/w 统一/v 领导/v 、/w 统一/v 规划/v 、/w 统一/v 部署/v 。/w 
170		 他们/r 的/u 事业/n 在/p 盐池/n ，/w 在/p 盐滩/ns 上/nd 十 [几] /m 年/nt 二十/m 年/nt 如/v 一/m 日/nt 地/u 干/v 到了/v 今天/nt 。/w 
171		 但是/c ，/w 当/p 我们/r 接触/v 到/v 河北省/ns 军区/n 的/u 干部/n 战士/n 时/nt ，/w 知情者/n  [几] 乎/d 是/vl 众口/n 一/m 调/n ：/w "/w 你们/r 一定/d 要/vu 好好/d 写/v 一/m 写/v 我们/r 盐场/n 的/u 罗/nhf 政委/j 和/c 徐/nhf 场长/n ！/w "/w 
172		 花草/n 、/w 树木/n 消失/v 了/u ，/w 就/d 连/p 耐/v 盐碱/n 的/u 芦苇/n 也/d 看/v 不/d 到了/v ，/w 呈现/v 在/p 面前/nd 的/u 是/vl 一片/mq 水汪汪/a 的/u 盐田/n 和/c  [几] /m 根/q 电线杆子/n 。/w 
173		 于是/c ，/w 我们/r 换/v 了/u 个/q 话题/n ，/w 与/p 他/r 扯起/v 思想/n 政治/n 工作/n ，/w 满以为/v 他/r 当/v 了/u 十 [几] /m 年/nt 的/u 政委/j ，/w 准/d 能/vu 说出/v 个/q 一/m 二/m 三/m 来/vd 。/w 
174		 打/v 上/vd 石膏/n 后/nd ，/w 他/r 在/p 家/n 只/d 躺/v 了/u  [几] /m 天/nt ，/w 就/d 拄/v 着/u 拐/v 上/vd 了/u 班/n ，/w 没事人/n 儿/k 似的/u 。/w 
175		 在/p 盐场/n ，/w 我们/r 见到/v 了/u  [几] 个/mq 个体/n 运输/v 司机/n 。/w 
176		 回来/vd 一/d 打听/v ，/w 才/d 知道/v 这/r  [几] /m 位/q 是/vl 为/p 盐场/n 运送/v 洗/v 粉/n 盐/n 的/u 。/w 
177		 徐/nhf 场长/n 一/d 盘算/v ，/w 包/v 出去/vd 比/p 自己/r 干/v 要/vu 多/a 花/v 十 [几] 万/m 元/q 。/w 
178		 话音/n 刚/d 落/v ，/w 一个/mq 铁塔/n 似的/u 黑/a 大汉/n 站/v 在/p 了/u 门口/nl ，/w  [几] 乎/d 堵/v 满/a 了/u 整个/a 门框/n 。/w 
179		 当/p 我们/r 在/p 盐池/n 找到/v 他/r 时/nt ，/w 他/r 挽/v 着/u 裤腿/n ，/w 拉/v 着/u 皮尺/n ，/w 正/d 和/p  [几] 个/mq 战士/n 钉/v 木/n 橛/n 。/w 
180		 孩子/n 虽然/c 跟着/v 妈妈/n 住/v ，/w 却/d 难得/v 见/v 她/r 一面/n ，/w 吃不上/v 妈妈/n 煮/v 的/u 热/a 饭/n ，/w 穿/v 不/d 上/vd 妈妈/n 做/v 的/u 新/a 衣/n …/w …/w 十 [几] /m 年/nt 过去/vd 了/u ，/w 从小/d 就/d 吃/v 食堂/n 的/u 女儿/n 长大/v 了/u ，/w 马寿芬/nh 也/d 下车/v 了/u …/w …/w 
181		 于是/c ，/w 男女老少/n 搬/v 石头/n 填/v 土/n 垒/v 堰/n 子/k ，/w 压/v 条/n 担水/v 搭/v 架子/n ，/w 只/d  [几] /m 年/nt 工夫/n ，/w 房/n 前/nd 屋/n 后/nd ，/w 坡上/nl 坡下/nl 又是/vl 一派/mq 葱茏/a ，/w 西山场村/ns 成/v 了/u 远近闻名/i 的/u 葡萄沟/ns 。/w 
182		  [几] /m 处/n 紫/a 云/n 缭绕/v ，/w 那是/vl 农舍/n 里/nd 飘出/v 的/u 袅袅/a 炊烟/n 。/w 
183		 有的/r 商品/n  [几] 十/m 年/nt 一贯制/n ，/w 式样/n 陈旧/a ，/w 功能/n 欠缺/v ，/w 不能/vu 适应/v 消费者/n 的/u 需要/v 。/w 
184		 如市/v 工商局/n 办理/v 营业/v 执照/n 实行/v "/w 一条龙/n 工作法/n "/w 后/nd ，/w 将/p 办/v 照/n 分解/v 为/vl 咨询/v 、/w 受理/v 、/w 核准/v 、/w 发照/v 、/w 公告/n ５/m 个/q 环节/n ，/w 申请/v 办/v 证/n 人员/n 只/d 需/v 按/p 规定/n 提供/v 完整/a 合法/a 手续/n 交给/v 为/vl "/w 龙头/n "/w 的/u 受理/v 人员/n ，/w 其余/r  [几] /m 道/q 手续/n 都/d 由/p 内部/nd 连续/v 代办/v ，/w 使/v 办/v 证/n 时间/n 由/p 原来/d 法定/a 的/u ３０/m 天/nt 缩短/v 到/v １０/m 天/nt 以内/nd 。/w 
185		 客户/n 申请/v 办理/v 新/a 车照/n 、/w 年检/v 、/w 征/v 纳税/v 费/n 、/w 投保/v 业务/n 时/nt ，/w 只/d 需/v 去/v 服务处/n 一/m 次/q ，/w 用上/v  [几] 十/m 分钟/q 便/d 能/vu 办/v 清/a 所有/a 手续/n 。/w 
186		 这/r 在/p 过去/nt 要/vu 跑/v ５/m 个/q 局/n ，/w 盖/v 七/m 、/w 八/m 个/q 章/n ，/w 短/a 则/c  [几] /m 天/nt ，/w 长/a 则/c １０/m 多/m 天/nt 。/w 
187		 针对/p 近/a  [几] /m 年/nt 农村/n 果园/n 承包/v 和/c 土地/n 承包/v 的/u 经济/n 纠纷/n 案/n 剧增/v ，/w 农村/n 财务/n 混乱/a 等/u 问题/n ，/w 今年/nt ５/m 月/nt ，/w 县检察院/ni 与/c 农工部/ni 联合/v 成立/v 了/u 农村经济检察室/ni 。/w 
188		 这/r 是/vl 邯郸地区教委普教科/ni 科长/n 刘小勇/nh 深入/v 基层/n  [几] 个/mq 月/nt 以来/nt 的/u 行动/n 准则/n ，/w 也是/vl 深刻/a 体会/n 。/w 
189		 通过/p  [几] /m 代/nt 人/n 的/u 努力/v ，/w ５０/m 年/nt 以后/nt 使/v 我国/n 人群/n 乙型/n 肝炎/n 病毒/n 携带/v 率/k 从/p 目前/nt 的/u １０/m ％/w 降至/v ０.５/m ％/w ，/w 每年/nt 死于/v 慢性/a 肝病/n 者/k 降至/v 万/m 人/n 左右/n 。/w 
190		 接种/v 乙型/n 肝炎/n 疫苗/n 还要/vu 注意/v 以下/nd  [几] 个/mq 问题/n 。/w 
191		 经过/p 一番/mq 讨论/v 之后/nt ，/w 负责/v 记录/v 的/u 朱晓平/nh 记下/v 了/u 他们/r 商定/v 的/u 编辑部/n 的/u 名号/n ─/w ─/w 《/w 人间/nl 指南/n 》/w ，/w 然后/c 说/v ：/w "/w 说说/v 主要/a 的/u  [几] 个/mq 编辑/n 吧/u 。/w "/w 
192		 剥开/v  [几] 个/mq 放进/v 嘴里/nl ，/w 一/m 种/q 特别/a 的/u 感受/n 立时/d 充/v 盈/v 整个/a 心胸/n 。/w 
193		 中午/nt 农场/n 给/p 准备/v 的/u 馒头/n 和/c 熬/v 菜/n ，/w  [几] 乎/d 吃/v 不/d 下去/vd 。/w 
194		 那时/r 还是/vl 小队/n 集体/n 生产/v ，/w 不能/vu 种地/v 的/u 奶奶/n 也/d 分得/v 了/u  [几] /m 口袋/n 花生/n 。/w 
195		 兴许/d 是/vl 在/p 县城/n 住/v 了/u 些/q 年/nt ，/w 和/p 土地/n 生分/a 了/u ，/w 怎么/r 用力/v 翻/v ，/w 篮子/n 里/nd 也/d 只是/d 稀稀落落/a 的/u  [几] 个/mq 。/w 
196		 离/v 乡土/n 越来越/d 远/a ，/w 再也/d 没有/v 亲手/d 刨/v 花生/n 的/u 机会/n 了/u ，/w 碰巧/d 吃/v 到/v 的/u 这/r  [几] /m 粒/n 新/a 花生/n 却/d 依然/d 味/n 如/v 当年/nt 。/w 
197		 老人/n 生病/v ，/w 儿子/n 闺女/n 结婚/v ，/w 砌/v 房/n ，/w 种/v 包/v 产/n 田/n ，/w 这/r  [几] /m 件/q 家庭/n 大事/n ，/w 不能/vu 同/p 国家/n 的/u 事/n 比/v 。/w 
198		 地震/v 后/nd ，/w 房产/n 公司/n 担负/v 着/u 全/a 县/n  [几] 万/m 间/q 公产/n 房/n 恢复/v 和/c 新建/v 的/u 任务/n 。/w 
199		 由于/c 他/r 在/p 资产阶级/n 思想/n 侵蚀/v 面前/nd 丧失/v 警惕/v ，/w  [几] /m 年/nt 来/u ，/w 先后/d 有/v 一百五十六/m 人/n 从/p 房产/n 公司/n 拿/p 建房/v 物资/n 不/d 交钱/v ，/w 其中/nd 脱产/v 干部/n 和/c 国家/n 职工/n 一百三十六/ni 人/n ，/w 合/v 款/n 近/v 万/m 元/q 。/w 
200		 三/m 年/nt 暂时/nt 困难/a 时期/nt ，/w 牲口/n 没有/v 饲料/n ，/w 他/r 把/p 节省/v 的/u 粮食/n 喂/v 了/u 牲口/n ；/w 母牛/n 生产/v 了/u ，/w 他/r 把/p 爱人/n 留/v 着/u 做/v 月子/n 用/v 的/u  [几] /m 斤/q 小米/n 掂/v 来/vd ，/w 给/p 牛/n 熬汤/v 喝/v 了/u 。/w 
201		 那时候/r ，/w 不管/c 是/vl 那个/r 队里/nl 的/u "/w 吊/v 梁/n 牛/n "/w ，/w 只要/vu 一/d 交给/v 华跃林/nh ，/w 喂/v 不了/v  [几] 个/mq 月/nt 就/d 膘肥体壮/i 了/u 。/w 
202		 去年/nt 秋后/nt ，/w 家家户户/n 都/d 得了/v 上/v 千/m 元/q ，/w  [几] 千/m 元/q 的/u 奖金/n 。/w 
203		 馆陶县/ns 科技示范户/n 谭寿彭/nh ，/w 为了/p 搞好/v 苗木/n 花卉/n 生产/v ，/w 不但/c 与/p 本县/n 、/w 本/r 地区/n 科技/n 部门/n 、/w 林业/n 部门/n 等/u 有/v 技术/n 情报/n 联系/n ，/w 而且/c 与/p 山西/ns 、/w 江苏/ns 、/w 河南/ns 等/u 地/n 的/u 园林/n 部门/n 花卉/n 公司/n 也/d 建有/v 技术/n 、/w 商品/n 等/u 信息/n 联系/n ，/w 还/d 自费/n 订阅/v 了/u 十 [几] /m 种/q 科技/n 报刊/n 。/w 
204		 学制/n 不一/a ，/w 长/a 则/c 一/m 年/nt ，/w 短/a 则/c  [几] 十/m 天/nt ，/w 自愿/v 报名/v ，/w 统一/v 招收/v 。/w 
205		  [几] /m 天/nt 来/u ，/w 工作人员/n 热心/a 当/v "/w 红娘/n "/w 、/w 积极/a 搭/v "/w 鹊桥/n "/w 的/u 行动/n ，/w 受到/v 普遍/a 欢迎/v 和/c 称赞/v 。/w 
206		 这些/r 企业/n 所/u 用/v 资金/n ，/w 大部分/n 靠/v 国家/n 贷款/v ：/w 所/u 得/v 利润/n 除/p 上缴/v 少量/n 工商税/n 外/nd ，/w 绝大部分/n 按/p 股份/n 分掉/v ，/w 分红/v 比/p 股份/n 要/vu 多/a 一/m 倍/n 或/c  [几] /m 倍/n 。/w 
207		 新中国/n 成立/v 后/nd ，/w 他/r 又/d 多次/mq 发出/v 号召/v ，/w 要/vu 普遍/a 学习/v 马克思列宁主义/n ，/w 要/vu 组成/v "/w 一/m 支/q 强大/a 的/u 理论/n 队伍/n ，/w 有/v  [几] 百万/m 人/n 读/v 马克思主义/n 的/u 理论/n 基础/n ，/w 即/d 辩证/a 唯物论/n 和/c 历史/n 唯物论/n ，/w 反对/v 各种/r 唯心论/n 和/c 机械/n 唯物论/n "/w 。/w 
208		 下面/nd 我/r 讲/v  [几] /m 点/n 意见/n 。/w 
209		 要/vu 着重/v 抓好/v 以下/nd  [几] /m 件/q 工作/n ：/w 
210		 这里/r ，/w 我/r 想/v 强调/v 以下/nd  [几] /m 点/q 。/w 
211		 这/r  [几] /m 年/nt 我国/n 经济/n 的/u 增长/v ，/w 在/p 很/d 大/a 程度/n 上/nd 得益于/v 农业/n 生产/v 连续/v 四/m 年/nt 获得/v 丰收/v 。/w 
212		 这里/r ，/w 我/r 着重/v 谈/v 谈/v 这次/r 会议/n 上/nd 反映/v 的/u  [几] 个/mq 问题/n 。/w 
213		 今年/nt ，/w 各/r 地区/n 、/w 各/r 部门/n 对/p 这/r 项/q 工作/n 高度/n 重视/v ，/w 目标/n 明确/a ，/w 责任/n 落实/v ，/w 取得/v 了/u 可喜/a 的/u 成绩/n ，/w 遏制/v 了/u 近/a  [几] /m 年/nt 亏损/v 大幅度/n 增长/v 的/u 势头/n 。/w 
214		 正确/a 地/u 评价/v 毛泽东/nh 同志/n 的/u 历史/n 功过/n 、/w 确立/v 毛泽东思想/n 的/u 历史/n 地位/n ，/w 关系/v 到/v 怎样/r 看待/v 党/n 和/c 国家/n 过去/nt  [几] 十/m 年/nt 奋斗/v 的/u 成就/n ，/w 关系/v 到/v 党/n 的/u 团结/v 、/w 国家/n 的/u 安定/a ，/w 也/d 关系/v 到/v 党/n 和/c 国家/n 未来/nt 的/u 发展/v 道路/n 。/w 
215		 十 [几] /m 年/nt 来/u ，/w 我们/r 在/p 进行/v 政治体制/n 改革/v 、/w 发展/v 社会主义/n 民主/a 方面/n ，/w 已经/d 积累/v 了/u 不少/a 经验/n 。/w 
216		 在/p 和平/n 与/c 发展/v 成为/v 世界/n 两/m 大/a 主题/n 、/w 各种/r 挑战/v 和/c 机遇/n 同时/v 存在/v 的/u 新/a 的/u 国际/n 环境/n 中/nd ，/w 在/p 经济/n 建设/v 成为/v 各项/r 工作/n 的/u 中心/n 、/w 全面/a 实行/v 改革开放/i 的/u 新/a 的/u 国内/nl 环境/n 中/nd ，/w 我们/r 必须/d 更加/d 自觉/a 地/u 坚持/v 党/n 的/u 工人阶级/n 先锋队/n 性质/n 、/w 全心全意/i 为/p 人民/n 服务/v 的/u 宗旨/n 和/c 马克思主义/n 的/u 指导/v 地位/n ，/w 更加/d 自觉/a 地/u 坚持/v 民主集中制/n 原则/n ，/w 继承/v 和/c 发扬/v 我们/r 党/n 在/p  [几] 十/m 年/nt 奋斗/v 中/nd 形成/v 的/u 优良/a 传统/n 和/c 优良/a 作风/n ，/w 把/p 党/n 建设/v 成为/v 领导/v 社会主义/n 现代化/v 建设/v 的/u 坚强/a 核心/nl 。/w 
217		 到/v 本世纪/nt 结束/v 还有/v 好 [几] /m 年/nt 时间/n ，/w 我们/r 还/d 来得及/v 做/v 些/q 事情/n ，/w 应该/vu 有所作为/i 。/w 
218		 听/v 了/u 华清/nh 同志/n 的/u 讲话/v ，/w 张震/nh 同志/n 和/c 其他/r  [几] /m 位/q 同志/n 对/p 贺龙/nh 同志/n 光辉/n 一生/nt 的/u 回顾/v ，/w 我/r 和/c 大家/n 一样/a ，/w 深为/d 感动/v 。/w 
219		 “/w 我们/r 深深/d 地/u 感到/v ，/w 虽然/c 民主革命/i 推翻/v 了/u 蒋家/nh 王朝/n ，/w 然而/c  [几] /m 千/m 年/nt 的/u 封建/a 意识/n ，/w 象/v 遗传/v 基因/n 一样/a ，/w 还/d 在/p 传宗接代/i 。/w 
220		 联邦德国/ns ５０００/m 名/n 左右/nd 实现/v 性别/n 转化/v 的/u 人/n ，/w 是/vl 由于/p 他们/r 在/p 青年/n 时期/n 连续/v  [几] /m 年/nt 注射/v 荷尔蒙/n （/w 性激素/n ）/w ，/w 然后/c 到/v 医院/n 做/v 一/m 次/q 生殖/v 器官/n 手术/n ，/w 这/r 就/d 是/vl 一/m 种/q “/w 重大/a 刺激/v ”/w ，/w 是/vl 性别/n 转化/v 的/u 条件/n 。/w 
221		 １９７６/m 年/nt 以来/vd ，/w 他/r 接连/v 不断/d 地/u 上/v 戏/n ，/w 参加/v 了/u 十/m  [几] /m 部/n 影片/n 的/u 拍摄/v 。/w 
222		 没/d 过/v  [几] /m 十/m 年/nt ，/w 十月革命/i 、/w 中国/ns 革命/v 就/d 在/p 更/d 大/a 范围/n 内/nd 建立/v 起/vd 了/u 无产阶级/n 专政/n 的/u 政权/n 。/w 
223		 这/r 种/q 转化/v 形式/n 的/u 特点/n 是/vl ：/w 矛盾/n 着/u 的/u 对立/v 双方/n 的/u 转化/v 往往/d 是/vl 通过/p 剧烈/a 的/u 外部/nd 冲突/v ，/w 通过/p 一/m 次/q 或/c  [几] /m 次/q 决定性/n 的/u 打击/v 而/c 实现/v 的/u 。/w 
224		 象/v “/w 基本粒子/n ”/w 的/u 衰变/v 过程/n 甚至/c 可以/vu 短/a 到/v  [几] 十亿/m 分之/u 一/m 秒/nt ，/w 由/p “/w 基本粒子/n ”/w 间/nd 弱/a 相互作用/i 决定/v 的/u 物理/n 过程/n 还/d 可以/vu 短/a 到/v 一百亿/m 分之/u 一/m 秒/nt （/w □/w 秒/nt ）/w ，/w 由/p 强/a 相互作用/i 决定/v 的/u 物理/n 过程/n 则/c 可以/vu 短/a 到/v 一百亿亿亿/m 分之/u 一/m 秒/nt （/w □/w 秒/nt ）/w 。/w 
225		 如/v ，/w 长期/d 操作/v 机器/n 的/u 熟练/a 工人/n ，/w 能/vu 准确/a 地/u 鉴别/v 机器/n 运转/v 的/u 正常/a 与否/u ；/w 熟练/a 的/u 染色/v 工人/n ，/w 对/p 各种/r 颜色/n 色差/n 的/u 辨别/v 能力/n ，/w 要/v 比/p 非/d 熟练/a 操作/v 人员/n 高/a  [几] /m 十倍/m 甚至/c 百倍/m 。/w 
226		 当/p 我们/r 从/p 这个/r 纵向/n 联系/v 的/u 角度/n ，/w 并/c 以/v 上述/v 物质/n 系统/n 结构/n 特征/n 为/vl 尺度/n 来/vd 进一步/v 考察/v 周围/nd 的/u 自然界/n 时/nt ，/w 可以/vu 把/p 它/r 分成/v 这样/r  [几] /m 个/q 基本/n 结构/n 层次/n ：/w 微观/n 、/w 宏观/n 和/c 宇观/n 。/w 
227		 一个/mq 户/n 办/v 林场/n 承包/v  [几] 十/m 亩/q 、/w  [几] 百/m 亩/q 、/w 上千/m 亩/q 荒山/n 、/w 林/n 山/n 。/w 
228		 最近/nt ，/w 记者/n 对/p 福建/ns 林区/n 有/v 代表性/n 的/u 两/m 个/q 县/n 作/v 了/u 调查/v ，/w 发现/v 两/m 县/n 林农/n 均/d 要/vu 交/v 纳税/v 、/w 费/v 十 [几] /m 种/q ，/w 七/m 除/v 八/m 扣/v ，/w 每/r 立方米/q 木材/n 只/d 剩下/v 十 [几] /m 元/q ，/w 只/d 占/v 议/v 销价/n 的/u １０/m ％/w 。/w 
229		 在/p 否定/v "/w 文革/j "/w 的/u 教育/v 中/nd 部队/n 党委/n 倡导/v 开展/v 谈心/v 交心/v 活动/v ，/w 强调/v 各自/r 多/a 做/v 自我批评/v ，/w 团结一致/i 向前看/i ，/w  [几] 十/m 名/q 有/v 旧怨/n 的/u 同志/n 解开/v 了/u 疙瘩/n ，/w 重/d 归于/v 好/a 。/w 
230		 二军大长征医院/ni 骨科/n 副教授/n 侯春林/nh 是/vl 位/q 创伤/n 修复/v 重建/v 外科/n 专家/n ，/w 医疗/v 科研/n 活动/v 十分/d 繁忙/a ，/w 可/d 他/r 作为/v 一/m 名/q 协会/n 成员/n ，/w 还是/d 挤出/v 难得/a 的/u 休息/v 时间/n ，/w 走访/v  [几] 十/m 个/q 截瘫/v 者/k 家庭/n ，/w 为/p 残疾人/n 修补/v 久/a 治/v 不愈/v 的/u 褥疮/n 。/w 
231		 想/v 不通/v ，/w 痛苦/a 得/u 很/d ，/w 生/v 了/u 一/m 场/q 大病/n ，/w 思想斗争/v  [几] 个/mq 月/nt 才/d 换/v 了/u 脑筋/n 。/w 
232		 杨守文/nh 回顾/v 这/r  [几] /m 年/nt 的/u 经历/n ，/w 对/p 我们/r 说/v ：/w "/w 变/v 被动/a 为/vl 主动/a ，/w 关键/n 在于/v 换脑筋/v ；/w 真正/d 换脑筋/v 比/p 学/v 技术/n 难/a 得/u 多/a ，/w 学/v 技术/n 是/vl 从/p 无知/v 到/v 有知/v ，/w 而/c 换脑筋/v 要/vu 用/p 新/a 的/u 思想/n 观念/n 取代/v  [几] 十/m 年/nt 中/nd 积累/v 起来/vd 的/u 旧/a 观念/n ，/w 不/d 经历/v 痛苦/a 的/u 思想斗争/v ，/w 没有/v 一个/mq 实践/v 的/u 过程/n ，/w 一/m 夜/nt 之间/nd 就/d 突然/d 转变/v ，/w 谁/r 信/v ？/w "/w 
233		 江南/nl 初冬/nt ，/w 虽/c 有/v  [几] 分/mq 凉意/n ，/w 但/c 江阴小镇顾山/ni ，/w 却/d 显得/v 生机盎然/i 。/w 
234		 香港君基工程有限公司/ni 虽说/c 创建/v 时间/n 不/d 长/a ，/w 但/c 它/r 在/p 短短/a 的/u  [几] /m 年/nt 中/nd 有/v 了/u 长足/a 的/u 发展/v 。/w 
235		 销售/v 市场/n 扩大/v 到/v 十 [几] /m 个/q 省/n 的/u 三百二十/m 个/q 县市/n 。/w 
236		 历经/v ４/m 年/nt 的/u 四川古蔺郎酒厂/ni 诉/v 古蔺县曲酒厂/ni 侵犯/v 商标权/n 一/m 案/n ，/w  [几] 经/v 波折/n ，/w 到/v 现在/nt 仍是/vl 似/v 了/v 非/d 了/v 。/w 
237		 １９８７/m 年/nt ９/m 月/nt １/m 日/nt ，/w 国家工商行政管理局商标局/ni 专门/d 向/p 全国/n 有关/v 部门/n 发出/v 《/w 关于/p 处理/v 侵犯/v 郎酒/n 商标/n 专用权/n 案件/n  [几] /m 点/q 意见/n 的/u 通知/n 》/w 。/w 
238		 近/a  [几] /m 年/nt ，/w 我国/n 农村/n 保险/n 事业/n 迅速/a 发展/v ，/w １９９１/m 年/nt 保费/n 收入/v 达/v ２８．２亿/m 元/q ，/w 比/p 上年/nt 增长/v ３８/m ％/w 。/w 
239		 其/r 规模/n 小/a 至/v 三五/m 户/n ，/w 大/a 至/v  [几] 百/m 户/n 不等/a ，/w 大量/a 是/vl 小型/a 的/u 。/w 
240		 当/p 人们/n 不满/a 于/p 社会/n 道德/n 水准/n 跌落/v 的/u 时候/n ，/w  [几] 乎/d 都/d 把/p 希望/n 的/u 目光/n 投向/v 我们/r 的/u 学校/n 。/w 
241		 县委/j 徐/nhf 书记/n 不无/v 自信/v 地/u 说/v ：/w “/w 如果/c 再/d 遇到/v 去年/nt 的/u 沥/v 涝/a 和/c 前/nd  [几] /m 年/nt 的/u 干旱/a ，/w 我们/r 就/d 不会/vu 那么/r 被动/v 了/u 。/w ”/w 
242		 近/a  [几] /m 年/nt 来/u ，/w 怀化/ns 军分区/n 和/c 各/r 县/n （/w 市/n ）/w 人武部/n 协助/v 地方/n 党委/n 、/w 政府/n 制定/v 了/u 一系列/a 奖励/v 政策/n ，/w 对/p 在/p 部队/n 立功/v 受奖/v 和/c 入党/v 的/u 战士/n ，/w 通过/p 各种/r 形式/n 予以/v 表彰/v 奖励/v ，/w 以/c 激励/v 大家/n 争先/v 创优/v ，/w 为/p 部队/n 建设/v 多/a 作贡献/v 。/w 
243		 他/r 指/v 着/u  [几] /m 张/q 发黄/v 的/u 照片/n ：/w "/w 七/m 八/m 年前/nt ，/w 我们/r 还是/d 个/q '/w 三/m 靠/v '/w 村庄/n ，/w 每年/nt 要/vu 吃/v 返销/v 粮/n ６万/m 公斤/q ，/w 年/nt 人均收入/n 只有/d ３０/m 元/q ，/w 那时/r 村里/nl 没/v  [几] /m 栋/q 浑/a 砖/n 到顶/v 的/u 房子/n 。/w "/w 
244		 个体经济/n 也/d 有/v 极/d 大/a 发展/v ，/w 涌现/v 出/vd 不少/a １０万/m 元/q 、/w  [几] 十万/m 元/q 的/u 致富/v 大户/n 。/w 
245		 村里/nl 办起/v 了/u 回民/n 小学/n ，/w 建/v 了/u 小/a 电站/n ，/w 集体/n 购买/v 了/u 大小/n 汽车/n 十 [几] /m 部/n 。/w 
246		 因为/c 西马垓/ns 汉族/ns 人数/n 少/a ，/w 大伙/r 称/v 这/r  [几] /m 条/n 是/vl 照顾/v "/w 少数民族/n "/w 的/u 政策/n 。/w 
247		 我们/r 感到/v 这/r  [几] /m 条/n "/w 民族/n 政策/n "/w 很/d 有趣/a ，/w 就/d 悄悄/a 问/v 身旁/nl 的/u 回民/n 群众/n ：/w "/w '/w 政策/n '/w 落实/v 得/u 怎样/r ？/w "/w 
248		  [几] /m 年/nt 中/nd 西马垓村/ns 无偿/a 支援/v 外村/n 致富/v 资金/n ５万/m 多/m 元/q ，/w 为/p 周围/nd 村庄/n 培训/v 皮毛/n 制革/v 技术员/n ８０/m 多/m 名/q 。/w 
249		 回/ns 汉/ns 村民/n 中/nd 认/v 干亲/n 的/u 就/d 有/v 十 [几] /m 家/n 。/w 
250		 这个/r 学院/n 近/a  [几] /m 年/nt 完成/v 的/u １４０/m 多项/mq 军事/n 科研/n 成果/n ，/w 有/v 多项/mq 为/p 民/n 所/u 用/v ，/w 带来/v 显著/a 经济效益/n 。/w 
251		 检查组/n 反映/v ，/w 尽管/d 各级/n 政府/n 这/r  [几] /m 年/nt 都/d 加强/v 了/u 野生动物/n 的/u 保护/v 工作/n ，/w 但/c 破坏/v 野生动物/n 资源/n 的/u 情况/n 仍然/d 十分/d 严重/a ，/w 乱/a 捕/v 滥/a 猎/v 、/w 倒卖/v 走私/v 珍稀/a 动物/n 的/u 案件/n 常有/v 发生/v ，/w 野生动物/n 及其/c 产品/n 在/p 流通领域/n 内/nd 的/u 管理/v 十分/d 薄弱/a ，/w 猎枪/n 生产/v 销售/v 失控/v ，/w 濒危物种/n 的/u 研究/v 工作/n 步履艰难/i ，/w 保护/v 野生动物/n 的/u 形势/n 严峻/a 。/w 
252		 前/nd  [几] /m 年/nt 回到/v 家乡/n ，/w 经常/d 会/vu 碰上/v 庙会/n 。/w 
253		 在/p 具有/v 重要/a 意义/n 的/u 十三/m 届/q 四中全会/j 上/nd ，/w 党中央/n 根据/p 形势/n 的/u 发展/v ，/w 部署/v 了/u 当前/nt 的/u 工作/n ，/w 提出/v 要/vu 特别/d 注意/v 抓好/v 四/m 件/q 大事/n ：/w 一/m 是/vl 彻底/a 制止/v 动乱/n 、/w 平息/v 反革命/n 暴乱/n ，/w 严格/a 区分/v 两/m 类/q 不同/a 性质/n 的/u 矛盾/n ，/w 进一步/v 稳定/v 全国/n 局势/n ；/w 二/m 是/vl 继续/v 搞好/v 治理整顿/v ，/w 更/d 好/a 地/u 坚持/v 改革开放/i ，/w 促进/v 经济/n 持续/v 、/w 稳定/a 、/w 协调/a 地/u 发展/v ；/w 三/m 是/vl 认真/a 加强/v 思想/n 政治/n 工作/n ，/w 努力/v 开展/v 爱国主义/n 、/w 社会主义/n 、/w 独立自主/i 、/w 艰苦奋斗/i 的/u 教育/v ，/w 切实/a 反对/v 资产阶级/n 自由化/v ；/w 四/m 是/vl 大力/d 加强/v 党/n 的/u 建设/v ，/w 大力/n 加强/v 民主/n 和/c 法制/n 建设/v ，/w 坚决/a 惩治/v 腐败/n ，/w 切实/a 做好/v  [几] /m 件/q 人民/n 普遍/a 关心/v 的/u 事情/n ，/w 决不/d 辜负/v 人民/n 对/p 党/n 的/u 期望/n 。/w 
254		  [几] /m 年/nt 来/vd ，/w 人们/n 的/u 物质/n 生活/n 水平/n 提高/v 了/u ，/w 但是/c “/w 一切/r 向钱看/i ”/w ，/w 追求/v 高消费/v ，/w 追求/v 眼前/nl 实惠/a 而/c 放弃/v 远大/a 理想/n ，/w 计较/v 个人/n 私利/n 而/c 不顾/v 国家/n 、/w 民族/n 整体/n 利益/n ，/w 鄙薄/v 自己/r 的/u 祖国/n 和/c 人民/n 而/c 崇洋媚外/i 等/u 思想/n 倾向/n 滋长/v 了/u ，/w 浅薄/a 、/w 庸俗/a 甚至/d 腐化/v 、/w 堕落/v 的/u 不良/a 风气/n 发生/v 了/u ，/w 建国/v 初期/nt 早就/d 已经/d 绝迹/v 的/u 种/q 种/q 丑恶/a 现象/n 再度/d 出现/v 了/u 。/w 
255		 但是/c 后/nd  [几] /m 年中/nt ，/w 各种/r 错误/n 思潮/n 特别/d 是/vl 西方/nd 资产阶级/n 腐朽/a 思想/n 纷至沓来/i ，/w 暴露/v 出来/vd 的/u 问题/n 相当/d 严重/a 。/w 
256		 据/p 全国/n 植保/j 总站/n 预测/v ，/w 今年/nt  [几] /m 种/q 主要/a 棉花/n 病/n 虫/n 均/d 有可能/v 偏重/v 发生/v ，/w 但/c 目前/nt 各地/nl 普遍/a 反映/v 农药/n 供应/v 紧张/a 。/w 
257		 有/v 一个/mq 县长/n 用/p 公款/n 给/p 不/d 享受/v 公费/n 医疗/v 的/u 家属/n 治病/v ，/w 花销/v  [几] 千/m 元/q ，/w 并/c 把/p 没有/v 用完/v 的/u 药品/n 转手/v 倒卖/v ，/w 还/d 借机/v 为/p 老婆/n 募/v 
258		 在/p 会上/nl ，/w 由/p 分社/n 副/f 社长/n 郑华/nh 通报/v 了/u 邓小平/nh 等/u 中央/n 领导人/n 最近/nt 的/u  [几] /m 次/q 重要/a 讲话/n 的/u 精神/n ，/w 社长/n 许家屯/nh 在/p 会上/nl 作/v 了/u 题为/v 《/w 齐心合力/i ，/w 稳定/v 香港/ns 》/w 的/u 讲话/n 。/w 
259		 还有/v 一些/m 与会/v 人士/n 提出/v ，/w 希望/v 中央人民政府/ni ，/w 拿出/v 大/a 决心/n ，/w 不失时机/i 地/u 扎扎实实/a 地/u 抓紧/v 、/w 抓好/v  [几] /m 件/n 大事/n ，/w 并/c 努力/v 做出/v 明显/a 的/u 成绩/n 来/vd ，/w 这/r 是/vl 全国/n 人民/n 包括/v 海外/nl 同胞/n 在内/v 的/u 厚望/n 所在/n 。/w 
260		 这/r 批/q 小将/n 所以/c 能/vu 在/p 现场/n 会上/nl 取得/v 这样/r 好/a 的/u 成绩/n ，/w 是/vl 他们/r  [几] /m 年/nt 来/vd 在/p 大庆/ns 党委/n 的/u 领导/v 下/nd ，/w 顶着/v “/w 四人帮/n ”/w 的/u 压力/n ，/w 坚持/v 学/v 政治/n 、/w 学/v 文化/n 、/w 学/v 技术/n 的/u 丰硕/a 成果/n 。/w 
261		 她/r 一连/d  [几] /m 天/nt 不/d 休息/v ，/w 找/v 资料/n ，/w 搞/v 调查/v ，/w 提出/v 了/u 调整/v 方案/n 。/w 
262		 近/a  [几] /m 年/nt 来/vd ，/w 大庆/ns 党委/n 坚决/a 抵制/v “/w 四人帮/n ”/w 的/u 干扰/v 破坏/v ，/w 始终/d 贯彻/v 执行/v 岗位/n 练兵/v 制度/n 。/w 
263		 在/p 这次/r 岗位/n 练兵/v 现场/n 会上/nl ，/w 大庆/ns 生产/v 总/a 调度室/n 四/m 名/q 调度员/n 和/c 大庆/ns 党委/n 一/m 名/q 负责/v 同志/n ，/w 也/d 先后/d 登台/v 接受/v 了/u 大家/n 的/u 考问/v ，/w 他们/r 都/d 准确无误/i 地/u 回答/v 了/u 职责/n 范围/n 内/nd 的/u  [几] 十/m 个/q 问题/n ，/w 受到/v 大家/n 的/u 赞扬/v 。/w 
264		 在/p 大庆/ns 地区/n 的/u  [几] 个/mq 主要/a 站/n 段/n ，/w 要/vu 力争/v 在/p 今年/nt 全部/n 办成/v 学/v 大庆/ns 的/u 先进/a 单位/n 。/w 
265		 石家庄市/ns 动/v 起来/vd 了/u ：/w 市委/j  [几] /m 次/q 召开/v 常委会/j ，/w 围绕/v 学/v 大庆/ns 领导/n 是/vl 关键/n 这个/r 问题/n ，/w 进行/v 了/u 学习/v 和/c 讨论/v 。/w 
266		  [几] /m 天/nt 来/vd ，/w 发言/v 的/u 代表/n 们/k 一致/a 指出/v ，/w 大庆/ns 是/vl 毛主席/nh 树立/v 的/u 中国/ns 走/v 自己/r 工业化/v 道路/n 的/u 样板/n 。/w 
267		  [几] /m 天/nt 来/vd 发言/v 的/u 还有/v ：/w 中国人民解放军/ni 总后勤部/ni 副/f 部长/n 张元培/nh ，/w 河北省/ns 遵化/ns 县委/j 常委/j 王云阁/nh ，/w 河南省辉县化肥厂/ni 党总支/n 副/f 书记/n 袁志成/nh ，/w 玉门石油管理局/ni 党委书记/n 傅万祯/nh ，/w 山东省昌潍/ns 地委/j 书记/n 魏坚毅/nh ，/w 北京铁路局/ni “/w 毛泽东/nh 号/n ”/w 机车/n 组/n 司机/n 长/n 陈福汉/nh ，/w 黑龙江省鸡西矿务局/ni 党委书记/n 张秀亭/nh ，/w 江西拖拉厂/ni 党委/n 副/f 书记/n 安金贵/nh ，/w 四川新都机械厂/ni 党委/n 副/f 书记/n 陈英/nh 。/w 
268		 十 [几] /m 年/nt 来/vd ，/w 这个/r 中队/n 的/u 同志们/n 就是/d 这样/r 严肃/a 认真/a ，/w 一丝不苟/i ，/w 在/p 有/v 万分/m 把握/v 中/nd 找/v 万/m 分之/u 一/m 的/u 没/d 把握/v ，/w 在/p 放心/v 中/nd 找/v 不/d 放心/v 的/u 地方/n ，/w 力争/v 万无一失/i ，/w 为/p 革命/n 干/v 保险/n 活/n 。/w 
269		 在/p 贵州/ns 这样/r 长期/nt 贫困/a 的/u 地方/n ，/w 前/nd  [几] /m 年/nt ，/w 包干/v 到户/v 使/v 农民/n 实现/v 了/u 多年/nt 的/u 愿望/n ，/w 解决/v 了/u 温饱/n 问题/n ；/w 今天/nt ，/w 在/p 包干/v 基础上/nl 发展/v 起/v 的/u “/w 两/m 户/n ”/w ，/w 使/v 农民/n 逐步/d 走上/v 富裕/a 。/w 
270		 在/p 他/r 带动/v 下/nd ，/w 全/a 队/n １８/m 户/q 就/d 有/v １３/m 户/q 积极/a 造林/v ，/w 每/r 户/q 超/v 千/m 株/q ，/w  [几] 乎/d 成/v 了/u 一个/mq 林业/n 专业队/n 。/w 
271		 有的/r 干部/n 说/v ，/w 过去/vd 只/d 抓/v 社队/j ，/w 现在/nt 面对/v 千家万户/i ；/w 过去/vd 催/v 耕/v 催/v 种/v ，/w 现在/nt 不/d 催/v 自动/a ；/w 过去/vd 下乡/v 先/d 问/v 吃/v  [几] 百/m 斤/q ？/w 
272		 贵州/ns 这样/r 长期/nt 贫困/a 而/c 又/d 饱受/v 极左/a 危害/v 的/u 地方/n ，/w 这/r  [几] /m 年/nt 农村/n 开始/v 活/v 起来/vd 了/u ，/w 随着/p 长期/nt 封闭/v 的/u 自然/a 经济/n 的/u 开始/v 解体/v ，/w 农民/n 的/u 思想/n 也/d 开始/v 活/v 起来/vd ，/w 眼界/n 也/d 开阔/a 了/u ，/w 他们/r 有/v 不少/a 新/a 的/u 理想/n 和/c 愿望/n 。/w 
273		 这/r  [几] /m 年/nt 社队企业/n 迅速/a 增加/v 。/w 
274		 这/r  [几] /m 年/nt ，/w 商品/n 广告/n 中/nd 的/u “/w 首创/v ”/w 二/m 字/n 泛滥成灾/i 。/w 
275		 两/m 个/q 月中/nt ，/w  [几] 个/mq 厂/n 级/n 领导/n 干部/n 得奖/v 都/d 是/vl 最多/a 的/u 。/w 
276		 要/vu 看到/v ，/w 落实政策/i 不仅/c 是/vl 解决/v  [几] /m 个/q 人/n 的/u 具体/a 问题/n ，/w 也/d 不仅/c 是/vl 解决/v 某个/r 地方/n 、/w 某个/r 部门/n 的/u 具体/a 问题/n ，/w 它/r 关系/v 到/v 调动/v 千千万万/i 人/n 的/u 社会主义/n 积极性/n 的/u 问题/n ，/w 关系/v 到/v 国内外/j 的/u 政治/n 影响/n ，/w 关系/v 到/v 党/n 和/c 国家/n 的/u 威望/n 和/c 声誉/n ，/w 关系/v 到/v 党风/n 和/c 社会风气/n 的/u 根本/d 好转/v 。/w 
277		 在/p 抢险/v 救生/v 中/nd ，/w 张宪廷/nh 等/u 七/m 位/q 同志/n 把/p 生死置之度外/i ，/w 救出/v  [几] 十/m 名/q 群众/n ，/w 自己/r 却/d 献出/v 了/u 生命/n 。/w 
278		 许杰夫/nh 和/c 另外/d  [几] /m 位/q 领导/n 同志/n 一起/n ，/w 负责/v 市区/n 的/u 防汛/v 工作/n 。/w 
279		 许多/a 同志/n 劝/v 他/r 去/v 医院/n 治疗/v ，/w 回/v 家/n 中/nd 休息/v ，/w 他/r 摆/v 摆手/n 说/v ：/w “/w 世上/nl 最/d 苦/a 的/u 是/vl 闲人/n ，/w 活/v 着/u 就要/vu 为/p 人民/n 的/u 事业/n 工作/n ；/w 我/r 剩下/v 的/u 时间/n 不/d 多/a 了/u ，/w 更/d 要/vu 抓紧/v 时间/n ，/w 为/p 人民/n 多/d 做/v  [几] /m 件/q 事/n 。/w ”/w 
280		 黄华/nh 会见/v  [几] 内亚/ns 工会/n 代表团/n 
281		 人大常委会/j 副/f 委员长/n 黄华/nh 今天/nt 下午/nt 在/p 人民大会堂/n 会见/v 由/p 副/f 总/a 书记/n 拉明·杜尔/nh 率领/v 的/u  [几] 内亚/ns 全国/n 工人/n 联合会/n 代表团/n ，/w 同/p 他们/r 进行/v 了/u 亲切/a 的/u 交谈/v 。/w 
282		 为了/p 保证/v 教学/v 质量/n ，/w 便于/v 统一/v 管理/v ，/w 全厂/n 按/p 文化/n 程度/n 统一/a 编/v 班/n ，/w 分/v 大专/n 补习班/n 、/w 高中/j 、/w 初中/j 、/w 小学/n 六/m 个/q 教学班/n ，/w 开设/v 代数/n 、/w  [几] 何/n 、/w 三角/n 、/w 物理/n 、/w 化学/n 、/w 语文/n 、/w 算术/n 等/u 课程/n ，/w 制订/v 了/u 教学计划/n 。/w 
283		 广东省/ns 中山/ns 县/n 一些/m 大队/n 的/u 合作医疗/n 经费/n 历年/nt 超支/v ，/w 有的/r 弄/v 得/u  [几] 乎/d 垮台/v ，/w 但/c 实行/v “/w 定额/n 包干/v ，/w 超额/v 有奖/v ”/w 的/u 管理/v 办法/n 以后/nt ，/w 一/m 年/nt 之内/nd 就/d 扭亏为盈/i ，/w 改变/v 了/u 面貌/n 。/w 
284		 为了/p 进一步/v 检验/v 疗效/n ，/w 郭士魁/nh 与/c 中国医学科学院阜外医院/ni 协作/v ，/w 设立/v 了/u  [几] /m 张/q 中医/n 病床/n ，/w 与/c 西药/n 组/n 进行/v 对照/v 。/w 
285		 前/nd  [几] /m 年/nt 招考/v 研究生/n 的/u 试题/n 是以/c “/w 文化大革命/n ”/w 以前/nt 中等/a 水平/n 的/u 大学/n 毕业生/n 为/vl 对象/n ，/w 试题/n 的/u 难度/n 是以/c 他们/r 能/vu 取得/v 及格/v 或/c 及格/v 以上/nd 的/u 成绩/n 为准/v 。/w 
286		 黄华/nh 在/p 宴会/n 上/nd 讲话/v 时/nt 指出/v ，/w 近/a  [几] /m 年/nt 来/vd ，/w 中/j 罗/j 两国/n 各级/n 领导人/n 不断/d 互相/d 访问/v ，/w 两国/n 在/p 各方面/n 的/u 友好合作/v 关系/v 得到/v 了/u 新/a 的/u 发展/v 。/w 
287		 新绛县/ns 民间/n 信用/n 形式/n 多样/a ，/w 主要/a 有/v 这样/r  [几] /m 种/q 形式/n ：/w 
288		 吕东/nh 还/d 指出/v ，/w 在/p 安排/v 第二/m 季度/nt 生产/v 时/nt 还要/v 注意/v 抓好/v 以下/nd  [几] /m 项/q 工作/n ：/w 要/vu 争取/v 多/a 出口/v ，/w 多/a 创/v 外汇/n ，/w 千方百计/i 保证/v 完成/v 出口/v 收汇/v 任务/n 。/w 
289		 广州白云山制药厂/ni 近/a  [几] /m 年/nt 来/vd 每年/nt 宣传/n 广告/n 费用/n 约/v 占/v 总产值/n 的/u １/m ％/w 左右/n ，/w 并/c 通过/p 承包/v 广州市/ns 足球队/n 的/u 经费/n ，/w 成立/v 轻/a 歌剧团/n 、/w 举办/v 白云/n 杯/n 国际/n 足球/n 邀请赛/n 等/u 方式/n ，/w 有效/a 地/u 提高/v 了/u 企业/n 和/c 产品/n 的/u 知名度/n 。/w 
290		 为了/p 改变/v 我国/n 会计/n 人才/n 奇缺/v 、/w 不能/vu 适应/v 大规模/n 经济/n 建设/n 需要/n 的/u 状况/n ，/w 这/r  [几] /m 年/nt 国家/n 在/p 培养/v 会计/n 人才/n 方面/n 出现/v 了/u 大好/a 局面/n 。/w 
291		 每个/r 旅馆/n 内/nd ，/w 都/d 设有/v 一个/mq 陈列/v 橱窗/n ：/w 展示/v 本乡/n 工厂/n 的/u 产品/n ，/w 到会/v 代表/n 如/v 有/v 兴趣/n ，/w 可/vu 马上/d 与/c 他们/r 订货/v ；/w 每个/r 旅馆/n 都/d 配有/v  [几] /m 名/q 信息员/n ，/w 看起来/v 象是/vl 服务员/n ，/w 成天/nt 跟/c 旅客/n 们/k 喝茶/v 聊天/v ，/w 原来/d 是/vl 在/p 摸/v 市场/n 行情/n 、/w 经济信息/n 。/w 
292		 这/r 是/vl 在/p 通向/v 苏州/ns 城/n  [几] /m 条/n 主要/a 干道/n 的/u 入口处/n 办/v 的/u 近/a 十/m 家/q 旅馆/n ，/w 有/v 大型/a 汽车/n 停车场/n ，/w 每天/nt 可/vu 停/v 一千/m 多/m 辆/q 汽车/n 。/w 
293		 １９８７/m 年/nt 秋/nt ，/w 在/p 《/w 中共中央/j 关于/p 教育/n 体制/n 改革/n 的/u 决定/n 》/w 发布/v 两/m 年/nt 多/m 之后/nt ，/w  [几] /m 起/q 学潮/n 的/u 小/a 麻烦/n 平息/v 之后/nt ，/w 上海交通大学/ni 等/u 充满/v 乐观/a 情调/n 的/u 先期/nt 改革/n 尝试/v 渐渐/d 销声匿迹/i ，/w  [几] 乎/d 全国/n 高校/j 都/d 出现/v 了/u 毕业/v 分配/v 退/v 生/v 现象/n ，/w 有/v ５０００/m 多/m 人/n 不得不/d 进行/v 第二/m 、/w 第三/m 次/q 分配/v 。/w 
294		 １９８８/m 年/nt 春/nt ，/w 正当/a “/w 两会/j ”/w （/w 七/m 届/q 全国人大/j 、/w 七/m 届/q 全国政协/j 会议/n ）/w 代表/n 在/p 会上/nl 大声疾呼/i 教育/n 经费/n 不足/a 时/nt ，/w  [几] 乎/d 全国/n 高校/j 都/d 卷进/v 了/u “/w 社会/n 有偿/a 服务/v ”/w 的/u 酸甜苦辣/i 之中/nd 。/w 
295		 杭州大学/ni 去年/nt 开除/v  [几] /m 名/q 学生/n ，/w 被/p 开除/v 者/k 竟然/d 为此/c 设宴/v 感谢/v 老师/n 。/w 
296		 中国/ns 历史上/n 的确/d 有/v 重/v 教育/n 的/u 传统/n ，/w 但/c 封建/n 时代/nt 的/u 教育/n  [几] 乎/d 只有/c 一个/mq 目的/n ，/w 就是/d 为/p 封建王朝/n 培养/v 官吏/n 。/w 
297		 在/p 十 [几] /m 年/nt 时间/n 里/nd ，/w 教育/n 为/p 国家/n 的/u 建设/n 和/c 管理/n 输送/v 了/u  [几] 百万/m 专门/a 人才/n ，/w 成为/v 构筑/v 共和国/n 大厦/n 的/u 重要/a 智力/n 基石/n 。/w 
298		 再/d 加上/v 从/p ６０/m 年代/nt 初/n 开始/v 的/u “/w 大学/n 要/vu 以/p 阶级斗争/n 为/vl 主/a 课/n ”/w ，/w 发展/v 到/v “/w 文革/j ”/w 的/u 浩劫/n ，/w  [几] /m 次/q 折腾/v ，/w 弄/v 得/u 高等教育/n 奄奄一息/i 。/w 
299		 尤其/d 是/vl 近/a  [几] /m 年/nt 来/vd ，/w 城乡/n 市场/n 正在/d 加速/v 发育/v ，/w 商品生产/v 搅动/v 了/u 整个/a 社会/n 。/w 
300		 这/r 是/vl 中国/ns  [几] 千/m 年/nt 教育史/n 上/nd 的/u 第二/m 次/q 大/a 转轨/v 。/w 
301		 校长/n 们/k 呼唤/v 自主权/n ，/w  [几] 乎/d 是/vl 在/p 呼唤/v 生存权/n 。/w 
302		 曾经/d 领导/v 上海交通大学/ni 改革/n 探索/v 的/u 该/r 校/n 前/nd 党委书记/n 邓旭初/nh  [几] /m 年前/nt 就/d 提出/v 了/u 建立/v 校产/n 的/u 主张/v 。/w 
303		 但/c 值得/v 忧虑/v 的/u 是/vl ，/w 正当/a 我们/r 需要/v 勒紧裤带/v 办/v 教育/n 的/u 时候/n ，/w 社会/n 上/nd 出现/v 了/u 一/m 股/q 奢侈/a 风/n ；/w 可以/vu 花/v  [几] 十/m 亿/m 美元/n 进口/v 小轿车/n ，/w 却/d 无/v 钱/n 办/v 教育/n ；/w 有的/r 地方/n 竞相/d 盖/v 楼堂馆所/n ，/w 却/d 不/d 去/v 修/v 校舍/n 危房/n …/w …/w 
304		 记者/n 从/p 北/nd 到/v 南/nd 采访/v 了/u 许多/a 大学生/n ，/w 问/v 他们/r 为什么/r 觉得/v “/w 读书/v 无用/a ”/w ，/w 得到/v 的/u 回答/v  [几] 乎/d 异口同声/i ：/w “/w 学得/v 再/d 好/a 也/d 不如/v 一个/mq 个体户/n ！/w ”/w 
305		 从/p 财政/n 本身/n 来说/v ，/w 这/r  [几] /m 年/nt ，/w 在/p 改进/v 财政/n 体制/n 、/w 扩大/v 企业/n 财权/n 、/w 改革/n 税收/n 制度/n 、/w 改进/v 支出/n 管理/n 、/w 利用/v 外资/n 等/u 方面/n 都/d 进行/v 了/u 改革/n ，/w 取得/v 了/u 可喜/a 成果/n ；/w 并/c 积极/a 支持/v 了/u 工资/n 、/w 价格/n 、/w 科技/n 、/w 教育/n 等/u 方面/n 的/u 配套/v 改革/n 。/w 
306		 这/r  [几] /m 年/nt 随着/p 经济体制/n 改革/n 的/u 深入/a 和/c 经济/n 结构/n 的/u 调整/n ，/w 国民收入/n 结构/n 和/c 财政/n 收支/n 结构/n 都/d 发生/v 了/u 很/d 大/a 的/u 变化/v 。/w 
307		 这/r  [几] /m 年/nt 我们/r 的/u 经济/n 发展/v 很快/a ，/w 但/c 有/v 许多/a 该/r 收/v 的/u 税款/n 没有/v 收/v 上来/vd ，/w 一个/mq 重要/a 原因/n 是/vl 我们/r 财税/j 工作/n 不/d 适应/v 形势/n 发展/v 的/u 要求/n ，/w 一/m 是/vl 力量/n 不足/a ，/w 二/m 是/vl 干部/n 素质/n 差/a ，/w 业务/n 不/d 熟/a ，/w 三/m 是/vl 设施/n 、/w 手段/n 落后/a ，/w 需要/v 大大/d 加强/v 。/w 
308		 济南/ns 军区/n 领导/n 机关/n 在/p 依靠/v 群众/n 积极/a 推进/v 改革/n 工作/n 中/nd ，/w 还/d 充分/a 考虑到/v 各种/r 利益/n 关系/n 的/u 调整/v 和/c 承受/v 能力/n 等/u 因素/n ，/w 对/p 每/r 项/q 改革/n 方案/n 和/c 措施/n 都/d 坚持/v “/w 从/p 群众/n 中/nd 来/vd ，/w 再/d 回到/v 群众/n 中/nd 去/v ”/w 的/u 方法/n ，/w  [几] /m 上/v  [几] /m 下/v ，/w 反复/d 论证/v ，/w 务求/v 稳妥/a 。/w 
309		 在/p 日前/nt 由/p 河南省文化厅/ni 举行/v 的/u 新闻发布会/n 上/nd ，/w 展出/v 了/u  [几] /m 件/q 刻/v 在/p 龟甲/n 、/w 骨/n 器/n 、/w 石器/n 上/nd 的/u 不同/a 符号/n 的/u 文物/n ，/w 其中/nd 契/n 刻/v 在/p 龟甲/n 上/nd 的/u 个别/a 符号/n 形体/n ，/w 与/c 安阳/ns 殷墟/n 甲骨文/n 的/u 某些/r 字形/n 相似/v 。/w 
310		 要知道/v ，/w 古今中外/i 任何/r 改革/n 都/d 不是/vl 一帆风顺/i 的/u ，/w 都/d 要/vu 经历/v 十 [几] /m 年/nt 、/w 数/n 十年/nt 的/u 努力/v ，/w 才能/c 取得/v 成果/n ，/w 中途/nl 夭折/v 的/u 也/d 不乏/v 先例/n 。/w 
311		 普通/a 二六/m 车/n ２０８/m 元/q 一/m 辆/q ，/w 但是/c  [几] /m 种/q 造型/v 美/n 、/w 油漆/n 漂亮/a 、/w 性能/n 轻快/a 的/u ８３/m 型/k 、/w ８４/m 型/k 和/c 新式/a 斯普瑞克/ni 车/n ，/w 卖到/v ２８８/m 元/q 和/c ２９８/m 元/q ，/w 依然/d 很/d 抢手/a ，/w 这/r 就是/d 市场/n 。/w 
312		 在/p 绍兴市物资经营公司/ni 有/v 一/m 位/q 职工/n ，/w 工作/n 岗位/n 调换/v 了/u 好 [几] /m 次/q ，/w 但/c 总是/d 干/v 得/u 不/d 令/v 人/n 满意/a 。/w 
313		 许多/a 人/n 说/v ，/w 这/r 是/vl 十 [几] /m 年/nt 没见/v 的/u 阵势/n 。/w 
314		 县里/nl 的/u 领导/n 和/c 技术/n 干部/n 在/p 那些/r 日子/nt 里/nd ，/w  [几] 乎/d 车/n 不/d 离/v 身/n 地/u 到/v 各/r 乡村/n 检查/v 、/w 指导/v ，/w 也/d 没少/v 开/v 现场/n 、/w 技术/n 交流/v 、/w 检查/v 等/u “/w 飞行/v 会/n ”/w 。/w 
315		 河/n 西/nd 务/v 乡/n 乡镇企业/n 拿出/v ８万/m 元/q 支持/v 水利/n 建设/n ，/w 新/a 打井/v ２３/m 眼/q ，/w 老井/n 作/v 了/u 改造/v ，/w 扩大/v 灌溉/v 面积/n  [几] 千/m 亩/q 。/w 
316		 但是/c ，/w  [几] /m 年/nt 来/vd ，/w 经过/p 开展/v 打击/v 严重/a 经济犯罪/v 活动/n ，/w 整党/v ，/w 整顿/v 纪律/n ，/w 纠正/v 不正之风/i ，/w 反/v 腐蚀/v 教育/n ，/w 有些/m 问题/n 已经/d 解决/v ，/w 有些/m 问题/n 正在/d 解决/v 。/w 
317		 此后/c ，/w 曾/d 对/p 有的/r 券/n 别/d 更新/v 过/u  [几] /m 次/q 。/w 
318		 广东/ns 、/w 上海/ns 的/u 观赏植物/n ；/w 北京/ns 的/u 月季/n 、/w 菊花/n ；/w 山东/ns 的/u 曹州/ns 牡丹/n ；/w 莱州/ns 月季/n 、/w 崂山/ns 耐/v 冬/nt ；/w 湖南/ns 、/w 湖北/ns 的/u 梅花/n 、/w 兰花/n 、/w 碗/n 莲/n ；/w 福建/ns 的/u 仙人/n 球/n 和/c 棒/n ；/w 广西/ns 的/u 玉麒麟/n ；/w 云南/ns 、/w 四川/ns 、/w 贵州/ns 的/u 兰花/n 、/w 杜鹃/n 以及/c 野生/v 的/u 奇花异草/i ；/w 辽宁/ns 、/w 吉林/ns 的/u 君子兰/n 、/w 大丽花/n 等等/u ，/w 多达/v  [几] 千/m 种/q 。/w 
319		 近/a  [几] /m 年/nt ，/w 花卉/n 业/n 生机勃勃/i ，/w 蒸蒸日上/i 。/w 
320		 他们/r 反对/v 系统/a 学习/v 马列/j 著作/n 和/c 毛主席/nh 著作/n ，/w 胡说/v 只要/vu 学/v 语录/n ，/w 背/v 警句/n ，/w 甚至/d 鼓吹/v 只要/vu 能/vu 背熟/v  [几] /m 句/q 语录/n ，/w 就/d 体现/v 了/u 毛泽东思想/n 领导/n 。/w 
321		 他们/r 策划/v 于/p 密室/n ，/w 点火/v 于/p 基层/n ，/w 首先/d 把/p 予头/n 对准/v  [几] /m 位/q 副/f 总理/n 和/c  [几] /m 位/q 老帅/n ，/w 进行/v 无耻/a 的/u 陷害/v 、/w 攻击/v 和/c 揪斗/v 。/w 
322		 陈毅/nh 同志/n 一针见血/i 地/u 指出/v ：/w “/w 他们/r 不光/c 是/vl 反对/v  [几] 个/mq 副/f 总理/n 和/c  [几] /m 位/q 老帅/n ，/w 还要/v 反对/v 周/nhf 总理/n ，/w 这/r 一定/d 是/vl 反革命/n 要/vu 搞垮/v 我们/r 的/u 党/n 。/w 
323		 林彪/nh 、/w “/w 四人帮/n ”/w 把/p 予头/n 指向/v 忠于/v 毛主席/nh 的/u 老干部/n ，/w 自封/v 只有/c 他们/r  [几] 个/mq 人才/n 是/vl “/w 一贯/d 革命/v ”/w 、/w “/w 一贯正确/a ”/w 的/u 代表/n 。/w 
324		 一九六七/m 年/nt 二月/nt ，/w 他/r 在/p  [几] /m 次/q 群众/n 会上/nl 激昂/a 地/u 说/v ：/w 我们/r 这么/r 个/q 大/a 党/n ，/w 只有/c  [几] /m 个/q 人/n 是/vl 干净/a 的/u ，/w 使/v 人/n 伤心/v 。/w 
325		 陈毅/nh 同志/n 从来/d 不/d 隐瞒/v 自己/r 的/u 观点/n ，/w 他/r 在/p  [几] /m 次/q 群众/n 大会/n 上/nd 公开/v 讲/v ：/w “/w 有的人/n 口号/n 喊/v 得/u 很/d 响/v ，/w 拥护/v 毛主席/nh ，/w 实际上/nl 不/d 按/p 主席/n 思想/n 办事/v ，/w 别看/v 他/r 把/p 主席/n 语录/n 本/n 举/v 得/u 很/d 高/a ，/w 是/vl 真/d 拥护/v 毛主席/nh ，/w 还是/d 反对/v 毛主席/nh ，/w 我/r 怀疑/v ，/w 我/r 还要/v 看/v ！/w ”/w 
326		 他/r 激愤/a 地/u 说/v ：/w “/w 过去/vd 有人/r 整/v 老干部/n 整/v 得/u 很/d 凶/a ，/w  [几] 十/m 年/nt 以后/nt ，/w 自己/r 成/v 了/u 反革命/n 。/w 
327		 这/r 伙/q 反革命/n 密谋/v 对策/n ，/w 凭借/v 他们/r 窃取/v 的/u 那/r 部分/n 权力/n ，/w 把/p 陈毅/nh 同志/n 和/c 其他/r  [几] /m 位/q 在/p 中央/n 工作/n 的/u 老同志/n 同/p 他们/r 的/u 斗争/n 定为/v 所谓/a “/w 二月/nt 逆流/n ”/w 。/w 
328		 为了/p 及早/d 把/p 揭发/v 林/nhf 贼/n 罪行/n 的/u 材料/n 送给/v 党中央/n 、/w 毛主席/nh ，/w 在/p 国庆节/nt 前夕/nt ，/w 他/r 不顾/v 自己/r 的/u 病痛/n ，/w 开夜车/v 写出/v 简单/a 明了/a 的/u 十 [几] /m 条/q 揭发/v 材料/n 。/w 
329		 陈毅/nh 同志/n 已经/d 有/v 好 [几] /m 年/nt 没有/v 干杯/v 了/u ，/w 作/v 手术/n 后/nd 医生/n 更/d 禁止/v 他/r 喝酒/v ，/w 但/c 此时/nt 此刻/nt 他/r 怎能/vu 不/d 干杯/v 呢/u ？/w 
330		 文中/nl 有/v 这么/r  [几] /m 句/q 话/n ：/w “/w ?i/w ?i/w 者/k 易折/v ，/w 皎皎/a 者/k 易/a 污/a ，/w 阳春白雪/i ，/w 和/c 者/k 盖/v 寡/a ，/w 盛名/n 之下/nd ，/w 其实/d 难/a 副/v 。/w ”/w 
331		 周予同/nh  [几] /m 次/q 被/p 揪到/v 山东/ns 曲阜/ns 批斗/v ，/w 致/v 成/v 瘫痪/v ，/w 至今/d 卧床不起/v 。/w 
332		 这些/r 同志/n 后来/nt  [几] 乎/d 都/d 被/p 扣上/v 各种/r 罪名/n 遭到/v 批斗/v 。/w 
333		 一九六四/m 年/nt ，/w 在/p 全国/n "/w 工业/n 学/v 大庆/ns "/w 运动/n 的/u 推动/v 下/nd ，/w 厂里/nl 工人/n 、/w 干部/n 把/p 上级/n 拨给/v 的/u  [几] 十/m 台/n 织布机/n 改成/v 宽幅/n 的/u 床单/n 织机/n 。/w 
334		 很快/a ，/w 以/p  [几] /m 名/n 老工人/n 为/vl 骨干/n 的/u 队伍/n 组织/v 起来/vd 了/u ，/w 施工/v 方案/n 也/d 定/v 下来/vd 了/u 。/w 
335		 "/w 百分/n 计/v 奖/n "/w 的/u 具体/a 做法/n 是/vl ，/w 营业/v 小组/n 全面/a 完成/v 各项/r 指标/n ，/w 每人/n 记/v 五十/m 分/q ，/w 那/r 一/m 项/q 指标/n 完/v 不/d 成/v ，/w 扣除/v 单项/n 分/q ；/w 个人/n 记分/v 主要/a 是/vl 考核/v 服务/v 态度/n 、/w 服务/v 质量/n 和/c 柜台/n 纪律/n ，/w 这/r  [几] /m 项/q 都/d 做好/v 了/u 记/v 五十/m 分/q ，/w 那/r 一/m 项/q 做/v 不到/v ，/w 扣除/v 单项/n 分/q 。/w 
336		 这样/r 计/v 奖/n 的/u 好处/n ：/w 一/m 是/vl 计算/v 简便/a ，/w 改变/v 了/u 过去/nt 评奖/v 从/p 印象/n 出发/v ，/w 越/d 评/v 越/d 僵/a ，/w 影响/v 团结/v 的/u 现象/n ；/w 二/m 是/vl 多劳多得/i ，/w 职工/n 按/p 实际/a 出勤/v 天数/n 记分/v ，/w 改变/v 了/u 过去/nt 那/r 种/q 病/n 事假/n 超过/v  [几] /m 天/nt 就/d 取消/v 得奖/v 资格/n 的/u 做法/n 。/w 
337		 柜台/n 纪律/n 有/v 了/u 改变/v ，/w 售货员/n 聊天/v 现象/n  [几] 乎/d 没有/v 了/u 。/w 
338		 黑龙江省哈尔滨市抽纱厂/ni 生产/v 的/u 出口/n 工艺品/n 松江/ns 编结/v 绣/v ，/w 层次/n 清晰/a ，/w 花/n 型/n 多样/a ，/w 绣工/n 精致/a ，/w 美观/a 淡雅/a ，/w 具有/v 独特/a 的/u 风格/n ，/w 被/p 国家/n 出口/n 总公司/n 命名/v 为/vl 名牌/n 产品/n ，/w 远销/v 日本/ns 、/w 美国/ns 、/w 法国/ns 等/u 十 [几] /m 个/q 国家/n 。/w 
339		 不是/vl 三/m 年/nt ，/w 也/d 不是/vl 一/m 年/nt ，/w 而是/vl  [几] 个/mq 月/nt 就/d 获得/v 历史上/n 未曾/d 有/v 过/u 的/u 夏粮/n 丰收/v 。/w 
340		 就/d 拿/p 木材/n 的/u 综合利用/v 来说/v ，/w 这些/r 县/n 大量/a 生产/v 圆木/n ，/w 根/n 梢/n 枝丫/n 大部分/n 是/vl 一/m 把/q 火/n 烧/v 在/p 山上/nl ，/w 浪费/v 极/d 大/a ；/w 各/r 县/n 木材/n 加工业/n 力量/n 薄弱/a ，/w 一般/a 一个/mq 县/n 只有/d 一个/mq 木材/n 加工厂/n 或/c 木器厂/n ，/w 生产/v 的/u 木制/v 农具/n 、/w 家具/n 和/c 其他/r 用具/n ，/w  [几] 乎/d 都/d 用/v 好/a 材/n ，/w 剩下/v 的/u 窄/a 条/n 、/w 边/n 皮/n 、/w 刨花/n 、/w 锯/n 未/n 等/u 都/d 未/d 利用/v 。/w 
341		 据/p  [几] 个/mq 县/n 的/u 不/d 完全/a 统计/v ，/w 县里/nl 的/u 木材/n 利用率/n 为/vl 百/m 分之/u 六十/m 左右/n ，/w 山/n 场/n 剩余/v 物/n 的/u 利用率/n 仅/d 为/vl 百/m 分之/u 三十/m 。/w 
342		 如果/c 光/d 靠/v 发展/v 用材林/n ，/w 砍/v  [几] /m 棵/q 木头/n 卖/v ，/w 社员/n 是/vl 无论如何/d 富/v 不/d 起来/vd 的/u 。/w 
343		 根据/p 林区/n 社队/j 的/u 营/n 林/n 经验/n ，/w 如果/c 适当/a 注意/v 各种/r 林/n 的/u 比例/n ，/w 在/p 近/a 山/n 、/w 低/a 山/n 等/u 适宜/a 种植/v 经济林/n 的/u 地方/n ，/w 种植/v 一些/m 油桐/n 、/w 油茶/n 、/w 乌桕/n 、/w 生漆/n 、/w 山苍子/n 、/w 棕/n 、/w 核桃/n 等/u 经济林/n ，/w 不仅/c 短期/nt 就/d 有/v 收益/v ，/w 而且/c 价值/n 远远/a 超过/v 卖/v  [几] /m 棵/q 木头/n 的/u 收入/n 。/w 
344		 四/m 、/w 出/vd 材/n 率/k 低/a ，/w 砍/v 一片/mq 山/n 出/vd 不了/v  [几] /m 立米/q 木材/n ，/w 也/d 影响/v 社员/n 的/u 收入/n 。/w 
345		 第/h 六/m 地质队/n 成立/v 后/nd 的/u 头/n  [几] /m 年/nt ，/w 他们/r 在/p 这里/r 勘探/v 花/v 的/u 力气/n 不少/a ，/w 但/c 发现/v 和/c 探明/v 的/u 金矿/n 储量/n 不/d 多/a 。/w 
346		 一九六五/m 年/nt 冬季/nt ，/w 二/m 分队/n 矿产/n 组/n  [几] /m 名/n 技术人员/n 来到/v 渤海/ns 岸边/nl 的/u 三山岛/ns 矿点/n 采取/v 矿/n 样/n ，/w 发现/v 了/u 很/d 好/a 的/u 找/v 矿/n 线索/n 。/w 
347		 经过/p  [几] /m 年/nt 的/u 努力/v ，/w 终于/d 拿下/v 了/u 现今/nt 的/u 新城/n 大型/a 金矿/n 。/w 
348		 这/r  [几] /m 年/nt ，/w 农村/n 原来/d 单一/a 的/u 合作医疗/n 形式/n 陆续/d 解体/v ，/w 涌现/v 了/u 多种/mq 办/v 医/n 形式/n ，/w 全/a 市/n 村/n 级/n 医疗/v 摊点/n 一度/d 达到/v ４７４/m 个/q 。/w 
349		 国家体委/j 择/v 定/v 了/u １６/m 个/q 单位/n 作为/v 试点/n ，/w 实际上/nl  [几] 乎/d 所有/a 的/u 省/n 、/w 自治区/n 、/w 市/n 都/d 有/v 参加/v 较/d 系统/a 训练/v 的/u 运动员/n 。/w 
350		 职业/n 拳击/n 比赛/v ，/w 选手/n 之间/nd 体重/n 相差/v 十 [几] /m 甚至/d  [几] 十/m 公斤/q ，/w 力量/n 对比/v 悬殊/a ，/w 业余/n 拳击/n 严格/a 规定/v 分/v １２/m 个/q 级别/n 进行/v 比赛/v 。/w 
351		 他/r 的/u 对手/n 张文东/nh 在/p 前/nd  [几] /m 轮/n 表现/v 不错/a ，/w 曾/d 连/v 胜/v 芮乃伟/nh 和/c 江铸久/nh 。/w 
352		 一会儿/nt ，/w 在/p 十 [几] /m 名/n 官兵/n 面前/nd ，/w 排成/v 了/u 一溜/n 。/w 
353		 拥有/v 十 [几] /m 员/n 国手/n 的/u 哈尔滨/ns 队/n 昨晚/nt 以/p １８/m ∶/w １/m 轻取/v 吉林/ns 队/n 后/nd ，/w 今天/nt 又/d 创下/v 了/u 新/a 纪录/n ，/w 以/p ２５/m ∶/w １/m 战胜/v 呼伦贝尔盟/ns 队/n 。/w 
354		 特别/d 是/vl 我们/r 选手/n 大都/d 很/d 年轻/a ，/w  [几] /m 年/nt 之后/nt 在/p 冬季/nt 奥运会/j 争取/v 好/a 成绩/n 不是/vl 不/d 可能/vu 的/u 。/w 
355		 ６/m 月/nt ８/m 日/nt 傍晚/nt ，/w 一/m 场/q 罕见/a 的/u 大/a 冰雹/n 灾害/n 袭击/v 了/u 海淀/ns 、/w 昌平/ns 等/u 区县/n 的/u 十 [几] /m 个/q 乡镇/n 和/c 农场/n ，/w 损失/v 严重/a 。/w 
356		 然而/c ，/w  [几] /m 年/nt 前/nd 当/p 厂长/n 刘新惠/nh 走上/v 威海地毯毛纺厂/ni 领导/n 岗位/n 时/nt ，/w 摆/v 在/p 他/r 面前/nd 的/u 却是/vl 令/v 人/n 心酸/a 的/u 景象/n ：/w 厂/n 区内/nl ，/w 杂草丛生/i ，/w 羊毛/n 簇/q 簇/q ；/w 破旧/a 的/u 厂房/n 里/nd 放/v 着/u 四/m 台/n 老掉牙/a 的/u 机器/n ，/w 从/p 油污/n 斑斑/a 的/u 铜牌/n 上/nd 依稀/a 辩认/v 出/vd "/w １９１４/m 英国/ns 制造/v "/w 的/u 字样/n 。/w 
357		 当/p ４/m 台/n 引进/v 设备/n 全部/n 安装/v 完毕/v 的/u 时候/n ，/w 那/r  [几] /m 台/n 英国/ns 老/a 设备/n 彻底/a 退休/v 了/u ，/w 这里/r 成为/v 全国/n 地毯/n 行业/n 中/nd 拥有/v 最/d 先进/a 设备/n 的/u 厂家/n 。/w 
358		 刘新惠/nh 狠抓/v 产品/n 质量/n ，/w 只/d  [几] 个/mq 星期/nt ：/w 簇绒/n 地毯/n 成/v 了/u 热门货/n ，/w 全厂/n 开足马力/v 还/d 不能/vu 满足/v 供应/v 。/w 
359		 短短/a  [几] /m 年间/nt ，/w 已/d 先后/d 采用/v 网络/n 计划/n 技术/n 、/w 全员/n 设备/n 维修/v 、/w 两/m 级/n 核算/v 、/w 计算机/n 管理/v 、/w 微机/n 设计/v 等/u 先进/a 的/u 管理/v 方法/n ，/w 使/v 科学管理/v 的/u 水平/n 不断/d 迈/v 上/v 新/a 台阶/n 。/w 
360		 山东省高密县外贸公司/ni 近/a  [几] /m 年/nt 由于/c 兴办/v 了/u 种/n 鸡场/n 等/u 八/m 个/q 自/r 属/v 企业/n ，/w 重视/v 开展/v 文化/n 活动/v ，/w 增强/v 了/u 公司/n 实力/n ，/w 提高/v 了/u 职工/n 素质/n ，/w 管理/v 水平/n 和/c 经济效益/n 连年/n 上升/v 。/w 
361		 张继承/nh 当/v 军务/n 干部/n 后/nd 的/u 头/n  [几] /m 年/nt ，/w 先后/d 除名/v 、/w 遣送/v 战士/n 近/a 百/m 名/n ，/w 上级/n 领导/n 对/p 他/r 这个/r 称职/a 的/u 军务/n 干部/n 是/vl 满意/a 的/u 。/w 
362		 可是/c 近/a  [几] /m 年/nt 他/r 自己/r 却/d 常常/d 内疚/v 。/w 
363		 过/vd 了/u  [几] /m 天/nt ，/w 小/h 李/nhf 高高兴兴/i 地/u 返/v 了/u 回来/vd ，/w 激动/a 地/u 说/v ：/w "/w 这回/r 成/v 了/u ，/w 我/r 有/v 对象/n 了/u ，/w 女朋友/n 腿/n 有点/v 小/a 毛病/n ，/w 可是/c 她/r 的/u 父母/n 对/p 我/r 特别/d 好/a ！/w "/w 
364		 退伍/v 时/nt 地方/n 有关/v 部门/n 对/p 这/r 种/q 特殊/a 情况/n 很/d 照顾/v ，/w 张/nhf 股长/n 帮/v 他/r 把/p 档案/n 关系/n 转到/v 了/u 对象/n 所在地/n 哈尔滨/ns ，/w  [几] 个/mq 月/nt 后/nd 小/h 李/nhf 来信/v 了/u ：/w 
365		 张继承/nh 知道/v 情况/n 后/nd ，/w 急如星火/i 找到/v 小/h 王/nhf ，/w 给/p 他/r 讲/v 张海迪/nh 事迹/n ，/w 带去/v 了/u 《/w 钢铁/n 是/vl 怎样/r 炼/v 成/v 的/u 》/w 和/c 《/w 雷锋/nh 的/u 故事/n 》/w 等/u 书/n ，/w 激励/v 他/r ：/w "/w 人家/r 张海迪/nh 全身/n 瘫痪/v 了/u 还/d 顽强/a 拚搏/v ，/w 你/r 才/d 断/v 了/u  [几] /m 根/n 指头/n 就/d 不想/v 活/v 了/u ，/w 你/r 是/vl 个/q 孬种/n ！/w "/w 
366		 他俩/r 带/v 的/u 兵/n ，/w 现在/nt 有的是/v 团职/n 干部/n ，/w 有的是/v 地方/n 的/u 厂长/n 、/w 经理/n ，/w 有的/r 成/v 了/u 专业户/n 、/w 十 [几] /m 万/m 元/q 户/n ，/w 而/c 他们/r 现在/nt 仍/d 拿/v 不足/v ２００/m 元/q 的/u 志愿兵/n 工资/n 。/w 
367		 宋平/nh 会见/v 赤道 [几] 内亚/ns 民主党/ni 代表团/n 
368		  [几] /m 年前/nt ，/w 爸爸/n 和/c 妈妈/n 离/v 了/u 婚/n ，/w 丢下/v 她/r 走/v 了/u 。/w 
369		 如果/c 再/d 加上/v "/w 红光/n 异香/n "/w 、/w "/w 背/n 有/v 龙/n 鳞/n "/w 字样/n ，/w 就/d  [几] /d 与/p 过去/nt "/w 真/a 龙/n 天子/n "/w 降世/v 差不多/a 了/u 。/w 
370		 距/v 奥运会/j 开幕/v 的/u 日子/nt 已/d 所剩无 [几] /i ，/w 但/c "/w 山雨/n 欲/d 来/vd ，/w 满/a 楼/n 寂静/a "/w ，/w 不/d 见/v 一丝/mq 风/n 来/vd 。/w 
371		 当/p 记者/n 问/v ：/w 尼日利亚/ns 能/vu 获得/v  [几] /m 枚/q 金牌/n 时/nt ，/w 这位/r 奥委会/j 主席/n 笑/v 着/u 说/v ：/w "/w 等/v 奥运会/j 后/nd 就/d 知道/v 了/u 。/w "/w 
372		 上届/r 冠军/n 、/w 罗马尼亚/ns 的/u 巴比/nh 、/w 季军/n 苏联/ns 的/u 巴辛斯基/nh 、/w 世锦赛/j 冠军/n 、/w 两/m 届/q 奥运会/j 亚军/n 的/u 瑞典/ns 老将/n 斯克纳克尔/nh ，/w 以及/c 意大利/ns 、/w 德国/ns 、/w 哥伦比亚/ns 等/u 十 [几] /m 名/n 选手/n 都/d 有/v 闯入/v 决赛/n 夺魁/v 的/u 实力/n 。/w 
373		 我国/n 与/c 其它/r 国家/n  [几] 乎/d 同时/n 起步/v ，/w 在/p 这/r 一/m 项目/n 上/nd 还有/v 一定/a 的/u 实力/n 。/w 
374		 在/p 美国/ns ，/w 大选/n 政治/n 的/u 一/m 大/a 特点/n 是/vl ，/w 政治家/n 们/k 一个/mq 星期/nt 之前/nt 还/d 在/d 相互/d 攻击/v ，/w  [几] /m 天/nt 后/nd 就/d 能/vu 握手言和/i ，/w 成为/v 一家/mq 。/w 
375		 经过/v  [几] 个/mq 月/nt 的/u 鏖战/v ，/w 克林顿/nh 终于/d 过关斩将/i ，/w 在/p 民主党/ni 预选/v 中/nd 获得/v 了/u 足够/a 的/u 选票/n 。/w 
376		 就/d 连/p  [几] /m 天/nt 前/nd 对/p 副/h 总统/n 人选/n 戈尔/nh 持/v 保留/v 意见/n 的/u 黑人/n 领袖/n 杰西·杰克逊/nh 也/d 不/d 例外/v 。/w 
377		 当然/d ，/w 各界/n 都/d 十分/d 明白/a ，/w 这/r 是/vl 民主党/ni 大会/n 期间/nt 的/u 必然/a 现象/n ，/w 所以/c 连/p 布什/nh 总统/n 这/r  [几] /m 天/nt 也/d 为了/p 躲避/v 锋芒/n ，/w 跑到/v 怀俄明州/ns 垂钓/v 去/v 了/u 。/w 
378		 记者/n 在/p 采访/v 中/nd 了解/v 到/v ，/w 全/a 广东省/ns 去年/nt 一/m 年/nt 就/d 建立/v 了/u １５/m 个/q 社会实践/n 的/u 基地/n ，/w  [几] 乎/d 每个/r 基地/n 都/d 是/vl 方苞/nh 同志/n 亲自/d 去/v 规划/v 建立/v 起来/vd 的/u ，/w １５/m 个/q 点/n ，/w 方苞/nh 全都/d 去/v 表示/v 过/u "/w 感谢/v "/w 。/w 
379		 这样/r 搞/v 了/u  [几] /m 次/q 之后/nt ，/w 局面/n 大为改观/i 。/w 
380		 "/w 为了/p 保证/v 让/p 广东/ns １０万/m 大学生/n 在校/v ４/m 年/nt 每人/n 都/d 有一次/v 参加/v 有/v 组织/n 的/u 社会实践/n 活动/v 的/u 机会/n ，/w 我们/r 除了/p 巩固/v 已/d 有/v 的/u 基地/n 外/nd ，/w 今年/nt 还/d 准备/v 再/d 扩大/v  [几] 个/mq ，/w 为了/p 加强/v 校/n 领导/n 、/w 教师/n 与/c 大学生/n 们/k 的/u 交流/v ，/w 今后/nt 还/d 准备/v 每/r 批/q 要/vu 保证/v 一定/a 比例/n 的/u 政工干部/n 、/w 青年/n 教师/n 加入/v 到/v 大学生/n 社会实践/n 活动/v 中/nd 去/v ，/w 使/v 分期/v 分批/v 的/u 社会调查/v 与/c 暑期/nt 组织/v 全体/n 同学/n 参加/v 的/u 社会实践/n 活动/v 紧密/a 地/u 结合/v 起来/vd ，/w 使/v 之/r 既/c 有/v 广度/n ，/w 又/d 有/v 深度/n ，/w 逐步/d 实现/v 基地/n 化/k 、/w 制度化/v 、/w 科学化/v ，/w 力争/v 更为/d 显著/a 的/u 效果/n 。/w "/w 
381		 为着/p 事业/n ，/w 如今/nt 究/v 有/v  [几] 多/m "/w 丁善德/nh "/w 呢/u ？/w 
382		 那/r 枚/q 盖/v 了/u 邮戳/n 、/w 文革/j 期间/nt 非正式/a 发行/v 的/u ８/m 分/q 邮票/n ，/w 在/p 经过/v 了/u 十 [几] /m 次/q 加价/v 之后/nt ，/w 被/p 特地/d 从/p 辽宁锦州/ns 赶来/v 、/w 自称/v 有/v １０/m 年/nt 邮/v 龄/n 的/u 赵复兴/nh 以/p １３１００/m 元/q 拍/v 得/v 。/w 
383		 除/p 这/r 枚/q 身价/n 不凡/a 的/u "/w 一片红/a "/w 外/nd ，/w 尚/d 有/v 以下/nd  [几] /m 种/q 新中国/n 邮品/n 最/d "/w 火/a "/w ：/w 
384		 记者/n 在/p 现场/n 请教/v 了/u  [几] /m 位/q 不愿/vu 透露/v 姓名/n 的/u 资深/a 集邮/v 家/n 。/w 
385		 大量/a 珍邮/j  [几] 经/v 易主/v 冲出/v 国门/n 走向/v 世界/n ，/w 给/p 国内/nl 集邮者/n 带来/v 的/u 是/vl ：/w 国库/n 有/v 价/n 无/v 货/n ，/w 邮市/n 觅/v 宝/n 苦于/v 囊中羞涩/i ，/w 编组/v 高/a 质量/n 邮集/n 无从/d 谈起/v ，/w 提高/v 我国/n 集邮/v 水平/n 难/a 上/nd 难/a 。/w 
386		 市场/n 牵/v 着/u 拍卖/v 的/u 鼻子/n 吼道/v ：/w 还是/d 应该/vu 坚持/v 前/nd  [几] /m 年/nt 提出/v 的/u "/w 扶植/v 店/n 商/n 、/w 抑制/v 摊商/n 、/w 禁止/v 行商/n "/w 的/u 方向/n ，/w 让/p 真正/a 的/u 集邮者/n 受益/v 。/w 
387		 省/n 林业局/n 副/h 局长/n 陈洪健/nh 说/v ：/w "/w 再不/c 严/a 加/v 管理/v ，/w 海南/ns 的/u 珍稀/a 动物/n 再/d 过/vd  [几] /m 年/nt 就/d 会/vu 被/p 吃光/v ！/w "/w 
388		 美/j 苏/j 为/p 消除/v 削减/v 欧洲/ns 常规武器/n 条约/n 的/u 分歧/n ，/w 此前/nt 曾/d 进行/v 了/u  [几] 个/mq 月/nt 的/u 讨价还价/i 。/w 
389		  [几] /m 天/nt 后/nd ，/w 双方/n 果然/d 达成/v 协议/n 。/w 
390		  [几] /m 年/nt 来/u ，/w 由/p 他/r 负责/v 研制/v 的/u １３/m 种/q 白酒/n 和/c 果露酒/n ，/w 获得/v 了/u 部优/j 、/w 省优/j 称号/n 。/w 
391		 １０/m 多/m 年/nt 的/u 拼搏/v 和/c  [几] 十/m 次/q 的/u 实验/n ，/w 使/v 壮阳/v 健身/v 的/u "/w 男/n 宝/n "/w 酒/n 和/c 滋阴/v 强/a 体/n 的/u "/w 女/n 宝/n "/w 酒/n 很快/a 投入/v 市场/n 。/w 
392		 沈河区/ns 作为/v 沈阳市/ns 的/u 老/a 商业区/n ，/w 近/a  [几] /m 年/nt 随着/p 形势/n 的/u 发展/v ，/w 个体/n 、/w 私营经济/n ３/m 年/nt 翻/v 了/u 一番/mq ，/w 登记/v 在册/v 的/u 就/d 达/v ８５００/m 多/m 户/n ，/w 对/p 活跃/v 市场/n ，/w 丰富/v 人民/n 生活/n 起到/v 了/u 很/d 大/a 作用/n ，/w 但/c 由于/c 税源/n 分散/a 、/w 矛盾/n 集中/v ，/w 偷税/v 也/d 相当/d 严重/a 。/w 
393		 他/r  [几] 乎/d 没有/d 犹豫/v 地/u 答应/v 了/u 。/w 
394		 很快/a ，/w 他/r 找到/v 以前/nt 工作/v 过/u 的/u 单位/n ─/x ─/x 某/r 地质/n 科学院/n 财务科/n 的/u  [几] /m 个/q 人/n ，/w 以/c 留下/v 一部分/n "/w 管理费/n "/w 作/v 条件/n ，/w 达成/v 了/u 协议/n 。/w 
395		 然而/c ，/w 曾 [几] 何时/i ，/w 一/m 种/q 成功/a 之后/nt 的/u 优越感/n 与/c 个人主义/n 的/u 贪欲/n ，/w 竟/d 使/v 其/r 忘却/v 了/u 付出/v ，/w 抱定/v 了/u 索取/v 。/w "/w 
396		 一/m 位/q 香港/ns 实业家/n 晚年/nt 热心/a 于/p 捐赠/v ，/w 近/a  [几] /m 年/nt 在/p 内地/nl 捐资/v ２０００万/m 港元/n ，/w 兴办/v ６０/m 多/m 个/q 福利/n 项目/n 。/w 
397		 杭州/ns  [几] 十/m 家/n 医院/n 开办/v 方便/a 门诊/n 
398		 这/r 类/n 被/p 杭州/ns 人/n 称为/v "/w 方便/a 门诊/n "/w 的/u 服务/v 项目/n ，/w 目前/nt 正在/d 杭州/ns  [几] 十/m 家/n 医院/n 悄然/a 风行/v 。/w 
399		 请/v 大家/n 都/d 来/vd 读/v 读/v 这/r  [几] /m 份/q "/w 征订/v 函/n "/w 。/w 
400		 浙江温州市苍南县/ns 这/r  [几] /m 家/n 公司/n 、/w 工厂/n 的/u 所作所为/i 真/d 可谓/v 胆大包天/i ！/w 
401		 据/p 有关/v 资料/n 提供/v ：/w 生产/v １/m 公斤/q 白酒/n 要/vu 耗/v 粮/n ４/m 公斤/q ；/w 生产/v １/m 公斤/q 啤酒/n 要/vu 耗/v 大麦/n ０.２５/m 公斤/q ，/w 以/p 此/r 推算/v ，/w １９８８/m 年度/nt ，/w 大丰县/ns 城乡/n 居民/n 家庭/n 共/d 喝掉/v 粮食/n ４６４５/m 吨/q ，/w 大麦/n ４０２/m 吨/q ，/w  [几] 十万/m 人/n 一个/mq 月/nt 的/u 口粮/n 化为/v "/w 琼浆/n 玉液/n "/w 。/w 
402		 有目共睹/i ，/w 婚丧嫁娶/i ，/w 摆酒/v 请客/v ，/w 少/a 则/c 耗资/v  [几] 百/m 元/q ，/w 多/a 则/c 达/v 上千/m 元/q ；/w 大大小小/a 的/u 订货会/n ，/w 拿/p 公款/n 摆/v 酒席/n 的/u 例子/n 举不胜举/i ，/w 有/v 一个/mq 单位/n 开会/v ，/w 结束/v 之前/nt 加/v  [几] 个/mq 菜/n 会餐/v ，/w 领导/n 怕/v 影响/v 不好/a ，/w 没有/d 摆酒/v ，/w 有些/m 酒徒/n 认为/v 这/r 是/vl 小气/a ，/w 不惜/v 自己/r 掏腰包/v 买/v 酒/n ，/w 结果/n 一/m 桌/n １０/m 人/n 喝光/v 了/u 五/m 瓶/n 曲酒/n ，/w 其中/nd ６/m 人/n 当场/v 烂醉如泥/i 。/w 
403		 不/d 算/v 不/d 知道/v ，/w 一/m 算/v 吓一跳/v ，/w 光/d 请客/v 吃酒/v ，/w 全国/n 每年/nt 要/vu 耗资/v 数/m 亿/m 巨款/n ，/w 用/p 这/r 笔/n 钱/n 可以/vu 建造/v  [几] 百/m 个/q 中型/a 发电厂/n 。/w 
404		 有些/m 酒徒/n 们/k 嗜酒/v 如命/v ，/w 碰到/v 三/m 、/w 五/m 友人/n 聚会/v ，/w 更是/vl 闹/v 得/u 不可开交/i ，/w 妻子/n 儿女/n 劝说/v  [几] /m 句/n ，/w 往往/d 被/p 认为/v "/w 当着/v 朋友/n 拆台/v "/w ，/w 轻/a 则/c 大声/n 怒斥/v ，/w 重/a 则/c 拳脚/n 相加/v 。/w 
405		 上午/nt ９/m 点/nt 多/m 钟/n ，/w 我们/r 在/p 上庄/ns 车站/n 下车/v ，/w 因为/c 大家/n 是/vl 连夜/nt 赶路/v 很/d 累/v ，/w 十 [几] /m 个/q 人/n 先/d 兴冲冲/a 走/v 了/u ，/w 剩下/v ３/m 男/n ６/m 女/n 在/p 旅店/n 门口/nl 休息/v 。/w 
406		 这时/r 来/vd 了/u  [几] 个/mq 当地人/n 牵/v 着/u 马/n 要/vu 出租/v 。/w 
407		  [几] 个/mq 女/n 同胞/n 看见/v 了/u ，/w 兴高采烈/i 。/w 
408		 一/d 听说/v 我们/r 不/d 租/v 马/n 了/u ，/w 这/r  [几] /m 个/q 人/n 就/d 不/d 高兴/a 了/u ，/w 其中/nd 一个/mq 说/v ：/w "/w 一/m 群/q 穷鬼/n 。/w "/w 
409		 我们/r 再也/d 没有/v 心思/n 游玩/v 了/u ，/w 赶紧/d 派人/v 找回/v 走远/v 的/u 十 [几] /m 个/q 人/n 调头/v 就/d 回/v ，/w 原定/v 的/u 簧/n 火/n 晚会/n 和/c 两/m 天/nt 的/u 游玩/v 计划/n 也/d 告吹/v 了/u 。/w 
410		 在/p 共和党/n 的/u 这次/r 全国代表大会/n 上/nd ，/w 纽约州/ns 及其/c 邻近/v  [几] 个/mq 州/n 的/u 代表/n 终于/d 按照/p 洛克菲勒/nh 财团/n 的/u 意旨/n 投/v 了/u 票/n 。/w 
411		 五十/m 、/w 六十/m 年代/nt 的/u  [几] /m 任/v 美国/ns 总统/n ，/w 包括/v 共和党/n 总统/n 艾森豪威尔/nh ，/w 民主党/ni 总统/n 肯尼迪/nh 和/c 约翰逊/nh ，/w 同/p 他/r 的/u 关系/n 都/d 很/d 密切/a 。/w 
412		 我国/n 的/u 乒乓球/n 二十/m 多/m 年/nt 长盛不衰/i ，/w 但/c 少年儿童/n 划/v 地/n 为/vl 台/n 的/u 打球/v 情景/n ，/w 至今/d 不绝/v ；/w 在/p 学校/n 内/nd ，/w 往往/d  [几] 百/m 人/n 才能/c 摊上/v 一个/mq 篮球架/n 或/c 一/m 张/q 排球/n 网/n ，/w 至于/v 路边/nl 足球赛/n 、/w 马路/n 运动会/n 更是/vl 屡见不鲜/i …/w …/w 
413		 这里/r 的/u "/w 处/v 乎/u 材/n 与/c 不/d 材/n 之间/nd "/w 值得/v 唠叨/v  [几] /m 句/n 。/w 
414		 他/r 先/d 在/p 广州/ns 华侨/n 学校/n 补习/v  [几] 个/mq 月/nt ，/w 之后/nt 又/d 到/v 上海南洋中学/ni 读书/v ，/w 不久/nt ，/w 加入/v 了/u 共青团/j 。/w 
415		 你/r 瞧/v ，/w 手绢/n 上/nd 好 [几] 个/q 地方/n 有/v 青/a 紫色/n ，/w 这/r 就是/vl 铁证/n 。/w 
416		  [几] 个/mq 里弄/n 干部/n 来信/v 呼吁/v -/w -/w 
417		 女/n 红军/n 把/p 他俩/r 拦住/v 了/u ，/w "/w 这里/r 到/v 镇原/ns 还有/v  [几] 十/m 里/q 路/n ，/w 你们/r 又/d 累/v 又/d 饿/a ，/w 还是/d 休息/v 一下/mq 明天/nt 再/d 走/v 。/w "/w 
418		 你们/r 先/d 去/v 洗澡/v 、/w 理发/v 、/w 吃饭/v 、/w 换/v 衣服/n ，/w 好好/d 休息/v  [几] /m 天/nt ，/w 准备/v 迎接/v 新/a 任务/n ！/w "/w 
419		 南朝鲜/ns 队/n 自从/p  [几] /m 名/n 老将/n 退役/v 之后/nt ，/w 中场/nl 实力/n 有所/v 减弱/v ，/w 组织/v 进攻/v 、/w 创造/v 机会/n 的/u 成功率/n 比/p １９８６/m 年/nt 世界杯/n 时/nt 略逊一筹/i 。/w 
420		 中国队/n 前锋/n 线上/nl 有/v 马林/nh 、/w 柳海光/nh 、/w 吴群立/nh 、/w 王宝山/nh 等/u  [几] /m 员/n 主将/n ，/w 虽然/c 没有/v 象/p 金铸城/nh 那样/r 突出/a 的/u 队员/n ，/w 但/c 长期/nt 配合/v ，/w 相互/d 之间/nd 比较/d 默契/a 。/w 
421		 但/c 亚洲/ns 还是/d 有希望/v 的/u ，/w 我们/r 不是/vl 也/d 踢进/v 意大利/ns 和/c 阿根廷/ns  [几] 个/mq 球/n 吗/u ？/w 
422		 美国/ns 的/u 地震/v 监测/v 系统/n ，/w  [几] 乎/d 同时/n 向/p 专家/n 们/k 显示/v 出/vd 令/v 人/n 震惊/v 的/u 数字/n ：/w 里氏/q ６.９/m 级/n 地震/v …/w …/w 震中/nl 位于/v 旧金山/ns 以南/nd １２０/m 公里/q 处/n 的/u 圣克鲁斯/ns 与/c 圣胡斯/ns 之间/nd 的/u 山中/nl 、/w 著名/a 的/u 圣安第列斯/ns 地质/n 大/a 断层/n 上/nd 。/w 
423		 若干/m 地段/n 火焰/n 冲天/v ，/w  [几] /m 公里/q 外/nd 都/d 能/vu 看到/v 滚滚/a 的/u 浓烟/n 。/w 
424		 有/v 好 [几] /m 处/n 储/v 油罐/n 震/v 裂/v 漏/v 油/n 。/w 
425		 震区/n 范围/n 内/nd ，/w 许多/a 干线/n 高速公路/n 裂开/v  [几] /m 米/q 宽/n 的/u 大/a 缝/n 。/w 
426		 旧金山海湾/ns 地区/n 许多/a 山/n 体/n 滑坡/v ，/w 高大/a 的/u 红/a 杉树/n 和/c 成/v 吨/q 重/n 的/u 巨石/n 横卧/v 路/n 间/nd ，/w 使/v 有的/r 地方/n "/w  [几] 十/m 辆/q 汽车/n 撞/v 叠/v 在/p 一起/n "/w 。/w 
427		 "/w 已经/d 生疏/a 了/u 十 [几] /m 年/nt 的/u 一/m 种/q 感觉/n ，/w 昨晚/nt 又/d 有/v 了/u 。/w "/w 
428		 洛克菲勒/nh 家族/n 当时/nt 当权/v 的/u 五/m 兄弟/n （/w 其中/nd 老四/n 温思罗普·洛克菲勒/nh 在/p 阿肯色州/ns 当/v 了/u  [几] /m 年/nt 州长/n 后/nd 于/p １９７３/m 年/nt 病故/v ）/w ，/w 其/r 公开/v 宣称/v 的/u 政党/n 身分/n 都/d 是/vl 共和党/n 人/n ，/w 包括/v 当时/nt 任/v 联邦/n 政府/n 副/h 总统/n 的/u 纳尔逊·洛克菲勒/nh 先生/n （/w 排行/n 老二/n ）/w 和/c 当时/nt 任/v 大通曼哈顿银行/ni 董事长/n 的/u 戴维·洛克菲勒/nh 先生/n （/w 排行/n 老五/n ）/w 。/w 
429		 她/r 却/d 轻松/a 地/u 和/p 我/r 谈/v 着/u ：/w "/w 人家/r 都/d 说/v 百慕大/ns 可怕/a ，/w 我/r 去过/v  [几] /m 次/q 都/d 挺/d 好/a 。/w 
430		 她/r  [几] 乎/d 有点/d 陶醉/v 了/u 。/w 
431		 在/p 王颖/nh 的/u 心中/nl ，/w 也/d 刻/v 着/u 这样/r 一/m 艘/q 理想/a 的/u 航船/n ，/w  [几] 十/m 年/nt 来/u ，/w 王颖/nh 驾驶/v 着/u 它/r ，/w 乘风破浪/i ，/w 闯过/v 一/m 道道/n 难关/n ，/w 开拓/v 出/vd 一个/mq 又/d 一个/mq 新/a 局面/n ，/w 获得/v 了/u 一个/mq 又/d 一个/mq 新/a 成果/n 。/w 
432		 阿拉伯海/ns ，/w 碧绿/a 的/u 海/n 啊/u ，/w 高耸/v 的/u 、/w 绿荫/n 丛/n 丛/n 的/u 是/vl 火山岛/n ，/w 平坦/a 的/u 、/w 阳光/n 耀眼/a 的/u 是/vl 珊瑚岛/n ，/w 上面/nd 全/d 是/vl 白色/n 的/u 珊瑚礁/n ，/w 只有/d  [几] /m 棵/q 椰子树/n …/w …/w 
433		 目前/nt 团中央/j 正在/d 研究/v 改进/v 团/n 的/u 思想/n 政治/n 工作/n 的/u 方式/n 方法/n ，/w 并/c 提出/v  [几] /m 条/n 原则/n ，/w 如/v 思想/n 教育/v 要/vu 坚持/v 为/p 四化/j 、/w 为/p 改革/v 服务/v ，/w 把/p 思想/n 教育/v 渗透/v 到/v 经济/n 工作/n 中/nd 去/v ；/w 坚持/v 正面教育/v ，/w 调动/v 青年/n 的/u 积极性/n 、/w 创造性/n ，/w 寓/v 教育/v 于/p 活动/v 之中/nd ；/w 宣传/v 具有/v 时代/nt 特点/n 的/u 青年/n 典型/n ，/w 给/p 青年/n 以/p 活生生/a 的/u 榜样/n ；/w 把/p 关心/v 人/n 作为/v 思想/n 教育/v 工作/n 的/u 重要/a 内容/n 等/u ，/w 这些/r 都/d 是/vl 较/d 好/a 的/u 经验/n 总结/v 。/w 
434		 这里/r 有/v 山/n 有/v 水/n ，/w 但/c 农民/n 有/v 粮/n 而/c 不/d 富/a ，/w 当地/n 出产/v 水果/n 也/d 销/v 不/d 出去/v ，/w 人们/n 买/v 一/m 斤/q 盐/n ，/w 打/v 一/m 斤/q 酱油/n 要/vu 跑/v 好 [几] /m 里/q 。/w 
435		 信访/v 处/n 工作人员/n 告诉/v 记者/n ，/w 和/c 粉碎/v "/w 四人帮/n "/w 之初/n 的/u  [几] /m 年/nt 比/v ，/w 去年/nt 来信/v 总数/n 并/c 没有/d 减少/v ，/w 来信/v 的/u 内容/n 却/d 大/d 不/d 一样/a 了/u ：/w 前/nd 些/q 年/nt 绝大部分/n 来信/v 是/vl 申冤/v 告状/v 的/u ；/w 去年/nt ，/w 大部分/n 来信/v 变成/v 要求/v 为/p 边疆/n 建设/v 发光/v 发热/v 。/w 
436		 ▲/w 一个/mq 由/p 电脑/n 控制/v 的/u 电报/n 自动/a 转报/v 网/n ，/w 目前/nt 已/d 在/p 我国/n 的/u 上海/ns 、/w 成都/ns 、/w 石家庄/ns 、/w 沈阳/ns 、/w 武汉/ns 、/w 哈尔滨/ns 、/w 杭州/ns 、/w 郑州/ns 、/w 天津/ns 等/u 十 [几] /m 个/q 大/a 城市/n 开通/v ，/w 使/v 这些/r 城市/n 的/u 电报/n 转报/v 速度/n 和/c 准确率/n 提高/v 了/u 十/m 倍/n 。/w 
437		 于是/c ，/w 十 [几] /m 名/n 老/a 社员/n ，/w 除去/v 会计/n 石玉萍/nh ，/w 全部/n 报名/v 参加/v 了/u 招工/v 考试/v 。/w 
438		  [几] 个/mq 月/nt 来/u ，/w 她/r 起/v 清早/nt 打/v 黄昏/nt ，/w 虽然/c 尝到/v 了/u 创业/v 的/u 艰难/a ，/w 但/c 也/d 感到/v 集体/n 的/u 温暖/a 。/w 
439		 开始/v 卖/v 茶/n 时/nt ，/w 我们/r 那么/r 穷/a ，/w 这/r  [几] 个/mq 月/nt 我们/r 每月/nt 收入/v  [几] 万/m 元/q ，/w 经营/v 品种/n 扩大/v 了/u ，/w 人员/n 增多/v 了/u 。/w 
440		  [几] /m 星期/nt 过去/vd 了/u ，/w 她/r 坐/v 不/d 稳/a ，/w 立/v 不安/a ，/w 主动/a 找到/v 区委/j ，/w 要求/v 回/v 茶点/n 社/n 。/w 
441		 十 [几] /m 天/nt 后/nd ，/w "/w 美味/n 馄饨/n 馆/n "/w 办/v 起来/vd 了/u ，/w 生意/n 比/p 茶水/n 摊/n 还/d 好/a ，/w 第一/m 天/nt 试/v 卖/v 半/m 小时/nt ，/w 就/d 用去/v 了/u 三十/m 斤/q 面粉/n 。/w 
442		 此后/c  [几] 个/mq 月/nt 时间/n ，/w 他们/r 节衣缩食/i ，/w 筹集/v 资金/n ，/w 利用/v 空地/n 建起/v 了/u  [几] /m 座/q 商亭/n ，/w 经营/v 范围/n 也/d 扩大/v 到/v 饮食/n 、/w 日用百货/n 、/w 服装/n 等/u 近/a 百/m 个/q 品种/n 。/w 
443		 今年/nt 三/m 月/nt 初/nd ，/w 承德市汪家庄/ns 煤矿/n 十五/m 岁/q 的/u 女/n 学生/n 李/nhf ×/w ×/w 外出/v 买/v 东西/n ，/w 被/p 流氓/n 徐景龙/nh 劫持/v 强奸/v ，/w 又/d 多次/mq 遭到/v 另外/r  [几] 个/mq 流氓/n 蹂躏/v 后/nd ，/w 被/p 兴隆/a 煤矿/n 总务处/n 临时工/n 李宝荣/nh 劫持/v 到/v 水暖/j 工/n 李煦/nh 的/u 独身/n 宿舍/n ，/w 遭到/v 李煦/nh 和/c 临时工/n 韩宝生/nh 非法/a 拘禁/v 、/w 残害/v 达/v 十/m 天/nt 之/u 久/a 。/w 
444		 同时/c ，/w 不能/vu 简单/a 地/u 认为/v ，/w 严惩/v  [几] 个/mq 严重/a 的/u 现行/a 罪犯/n 就/d 可以/vu 天下太平/a 。/w 
445		 从/p 复赛/n 到/v 决赛/n ，/w 电视台/n 有意识/v 地/u 增加/v 了/u 一些/m 动手/v 动脑/v 题目/n ，/w 成绩/n  [几] 乎/d 是/vl 零/m 。/w 
446		 给/p 在/p 天平/n 上/nd 称/v  [几] /m 克/q 药粉/n 的/u 有关/v 数据/n ，/w 学生/n 很快/a 能/vu 计算/v 出/vd 正确/a 的/u 答案/n 。/w 
447		 我/r 是/vl 学生/n 家长/n ，/w 据/p 我/r 所/u 知/v ，/w 片面/a 追求/v 升学率/n 的/u 恶果/n ，/w 有/v 这/r  [几] 个/mq 方面/n ：/w 一/m 、/w 损害/v 学生/n 的/u 健康/a 。/w 
448		 事实上/nl ，/w 从/p 去年/nt 以来/nt ，/w 在/p  [几] 个/mq 省/n 就/d 试行/v 了/u 预/d 考/v 的/u 办法/n ，/w 今年/nt 预/d 考/v 已/d 在/p 全国/n 许多/a 省市/n 实行/v 。/w 
449		 刘俊平/nh 的/u 一个/mq 还/d 在/d 上学/v 的/u 儿子/n ，/w 居然/d 也/d 成/v 了/u 该/r 厂/n 的/u 在册/v 工人/n ，/w 还/d 同时/c 在/p 其它/r 厂/n 挂名/v 拿/v 工资/n ；/w 一个/mq 月/nt 上/v  [几] 个/mq 班/n 也/d 要/vu 开/v 全/a 薪/n ，/w 在/p 该/r 厂/n 四/m 个/q 月/nt 上班/v 不足/v 一个/mq 月/nt ，/w 得/v 现金/n 一百四十/m 多/m 元/q 。/w 
450		 科威特/ns 队/n 由于/c 处在/v 参加/v 复赛/n 之初/n 的/u 阶段/n ，/w 为了/p 稳妥/a 起见/v ，/w 它/r 前面/nd 的/u  [几] /m 场/q 比赛/v ，/w 一定/d 要/vu 全力以赴/i ，/w 势/n 夺/v 先声/n 。/w 
451		 中国队/n 要/vu 想/v 打好/v 这/r 场/q 比赛/v ，/w 一定/d 要/vu 认真/a 吸取/v 从前/nt 对/p 科/j 队/n  [几] /m 次/q 败北/v 和/c 前次/n 对/p 新西兰/ns 失利/v 的/u 教训/n ，/w 努力/v 做到/v "/w 人/n 变/v 我/r 变/v "/w ，/w 打出/v 我/r 队/n 快速/a 的/u 风格/n 和/c 技术/n 特长/n 。/w 
452		 万里/nh 同志/n 讲完/v 话/n 后/nd ，/w 胡耀邦/nh 同志/n 和/c 中央/n 的/u  [几] /m 位/q 领导/n 同志/n 高兴/a 地/u 邀请/v 大家/n 发言/v 。/w 
453		 见/v 别人/r 朝/p 歪道/n 上/nd 走/v ，/w 不/d 及时/a 指/v 出来/vd ，/w 甚至/d 言不由衷/i 地/u 送/v  [几] /m 句/n 奉承话/n ，/w 何/r 异于/v 落井下石/i ？/w 
454		 会后/nt 形成/v 了/u 《/w 如何/r 按/p 中小学/j 教育/v 规律/n 办学/v 的/u  [几] 个/mq 问题/n ─/x ─/x 临海/ns 科协/j 教育学/n 组/n 讨论会/n 纪要/n 》/w （/w 以下/nd 简称/v "/w 纪要/n "/w ）/w 。/w 
455		 被/p 唤/v 作/v 坤/nhs 叔/n 的/u 社员/n ，/w 开始/v 以为/v 年轻人/n 是/vl 客气/a ，/w 劝/v  [几] /m 句/n 就/d 会/vu 收/v 的/u ，/w 没想到/v 他/r 执意/d 不/d 收/v 。/w 
456		  [几] /m 天/nt 前/nd ，/w 朱建忠/nh 和/c 爱人/n 商定/v ，/w 生日/nt 对外/d "/w 保密/v "/w ，/w 亲戚/n 一个/mq 不/d 请/v 。/w 
457		 有的/r 青年/n 说/v ：/w "/w 这下/r 可好/d 啦/u ，/w 瞧/v 我们/r 村里/nl ，/w 前/nd  [几] /m 年/nt 房/n 前/nd 屋/n 后/nd 栽下/v 了/u 一万/m 多/m 棵/q 树/n ，/w 各/r 户/n 都/d 养/v 上/v 了/u 月季花/n ，/w 现在/nt 村里/nl 又/d 铺/v 了/u 水泥路/n ，/w 真/d 可以/vu 跟/p 城里/nl 的/u 公园/n 比/v 一/m 比/v 呢/u ！/w "/w 
458		 十二/m 月初/nt ，/w 山西省长治县荫城公社长春大队/ni 的/u 共青团员/n 郭红花/nh 和/c 王华雄/nh 举行/v 婚礼/n 的/u 前 [几] 天/nt ，/w 村里人/n 议论纷纷/i ：/w 红花/n 家里/nl 只有/d 一个/mq 女儿/n ，/w 这回/r 华雄/nh 肯定/d 是/vl 出/vd "/w 高档/a 价/n "/w 讨来/v 的/u 媳妇/n 。/w 
459		 调查/v 完毕/v ，/w 小伙子/n 和/c 姑娘/n 们/k 凑/v 在/p 一起/d 汇报/v ：/w 红花/nh 和/c 华雄/nh 只是/d 各自/r 添/v 了/u  [几] /m 件/n 新/a 衣/n 。/w 
460		 鞭炮/n 响/v 处/n ，/w 红花/nh 由/p  [几] 个/mq 小媳妇/n 陪着/v 走进/v 华雄/nh 家/n 。/w 
461		 还/d 没/d 等/v 人们/n 看/v 个/q 仔细/a ，/w 就/d 见/v  [几] 个/mq 小伙子/n 嬉闹/v 着/u 把/p 华雄/nh 从/p 家/n 里/nd 拉/v 了/u 出来/vd ，/w 随同/v 红花/nh 一起/d 欢欢喜喜/i 地/u 走/v 了/u ，/w 看热闹/v 的/u 年轻人/n 一齐/d 朝/p 红花/nh 家/n 涌去/v 。/w 
462		 红花/nh 妈/n 说/v ，/w "/w 轧/v 了/u 十一/m 斤/q 面/n ，/w 割/v 了/u  [几] /m 斤/q 肉/n ，/w 统共/d 花/v 了/u 十一/m 元/q 钱/n 。/w "/w 
463		 这里/r 可以/vu 简要/a 概述/v 这样/r  [几] /m 点/q 突出/a 的/u 印象/n ：/w 
464		 下面/nd ，/w 我/r 就/p  [几] 个/mq 关系/v 到/v 发展/v 当前/nt 创作/v 的/u 迫切/a 问题/n ，/w 说/v 些/q 初步/a 的/u 看法/n ：/w 
465		 过去/nt 一直/d 居于/v 运动/n 服装/n 主导/n 地位/n 的/u 棉/n 毛/n 制品/n 正在/d 退居二线/v 、/w 三线/n ；/w 近/a  [几] /m 年/nt 倍受/v 青睐/v 的/u 国产/a 高级/a 运动衣/n 也/d 因/c 款式/n 、/w 色彩/n 的/u  [几] /m 年/nt "/w 一贯制/n "/w 而/c 出现/v 滞销/v 。/w 
466		 此后/c  [几] /m 年/nt ，/w 经过/v 六十/m 多次/mq 试飞/v 和/c 多次/mq 改造/v ，/w 终于/d 迎来/v 了/u 环球/v 首航/j 的/u 这/r 一天/nt 。/w 
467		 接到/v 指挥/v 塔/n 通知/v 后/nd ，/w "/w 旅行/v 者/k "/w 号/n 开始/v 在/p 跑道/n 上/nd 滑行/v ，/w  [几] /m 名/n 地勤/n 人员/n 紧跟着/v 飞机/n 跑/v 了/u  [几] /m 分钟/q ，/w 尽力/v 将/d 装满/v 燃料/n 的/u 机翼/n 托/v 离/v 地面/n 。/w 
468		 人类/n 经历/v 了/u  [几] 个/mq 不同/a 的/u 生产力/n 发展/v 的/u 时期/nt 。/w 
469		 全世界/n 每年/nt 新生/n 学科/n  [几] 十/m 门/q ，/w 新生/n 技术/n 专业/n 上百/m 种/q ，/w 没有/v 新/a 的/u 人才/n 观念/n ，/w 是/vl 无法/d 适应/v 这样/r 剧烈/a 变化/v 发展/v 的/u 。/w 
470		  [几] /m 位/q 同志/n 的/u 发言/v ，/w 对/p 雷锋精神/n 作/v 了/u 很/d 高/a 的/u 评价/v ，/w 对/p 学/v 雷锋/nh 的/u 意义/n 作/v 了/u 很/d 好/a 的/u 阐述/v ，/w 对/p 新/a 形势/n 下/nd 如何/r 发扬/v 雷锋精神/n 讲/v 了/u 很多/a 好/a 的/u 意见/n 。/w 
471		 答/v ：/w 前/nd  [几] /m 年/nt ，/w 一些/m 大/a 、/w 中/nd 城市/n 曾/d 开办/v 了/u 一些/m 营业/v 性/k 舞会/n ，/w 但是/c 由于/c 管理/v 工作/n 没有/d 跟上/v ，/w 出现/v 了/u 不少/a 问题/n 。/w 
472		 其实/d ，/w 取/v "/w 中间/nd "/w 是/vl 消极/a 的/u ，/w 对/p 其/r 与/p "/w 尾巴/n "/w 庶 [几] /c 近/a 之/u ，/w 因为/c 总是/d 跟/v 在/p 别人/r 的/u 后面/nl 。/w 
473		 初春/nt 的/u 风/n 还有/v  [几] 分/mq 寒意/n ，/w 北京建国门立交桥/ns 南/nd 却/d 已/d 是/vl 热气腾腾/i ，/w 正月/nt 二十/m 日/nt 早晨/nt ，/w ７０/m 名/n 来自/v 四川射洪县/ns 的/u 家庭服务员/n 正在/d 此地/n 和/c 用户/n 商谈/v 着/u 条件/n ，/w 这/r 是/vl 射洪县/ns 送进/v 京城/n 的/u 第三/m 批/q 家庭服务员/n 。/w 
474		 近/a  [几] /m 年/nt 来/u ，/w 大庆/ns 团市委/j 从/p 石油/n 企业/n 的/u 特点/n 出发/v ，/w 从/p 提高/v 青年/n 的/u 思想/n 素质/n 入手/v ，/w 始终/d 坚持/v 开展/v 传统/n 教育/v ，/w 引导/v 青年/n 发扬/v "/w 三/m 老/a 四/n 严/a "/w 的/u 优良/a 作风/n ；/w 从/p 培养/v 青年/n 为/p 石油/n 献身/v 的/u 革命/v 精神/n 入手/v ，/w 使/v 青年/n 认清/v 自己/r 肩负/v 的/u 历史/n 重任/n ，/w 思想/n 觉悟/n 有/v 了/u 很/d 大/a 提高/v ，/w 精神/n 面貌/n 发生/v 了/u 深刻/a 变化/v 。/w 
475		  [几] /m 年/nt 来/u ，/w 厂/n 团委/j 从/p 青年/n 的/u 创业/v 、/w 求实/v 、/w 竞争/v 、/w 向上/v 的/u 意识/n 教育/v 入手/v ，/w 引导/v 青年/n 在/p 汽车/n 工业/n 腾飞/v 中/nd 建功立业/i ，/w 使/v 青年/n 面貌/n 发生/v 很/d 大/a 变化/v ，/w 有/v 四千六百/m 多/m 名/n 青年/n 入/v 了/u 团/n ，/w 八千四百/m 多/m 名/n 团员/n 向/p 党组织/n 递交/v 了/u 申请书/n ，/w 三百/m 多/m 名/n 青年/n 加入/v 了/u 党组织/n 。/w 
476		 近/a  [几] /m 年/nt 来/u ，/w 厂/n 团委/j 被/p 团市委/j 树为/v "/w 红旗/n 团委/j 标兵/n "/w ，/w 并/c 荣获/v 团省委/j 授予/v 的/u "/w 创新/v 求实/v ，/w 全面/a 活跃/a 的/u 红旗/n 团委/j "/w 称号/n 。/w 
477		  [几] /m 年/nt 来/u ，/w 先后/d 有/v 二千五百/m 多/m 名/n 青年/n 参加/v 立志/v 活动/n ，/w 占全/v 厂/n 青年/n 的/u 百/m 分之/u 六十/m ；/w 截至/v 现在/nt 为止/v ，/w 已/d 有/v 一千三百八十七/m 人/n 达标/v ，/w 三/m 人/n 成为/v 市/n 劳模/j ，/w 三/m 人/n 被/p 评为/v 市/n 新长征突击手/n ，/w 一百零九/m 人/n 加入/v 了/u 党组织/n ，/w 一千七百二十八/m 人/n 被/p 评为/v 车间/n 、/w 厂/n 、/w 公司/n 和/c 局级/n 的/u 先进/a 个人/n ，/w 一千八百四十三/m 人/n 拿到/v 了/u 初/j 、/w 高中/j 文化/n 补习/v 考试/v 的/u 合格/a 证书/n ，/w 一千二百一十八/m 人/n 加入/v 了/u 团组织/n 。/w 
478		  [几] /m 年/nt 来/u ，/w 全校/n 各级/n 团组织/n 在/p 部队/n 、/w 企业/n 、/w 中小学校/n 等/u 单位/n 建立/v 了/u 三十八/m 个/q 社会实践/n 基地/n ，/w 成立/v 了/u 各种/r 社团/n 组织/n 六十一/m 个/q ，/w 参加/v 人数/n 达/v 四千四百/m 多/m 人/n ；/w 组织/v 了/u 各种/r 助学/v 组织/v 六十七/m 个/q ，/w 参加/v 勤工助学/i 活动/v 的/u 学生/n 有/v 一千四百/m 多/m 人/n ，/w 取得/v 劳动/v 报酬/n 四万/m 余/n 元/q 。/w 
479		  [几] /m 年/nt 来/u ，/w 校/n 团委/j 坚持/v 用/p 共产主义/n 思想/n 教育/v 团员/n 青年/n ，/w 开展/v 多种/mq 生动/a 活泼/a 、/w 富有/v 教益/n 的/u 活动/n ，/w 不断/d 加强/v 和/c 改善/v 思想/n 政治/n 工作/n ，/w 积累/v 了/u 一些/m 好/a 经验/n 。/w 
480		 近/a  [几] /m 年/nt ，/w 他/r 先后/d 系统/n 学习/v 了/u 哲学/n 、/w 心理学/n 、/w 社会学/n 等/u 理论/n 书籍/n ，/w 结合/v 工作/n 实际/n ，/w 探索/v 部队/n 青年/n 工作/n 的/u 特点/n 和/c 规律/n ，/w 用/p 革命/v 道理/n 启迪/v 青年/n ，/w 帮助/v 青年/n 树立/v 远大/a 的/u 理想/n 。/w 
481		 一/m 幅/n 当年/nt 拍摄/v 的/u 照片/n 上/nd ，/w  [几] /m 位/q 老乡/n 正/d 围/v 着/u 一块/n 挂在/v 树上/nl 的/u 小/a 黑板/n ，/w 听/v "/w 八路/n "/w 教/v 他们/r 认字/v 。/w 
482		 "/w 这里/r 有/v  [几] 个/mq 问题/n ：/w "/w 吏/n 拘于/v 法/n "/w 的/u "/w 吏/n "/w ，/w 是/vl "/w 以/p 法/n 治/v 国/n 者/k "/w 吗/u ？/w "/w 
483		 他/r 把/p 鸭/n 分成/v 老鸭/n 、/w 新/a 鸭/n 、/w 壮健/a 鸭/n 、/w 较/d 弱/a 鸭/n 、/w 病愈/v 鸭/n  [几] /m 档/n ，/w 区别/v 对待/v 。/w 
484		 去年/nt 年底/nt ，/w 泖/n （/w 音/n ＭＡＯ/ws ）/w 口/n 大队/n 三/m 小队/n  [几] /m 天/nt 内/nd 死/v 了/u 二百/m 只/q 鸭/n ，/w 他们/r 请来/v 了/u "/w 鸭/n 司令/n "/w 高林弟/nh 。/w 
485		 美国/ns 朋友/n 告诉/v 我们/r ：/w 废水/n 在/p 排入/v 密执安湖/ns 前/nd 要/vu 经过/v 清除/v 污物/n 的/u 处理/v ，/w 芝加哥/ns 有/v  [几] 个/mq 污/a 水/n 处理厂/n 是/vl 专干/v 这/r 项/q 工作/n 的/u 。/w 
486		 氧气/n 的/u 发现/v 也是/vl 这样/r ：/w 瑞典/ns 化学/n 家/k 舍勒/nh 和/c 英国/ns 化学家/n 普利斯特列/nh ，/w  [几] 乎/d 同时/n 而/c 又/d 各自/r 独立/v 地/u 发现/v 了/u 氧气/n 。/w 
487		 非欧 [几] 何/n ，/w 是/vl 匈牙利/ns 的/u 亚·鲍耶/nh 、/w 德国/ns 的/u 高斯/nh 和/c 俄国/ns 的/u 罗巴切夫斯基/nh  [几] 乎/d 同时/n 创立/v 的/u 。/w 
488		 而/c 到了/v 一八六九/m 年/nt ，/w 人们/n 已经/d 知道/v 的/u 化学元素/n 达/v 六十/m 多种/mq ，/w 正/d 因为/c 这样/r ，/w 好 [几] /m 位/q 化学家/n 在/p 不同/a 的/u 国家/n 里/nd "/w 同时/c "/w 探索/v 着/u 元素/n 周期/nt 律/n 的/u 奥秘/n 。/w 
489		 意大利/ns 的/u 物理学家/n 们/k 晚/a 了/u  [几] /m 天/nt ，/w 也/d 发现/v 这/r 一/m 基本粒子/n ，/w 但是/c 他们/r 成/v 了/u 迟到/v 者/k ，/w 失去/v 了/u "/w 首先/d 现出/v "/w 的/u 桂冠/n 。/w 
490		 世界/n 最大/a 最/d 深/a 的/u 淡水湖/n ─/x ─/x 苏联/ns 贝加尔湖/ns ，/w 近/a  [几] 十/m 年/nt 来/u 由于/c 污染/v ，/w 使得/v 湖/n 中原/n 有的/r 一千二百/m 种/q 水/n 生物/n 至少/d 灭绝/v 了/u 一半/m 以上/nd 。/w 
491		 由于/c 洗涤剂/n 过量/v 排入/v 日本濑户/ns 内海/nl ，/w 内海/nl 中/nd 的/u 氮/n 、/w 磷/n 骤增/v ，/w 使得/v "/w 红潮/n "/w 经/n 年/nt 持续/v 不/d 退/v ，/w 生物/n 所剩无 [几] /i ，/w 尽管/d 日本/ns 全国/n 动员/v 禁用/v 洗涤剂/n ，/w 被害/v 的/u 濑户/ns 内海/nl 在/p 今后/nt 的/u  [几] /m 十年/nt 内/nd 都/d 将/d 是/vl 生物/n 的/u 坟墓/n 。/w 
492		 近年/nt ，/w 国外/nl 豢养/v 一/m 种/q 袖珍/a 猴/n ，/w 小/a 得/u 出奇/a ─/x ─/x 在/p 成人/n 手掌/n 上/nd 竟/d 可/vu 爬/v 着/u  [几] /m 只/q 玲珑/a 的/u 超级/a 小/a 猴/n 。/w 
493		  [几] 个/mq 月/nt 来/u ，/w 我/r 访问/v 了/u 美国/ns 与/c 西德/ns 的/u 十四/m 、/w 五/m 所/n 大学/n 。/w 
494		 每到/v 一/m 所/n 大学/n ，/w 稍加/v 留意/v 便/d 会/vu 发现/v ，/w 无论/c 是/vl 白发/n 斑斑/a 的/u 老/a 教授/n ，/w 还是/vl 二十/m 岁/q 上下/n 的/u 青年/n 学生/n ，/w  [几] 乎/d 每/r 个/q 人/n 在校/v 园内/nl 都/d 是/vl 行色匆匆/i 。/w 
495		 普渡大学/ni 的/u 区律欣/nh 教授/n 也/d 谈到/v ，/w 他/r 在/p 二十 [几] /m 岁/q 时/nt ，/w 常/d 在/p 办公室/n 工作/v 到/v 深夜/nt 两/m 点/nt 。/w 
496		 无论/c 哪/r 所/n 大学/n 数学系/n ，/w 每/r 周/nt 都/d 有/v 好 [几] /m 次/q 学术/n 报告/n 和/c 讨论/v 班/n 。/w 
497		 盖耶/nh 教授/n ，/w 五十 [几] /m 岁/q ，/w 在/p 函数/n 论/k 方面/n 有/v 很/d 高/a 的/u 造诣/n 。/w 
498		 盖耶/nh 教授/n 没有/d 结婚/v ，/w 他/r 请/v 我/r 到/v 他家/n 时/nt ，/w 家中/nl 仅/d 他/r 一/m 人/n ，/w  [几] /m 间/n 屋子/n 收拾/v 得/u 十分/d 整齐/a ，/w 四周/nl 书橱/n 里/nd 放满/v 了/u 数学/n 书籍/n 和/c 期刊/n 。/w 
499		 他/r 说/v 每次/r 谈话/n 前/nd ，/w 他/r 要/vu 查阅/v 一下/mq 前/nd  [几] /m 次/q 的/u 记录/n 。/w 
500		 一天/nt 下午/nt ，/w 在/p 西德/ns 南部/nd 召开/v 的/u 国际/n 函数/n 论/k 会议/n 休息/v 半天/nt ，/w  [几] /m 辆/q 汽车/n 一齐/d 驶向/v 附近/n 的/u 风景区/n 。/w 
501		  [几] 个/mq 月/nt 来/u ，/w 我/r 到了/v 美国/ns 和/c 西德/ns 十/m 多/m 座/q 城市/n 。/w 
502		 产品/n 在/p 市场/n "/w 吃香/a "/w 了/u ，/w 本市/n 商业/n 部门/n  [几] /m 次/q 提出/v 要/vu 包销/v 产品/n ，/w 向/p 全国/n 调拨/v 。/w 
503		  [几] 个/mq 月/nt 来/u ，/w 各/r 省/n 的/u 三十/m 多/m 个/q 商业/n 经销/v 单位/n 直接/a 向/p 厂里/nl 发函/v ，/w 要求/v 供货/v 。/w 
504		 厂里/nl 为了/p 尽量/d 满足/v 消费者/n 的/u 要求/n ，/w 明年/nt 打算/v 增添/v  [几] /m 台/n 必要/a 的/u 设备/n ，/w 加把劲/v ，/w 生产/v 三十万/m 双/q 。/w 
505		 一/m 年/nt 来/u ，/w 他们/r 作/v 到了/v 列/n 列/n 正点/v 、/w 趟/n 趟/n 安全/a ，/w 日日/nt 节油/v ，/w 月/nt 月/nt 超载/v ，/w  [几] /m 项/q 主要/a 生产/v 技术/n 指标/n 在/p 全/a 段/n 名列前茅/i 。/w 
506		 近年来/nt 还/d 常常/d 发生/v 这样/r 的/u 事/n ：/w 有些/m 明明/d 是/vl 敞开/v 发行/v 的/u 报纸/n 、/w 杂志/n ，/w 去/v 邮局/n 却/d 订/v 不/d 上/v ；/w 申请/v 安装/v 电话/n ，/w 一/m 等/v  [几] /m 年/nt 杳无音信/i ；/w 市内/nl 电话/n 串/v 音/n 、/w 错/a 号/n 、/w 断线/v 更是/vl 普遍/a 现象/n 。/w 
507		 今后/nt  [几] /m 年/nt 内/nd ，/w 力争/v 增加/v 市内/nl 电话/n 四十万/m 门/q ，/w 增加/v 长途电话/n 、/w 电报/n 线路/n 五千/m 条/n ；/w 增建/v 邮政/n 生产/v 场地/n ，/w 加强/v 邮政/n 处理/v 能力/n ，/w 提高/v 邮运/v 效率/n 。/w 
508		 今年/nt 初春/nt 的/u 一天/nt ，/w 上海第一丝绸机械厂/ni 团支部/n 商讨/v 如何/r 开展/v "/w 做/v 合格/a 共青团员/n "/w 的/u 教育/v ，/w 有的/r 说/v ：/w "/w 照/v 老规矩/n ，/w 开/v 个/q 动员/v 会/n ，/w 然后/c 办/v 个/q 学习班/n ，/w 讲/v 它/r  [几] /m 次/q 团/n 课/n "/w 。/w 
509		 不/d  [几] /m 天/nt ，/w 一/m 份/q 印有/v 四十五/m 个/q 问题/n 的/u 讨论/v 提纲/n 发/v 到了/v 每个/r 团员/n 和/c 青年/n 手里/nl ，/w 上面/nd 写/v 着/u ：/w "/w 当/p 你/r 看到/v 社会/n 上/nd 存在/v 的/u 弊病/n 时/nt "/w ；/w "/w 当/p 调资/v 、/w 转正/v 、/w 晋级/v 没有/d 轮到/v 你/r 时/nt "/w ；/w "/w 当/p 你/r 做/v 了/u 错事/n 又/d 没/d 被/p 别人/r 发现/v 时/nt "/w 等/u 一些/m 经常/a 会/vu 遇到/v 的/u 问题/n 。/w 
510		 老师傅/n 高兴/a 地/u 夸奖/v 说/v ：/w "/w 小/h 嵇/nhf 没有/v 被/p  [几] /m 块/q 奖金/n 绊倒/v ，/w 象/p 个/q 团员/n 样子/n 。/w "/w 
511		  [几] /m 年/nt 来/u ，/w 生产队/n 坚持/v 农/n 、/w 工/n 、/w 副/n 全面发展/i ，/w 集体/n 由/p 穷/a 变/v 富/a 。/w 
512		  [几] /m 年/nt 来/u ，/w 我们/r 团支部/n 办起/v 了/u "/w 青年/n 之/u 家/n "/w ，/w 有/v "/w 一/m 台/n "/w （/w 露天/n 演戏/v 舞台/n ）/w "/w 二/m 栏/n "/w （/w 形势/n 教育/v 宣传栏/n ，/w 好人好事/i 表扬/v 栏/n ）/w "/w 三/m 场/n "/w （/w 蓝球/n 场/n 、/w 羽毛球/n 场/n 、/w 排球场/n ）/w "/w 四/m 室/n "/w （/w 阅览室/n 、/w 乒乓球/n 室/n 、/w 游艺/n 室/n 、/w 文化/n 室/n ）/w 各种/r 报刊/n 杂志/n 三十五/m 种/q ，/w 还有/v 一/m 架/n 十四/m 英寸/q 的/u 电视机/n 。/w 
513		 二十/m 好 [几] /m 的/u 人/n 了/u ，/w 还/d 没人/v 给/p 提/v 个/q 亲/n ，/w 我/r 心里/nl 急/a 得/u 慌/a 。/w 
514		 现任/v 团支部/n 书记/n 高培武/nh ，/w 还/d 带领/v  [几] 个/mq 团员/n 青年/n ，/w 利用/v 业余/n 时间/n 给/p 俺/r 修/v 房/n 、/w 抹/v 墙/n 、/w 整/v 地面/n ，/w 门窗/n 还/d 换上/v 了/u 新/a 玻璃/n 。/w 
515		 去年/nt 七月/nt 从/p 日本/ns 回来/vd 参加/v 建设/v 的/u 归侨/n 、/w 青年/n 科学/n 工作者/n 谭文仲/nh 、/w 谢慧湖/nh 夫妇/n ，/w 受到/v 全国/n 侨联/j 委员/n 、/w 市植生所/ni 副研究员/n 关颖谦/nh ，/w 老/a 科学家/n 、/w 市植生所/ni 微生物/n 研究室/n 主任/n 焦瑞身/nh 夫妇/n 等/u  [几] /m 位/q 归侨/n 的/u 亲切/a 访问/v ，/w 大家/n 促膝谈心/i ，/w 放声/v 高歌/v ，/w 共同/d 度过/v 了/u 一个/mq 欢乐/a 的/u 夜晚/nt 。/w 
516		 二十 [几] /m 天/nt 来/u ，/w 这/r 支/q 队伍/n 同/p 公安/n 、/w 治/v 防/v 等/u 部门/n 密切/a 配合/v ，/w 取缔/v 了/u 两/m 个/q 非法/a 票证/n 市场/n ，/w 十三/m 个/q 非法/a 买卖/n 点/n ，/w 查处/v 各/r 类/n 案件/n 二百零四/m 件/n ，/w 没收/v 香烟/n 票/n 三千一百五十一/m 张/q ，/w 粮票/n 三千六百三十二/m 斤/q ，/w 香烟/n 一千零五十三/m 包/q ，/w 黄色/n 照片/n 一百一十五/m 张/q ，/w 没收/v 罚款/v 三千一百六十七/m 元/q ，/w 并/c 根据/p 情节/n 轻重/n ，/w 分别/d 对/p 五百/m 多/m 名/n 违法者/n 以/p 拘留/v 、/w 收容/v 审查/v 、/w 罚款/v 以及/c 没收/v 财物/n 、/w 教育/v 等/u 处理/v 。/w 
517		 他/r  [几] /m 次/q 想到/v 江边/nl 派出所/n 自首/v ，/w 但/c 走到/v 门口/nl ，/w 又/d 犹豫/v 了/u ，/w 后退/v 了/u 。/w 
518		 天津市/ns 近/a  [几] /m 年/nt 在/p 郊/n 区县/n 和/c 市区/n 新建/v 的/u 居民区/n 陆续/d 新建/v 扩建/v 了/u 十 [几] /m 所/n 医院/n ，/w 增加/v 病床/n 两千/m 多/m 张/q ，/w 增加/v 各种/r 医疗卫生/n 机构/n 五百四十/m 多/m 个/q ，/w 解决/v 了/u 一些/m 群众/n 就医/v 难/a 的/u 困难/n 。/w 
519		  [几] /m 年/nt 来/u ，/w 有/v 五十一/m 所/n 医院/n 和/c 卫生院/n 设立/v 了/u 中医/n 病床/n ，/w 共/d 增加/v 中医/n 病床/n 一千一百/m 多/m 张/q 。/w 
520		 在/p 此/r 基础上/nl ，/w 再/d 经过/v  [几] /m 年/nt 坚持不懈/i 的/u 努力/v ，/w 使/v 全/a 市/n 商业/n 、/w 服务业/n 职工/n 的/u 素质/n 明显/a 提高/v ，/w 服务/v 质量/n 根本/d 好转/v 。/w 
521		 这/r 家具/n 有/v 光荣/n 革命/v 传统/n 的/u 老厂/n ，/w 近年来/nt 增添/v 了/u 不少/a 青年/n ，/w  [几] 乎/d 占/v 职工/n 总数/n 的/u 一半/m 。/w 
522		 本/r 报/n 讯/n 座落/v 在/p 本市/n 七浦路河南北/ns 路口/nl 的/u 河南烟杂合作商店第三门市部/ni ，/w 坚持/v 做到/v 买卖/n 公平/a ，/w 十 [几] /m 年/nt 未/d 发生/v 过/u 缺斤短两/i 的/u 事/n 。/w 
523		 有/v 一/m 位/q 中年/nt 妇女/n 跑/v 过/u  [几] /m 条/q 街/n 到/v 这/r 家/n 小店/n 来/vd 买/v 白砂糖/n ，/w 她/r 爱人/n 奇怪/a 地/u 问道/v ：/w "/w 为什么/r 非要/vu 跑/v 这么/r 多/m 路/n 去/v 买/v ？/w "/w 
524		 阮崇武/nh 说/v ，/w 近/a  [几] /m 年/nt 来/u ，/w 盗窃/v 的/u 数量/n 和/c 规模/n 很/d 大/a ，/w 被盗/v 的/u 东西/n 许多/a 是/vl 生产资料/n 。/w 
525		 美国/ns 最大/a 的/u 钢铁/n 企业/n -/w -/w 美国钢铁公司/ni 由于/c  [几] /m 年/nt 来/u 连续/v 亏损/v ，/w 最近/nt 决定/v 关闭/v 它/r 的/u 六/m 个/q 主要/a 工厂/n ，/w 其它/r 二十/m 多/m 个/q 工厂/n 也/d 将/p 部分/n 停产/v 。/w 
526		 锦纶/n 绳/n 清仓/v 处理/v 市百十店/ni 劳动/v 防护/v 用品/n 浙江路三九一号/ns 门市部/n 清仓/v 处理/v 一/m 批/q 锦纶/n 丝/n 尼龙绳/n ，/w 原价/n 每/r 公斤/q 二十九/m 元/q ，/w 现/n 售/v 二/m 元/q 九/m 角/q 左右/n ，/w 规格/n 有/v 二点五/m 毫米/q 到/v 二十五/m 毫米/q 十 [几] /m 个/q 品种/n ，/w 可/vu 作/v 捆扎/v 包装/v 、/w 车船/n 缆绳/n 之/u 用/v 。/w 
527		 一/m 去年/nt 国庆/nt ，/w 我/r 与/c 同伴/n 一起/d 游览/v 了/u 黄山/ns ，/w 还/d 没有/v 从/p 险峰/n 、/w 浓雾/n 的/u 沉醉/a 中/nd 醒/v 过来/vd ，/w 返/v 沪/ns 的/u 第二/m 天/nt ，/w 就/d 被/p 任命/v 为/vl 副/h 科长/n 了/u ，/w 事先/nt 似乎/d 没有/v 任何/r 信息/n 暗示/v ，/w 后来/nt 想起/v ，/w 有一次/v ，/w 组织科/n 的/u 同志/n 找/v 过/u 我/r ，/w 问/v 了/u 一些/m 情况/n ，/w 可能/vu 他/r 没有/v 说/v "/w 我/r 代表/v 组织科/n 来/vd 找/v 你/r "/w 这样/r 的/u 话语/n ，/w 又/d 加上/v 平时/nt 是/vl "/w 桥牌/n 搭档/n "/w ，/w  [几] /m 分钟/q 后/nd ，/w 他/r 完成/v 了/u 任务/n ，/w 我/r 又/d 忙于/v 什么/r 事情/n …/w …/w 唉/e ，/w 假如/c 知道/v 这/r 可能/vu 决定/v 我/r 这/r 一/m 年/nt 乃至/c 以后/nt  [几] /m 年/nt 的/u 命运/n 时/nt ，/w 我/r 一定/d 会/vu 认真/a 的/u 。/w 
528		 在/p 最初/nt 的/u 一片/mq 称赞/v 声中/nl ，/w 也/d 引来/v 了/u 一些/m 有趣/a 的/u 事/n ：/w 一/m 位/q 外地/nl 同志/n 向/p 我/r 的/u 同事/n 询问/v ，/w 我/r 是否/d 与/p 全国/n 新华书店/n 总经理/n 有/v 亲戚/n 关系/n ，/w 因为/c 总经理/n 与/c 我/r 同姓/v ，/w 说实在的/i ，/w 总经理/n 与/c 我/r 可能/vu 在/p 三百/m 年/nt 前/nd 是/vl 一家/mq ，/w 可/d 眼下/nt ，/w 我/r 还/d 无缘/v 与/p 他/r 交谈/v ，/w 见面/v 也是/vl 隔/v 着/u  [几] /m 米/q 距离/n 听/v 他/r 的/u 报告/n …/w …/w 
529		 在/p 整个/a 活动/n 中/nd ，/w 计划/n 不断/d 充实/a ，/w 规模/n 不断/d 扩大/v ，/w 在/p 团市委/j  [几] /m 位/q 同志/n 的/u 鼎力/n 合作/v 下/nd ，/w 取得/v 了/u 成功/a ，/w 一/m 周/nt 下来/v ，/w 人/n 也/d 瘦/a 了/u ，/w 想/v 想/v 一/m 周/nt 紧张/a 而/c 有/v 节奏/n 的/u 生活/n 、/w 翻/v 翻/v 有关/v 的/u 剪报/n ，/w 我/r 心头/nl 有种/v 甜滋滋/a 的/u 感觉/n 。/w 
530		 从此/d 从/p 后/nd ，/w 我/r  [几] 乎/d 利用/v 了/u 全部/n 业余/n 时间/n ，/w 刻苦/a 攻读/v 。/w 
531		 这时候/nt 的/u 我/r ，/w 便/d 抢/v 着/u 多/a 干/v 些/q 家务事/n ，/w 好/a 让/p 妻子/n 轻松/a 上/nd  [几] /m 天/nt 。/w 
532		 黄河三角洲/ns 『/w 七五/j 』/w 计划/n 期间/nt 要/vu 发展/v 石油/n 和/c 石油/n 化工/j 工业/n ，/w 胜利油田/n 年产/v 原油/n 将/d 达/v 五千万/m 吨/q ，/w 并/c 建成/v 相应/a 的/u 炼油/v 、/w 石油/n 化工/j 、/w 化肥/n 等/u 工厂/n ；/w 要/vu 大力/d 发展/v 畜牧业/n ，/w 建成/v 人工/n 草场/n 五十五万/m 亩/q ，/w 建成/v 三万/m 亩/q 养/v 虾/n 场/n 和/c 万/m 亩/q 文蛤/n 养殖/v 基地/n ；/w 要/vu 兴建/v 黄河/ns 公路/n 大桥/n 、/w 飞机场/n 、/w 油/n 码头/n 以及/c  [几] /m 条/n 沟通/v 内外/nd 且/c 标准/n 较/d 高/a 的/u 公路/n 干线/n 。/w 
533		  [几] 个/mq 里弄/n 干部/n   [几] 个/mq 里弄/n 干部/n 的/u 来信/v 值得/v 同情/v ，/w 应/vu 引起/v 重视/v 。/w 
534		 年终/nt 总结/v 评比/v 也/d 要/vu 讲究/v 实效/n ，/w 与其/c 让/p 基层干部/n 忙/a 得/u 团团转/v ，/w 倒不如/v 帮助/v 他们/r 总结/v  [几] /m 条/n 实际/a 体会/n ，/w 更/d 有利于/v 发扬/v 先进/n ，/w 改进/v 工作/n 。/w "/w 
535		 这/r 两/m 封/q 信/n 发表/v 后/nd ，/w 引起/v 了/u 广大/a 中老年/n 读者/n 的/u 普遍/a 关注/v ，/w 在/p 短短/a 的/u  [几] /m 天/nt 里/nd ，/w 工厂/n 就/d 收到/v 了/u 近/a 三千/m 封/q 来信/v 。/w 
536		 一/m 位/q 姓/v 王/nhf 的/u 读者/n 信中/nl 写道/v ：/w 中老年/n 体型/n 特点/n 是/vl 腹部/n 大/a ，/w 生产/v 裤子/n 时/nt 要/vu 适当/a 多/a 打/v  [几] 个/mq 裥/n ，/w 便于/v 随时/d 放大/v ，/w 裤/n 门/n 襟/n 最好/a 不用/v 拉链/n 。/w 
537		 他们/r 决定/v 采取/v 以下/nd  [几] /m 条/n 措施/n ：/w 一/m 、/w 增设/v 中老年/n 服装/n 专柜/n 。/w 
538		 比如/c 对外/d 营业/v 耗费/v 了/u 过多/a 精力/n ，/w 就/d 会/vu 影响/v 对内/d 供应/v ；/w 或者/c 与/p 对内/d 供应/v 争夺/v 货源/n ，/w 为了/p 多/a 赚/v  [几] 个/mq 钱/n ，/w 也/d 可能/vu 把/p 一些/m 质/n 次/a 价/n 高/a 的/u 食物/n 推销/v 给/p 外部/nd 顾客/n ，/w 或者/c 从/p 外部/nd 顾客/n 身上/nl 打主意/v 多/a 赚钱/v 贴补/v 内部/nd 。/w 
539		  [几] /m 年/nt 来/u ，/w 我/r 一直/d 要求/v 调到/v 专业对口/v 的/u 单位/n 去/v 工作/v ，/w 但/c 厂/n 设备/n 科长/n 不/d 同意/v ，/w 至今/d 还给/v 我/r 穿/v 小鞋/n 。/w 
540		 观看/v 第/h 五/m 届/q 世界杯/n 男排/j 赛/v 的/u 美/j 、/w 苏/j 之/u 战/v ，/w 不禁/d 为/p 两/m 个/q 队/n 在/p 高/a 水准/n 攻防/v 对抗/v 中/nd 表现/v 出/vd 的/u 全面/a 而/c 精湛/a 的/u 球艺/n 所/u 陶醉/v ，/w 尤其/d 是/vl  [几] /m 名/n 高大/a 主攻手/n 那/r 种/q "/w 视/v 球网/n 为/vl 儿戏/n "/w 的/u 后排/nl 大力/d 扣杀/v ，/w 令/v 人/n 叹为观止/i 。/w 
541		 同属/v 亚洲/ns 强/a 队/n 之一/m 的/u 中国/ns 男排/j ，/w 近/a  [几] /m 年/nt 来/u 也/d 遭/v 失利/v ，/w 其/r 原因/n 当然/d 是/vl 多样/a 的/u ，/w 但/c 从/p 技术/n 角度/n 上/nd 分析/v ，/w 我国/n 男子/n 排球/n 运动/n 的/u 技/n 战术/n 设想/v 及/c 实践/v ，/w 出现/v 了/u 某些/r 不/d 合理/a 的/u 倾向/n ，/w 其/r 主要/a 表现/v 为/vl ，/w 把/p 大部分/n 精力/n 用以/v 发展/v 和/c 练就/v 五花八门/i 的/u 快攻/v 战术/n 上/nd 。/w 
542		 原来/d ，/w  [几] 乎/d 所有/a 的/u 相对/a 较/d 高/a 的/u 队员/n 都/d 被/p 定位/v 在/p 三/m 号/n 位/n 作/v 快攻/v 、/w 拦网/v 和/c 跑动/v 掩护/v 了/u 。/w 
543		 那好/c ，/w 『/w 你/r 有/v 政策/n ，/w 我/r 有/v 对策/n 』/w ，/w 我们/r 就/d 在/p 这/r 上面/nd 多/a 做/v 一点/mq 『/w 文章/n 』/w ，/w 多/a 捞/v  [几] 个/mq 净胜/v 球/n ，/w 以/p 此/r 保全/v 本/r 队/n 、/w 挤掉/v 别人/r ，/w 可/d 方法/n 又/d 要/vu 巧妙/a -/w -/w 比分/n 上/nd 可以/vu 『/w 输/v 』/w ，/w 实际/a 呢/u ，/w 净胜/v 球/n 数/n 却/d 又/d 『/w 赢/v 』/w 了/u 。/w 
544		 记者/n 看/v 了/u  [几] /m 场/q 球/n ，/w 也/d 走访/v 了/u 不少/a 排坛/j 行家/n ，/w 评价/v 是/vl 有/v 进步/v ，/w 但/c 仍/d 有/v 较/d 大/a 的/u 不足/a 。/w 
545		 四/m 楼/n 有/v 一个/mq 布置/v 考究/a 的/u 轻/a 音乐厅/n ，/w 演出/v 流行/v 歌舞/n ，/w 笔者/n 到/v 那儿/r 看/v 了/u  [几] /m 次/q ，/w 发现/v 由于/c 缺少/v 好/a 的/u 专业/n 剧团/n ，/w 有些/m 场子/n 的/u 演出/v 质量/n 还/d 不/d 那么/r 令/v 人/n 满意/v 。/w 
546		 而/c 本市/n 专业/n 剧团/n 的/u 演员/n 又/d 不愿/vu 来/vd 这里/r 演戏/v ，/w 有时/d 因/c 挤/v 不/d 进/v  [几] 个/mq 大/a 剧场/n 宁可/d 长/a 时间/n 不/d 演出/v ，/w 也/d 未/d 想到/v 上/nd 这里/r 来/vd 露/v 一/m 露/v 面/n 。/w 
547		 她/r 于/p １９２６/m 年/nt 来到/v 中国/ns ，/w 在/p 以后/nt 的/u  [几] 十/m 年/nt 中/nd ，/w 把/p 自己/r 的/u 青春/n 、/w 智慧/n 无私/a 地/u 贡献/v 给/v 了/u 中国/ns 的/u 革命/v 和/c 建设/v 事业/n 。/w 
548		 艾黎/nh 笑/v 着/u 说/v ：/w "/w 但是/c ，/w １９２９/m 年/nt 春天/nt ，/w 我/r 和/c  [几] 个/mq 朋友/n 一起/d 到/v 无锡/ns 春游/v 时/nt 遇到/v 的/u 一/m 件/n 事/n ，/w 却/d 使/v 我/r 开始/v 了解/v 了/u 共产党/n 。/w "/w 
549		 产/v 笋/n 之/u 乡/n 的/u 浙江德清/ns 、/w 余杭/ns 等/u 县/n ，/w 近/a  [几] /m 年/nt 来/u ，/w 不断/d 扩大/v 种植/v 竹园/n 面积/n ，/w 仅/d 去年/nt ，/w 两/m 县/n 就/d 种/v 竹/n 三万/m 亩/q ，/w 预计/v 今年/nt 春笋/n 上市/v 量/n 可达/v 一万二千/m 多/m 吨/q ，/w ８０/m ％/w 的/u 笋/n 可/vu 调运/v 来/vd 沪/ns 。/w 
550		 经过/p 全/a 系/n 教工/j 努力/v ，/w 该系/n 只有/d  [几] 个/mq 学生/n 在/p 去年/nt 学潮/n 中/nd 参加/v 游行/v 。/w 
551		 为了/p 尽快/d 扩充/v 护士/n 队伍/n 和/c 提高/v 现有/v 护士/n 的/u 素质/n ，/w 卫生部/ni 准备/v 在/p 近/a  [几] /m 年/nt 内/nd ，/w 以/c 扩大/v 护/v 、/w 卫校/j 招生/v 、/w 举办/v 职业/n 技术/n 培训班/n 和/c 开展/v 自学考试/v 等/u 办法/n 来/vd 培养/v 护理/v 人才/n ，/w 补充/v 护士/n 数量/n 的/u 不足/a 。/w 
552		 他/r 说/v ，/w 提高/v 基层干部/n 的/u 素质/n ，/w 要/vu 着重/v 抓好/v 下列/v  [几] /m 项/q 工作/n ：/w 一/m 是/vl 树立/v 坚定/a 的/u 革命/v 人生观/n 。/w 
553		 目前/nt ，/w 有/v  [几] /m 处/n 火情/n 危险性/n 较/d 大/a ，/w 西/nd 片/n 火/n 区/n 的/u 火头/n ，/w 正/d 往/p 西南/nd 方向/n 尚未/d 完全/a 开发/v 的/u 森林/n 和/c 满归林业局/ni 扩展/v ；/w 东/nd 片/n 火/n 区/n 的/u 火头/n 仍/d 威胁/v 着/u 十八站林业局/ni 的/u 安全/a 。/w 
554		 ９/m 日/nt 下午/nt ，/w 收到/v 求援/v 急电/n 后/nd ，/w 该/r 站/n 以/p 最快/a 速度/n ，/w 倾/v 其/r 所有/a ，/w 按/p 要求/v 发出/v 细胞/n 色素/n Ｃ/ws 、/w 尿/n 激酶/n 、/w 血浆/n 、/w 人血/n 白蛋白/n 以及/c 心电图/n 纸/n 、/w 滚轴/n 式/k 植皮/v 机/n 、/w 气管/n 套管/n 、/w 导/v 尿管/n 、/w 注射/v 针/n 、/w 氧气/n 吸入/v 器/n 等/u  [几] 十/m 只/q 品种/n 的/u 药品/n 和/c 医疗/v 器械/n ２００/m 多/m 件/n 。/w 
555		 对/p 『/w 岗位/n 成才/v 』/w 者/k 的/u 重视/v 和/c 使用/v ，/w 不是/vl 说/v  [几] /m 句/n 空话/n 就/d 能/vu 实现/v 的/u 。/w 
556		 这/r 家/n 摄影/v 社/n 有/v 一/m 间/n 小/a 小/a 的/u 接待室/n ，/w 两/m 张/q 沙发/n ，/w 一/m 张/q 茶 [几] /n ，/w 尹福康/nh 、/w 张宝安/nh 、/w 苏祖良/nh 等/u 上海/ns 颇/d 有/v 名气/n 的/u 摄影家/n 没事/v 都/d 喜欢/v 来/vd 这里/r 坐/v 坐/v ，/w 聊/v 聊/v 。/w 
557		 哈尔滨铁路分局/ni 查出/v 近/a  [几] /m 年/nt 来/u ５６/m 次/q 列车/n 有/v ４７/m 名/q 乘务员/n 参与/v 这/r 一/m 非法/a 活动/n ，/w 该/r 分局/n 召开/v 了/u 刹/v 歪风/n 整顿/v 纪律/n 大会/n ，/w 由/p 公安部门/n 拘留/v 了/u ３/m 人/n ，/w ２５/m 人/n 受到/v 罚款/v 或/c 调离/v 车/n 班/n 等/u 处理/v 。/w 
558		 谢/nhf 主任/n 利用/v 纤维/n 支气管/n 镜/n 把/p 扁平/a 物/n 拨/v 成/v 与/c 声门/n 方向/n 一致/a ，/w 嘱/v 患者/n 配合/v ，/w 咳嗽/v  [几] /m 声/n ，/w 随/p 之/r 从/p 口中/nl 吐出/v 一块/n 一/m 分/q 硬币/n 大小/n 的/u 甲鱼/n 骨/n 片/q 。/w 
559		 这位/r 教授/n 说/v ：/w 近/a  [几] /m 年/nt 来/u ，/w 国际上/n 在/p 钢筋/n 混/v 凝/v 结构/n 施工/v 中/nd 已/d 普遍/a 采用/v 预埋/v 波纹/n 套管/n 的/u 孔道/n 成型/v 先进/a 工艺/n 。/w 
560		 这/r  [几] /m 位/q 老工人/n 仅/d 赁/v 一/m 节/n 进口/v 管子/n 样品/n 来/vd 试制/v ，/w 困难/n 不少/a 。/w 
561		 现在/nt ，/w 消费者/n 一般/a 都/d 备有/v  [几] /m 条/q 腰带/n ，/w 而且/c 向着/v 多样化/v 、/w 个性化/v 、/w 艺术/n 化/k 的/u 方向/n 发展/v 。/w 
562		 考题/n 是/vl 均/d 已/d 用/p 静/a 压法/n 测/v 过/u 的/u 桩/n ，/w 考官/n 全/d 是/vl 上海/ns 建筑/v 界/k 的/u 权威/n ，/w 结果/n "/w 动/v 测/v 法/k "/w 报出/v 的/u 一/m 个/q 个/q 数据/n ，/w  [几] 乎/d 全部/n 接近/v "/w 静/a 压法/n "/w 测出/v 的/u 数据/n 。/w 
563		 但/c 近/a  [几] /m 年/nt 来/u ，/w 随着/p 对外开放/v 和/c 旅游/v 事业/n 的/u 发展/v ，/w 加上/v 资产阶级/n 腐朽/a 思想/n 的/u 侵蚀/v ，/w 性病/n 又/d 在/p 我国/n 死灰复燃/i ，/w 并/c 有/v 蔓延/v 趋势/n 。/w 
564		 由于/c 多年来/nt 报刊/n 上/nd 对/p 性病/n 讳莫如深/i ，/w 广大/a 群众/n 对/p 性病/n  [几] 乎/d 一无所知/i ，/w 一旦/d 染上/v ，/w 无不/d 惊慌失措/i 。/w 
565		 王莲莲/nh 家住/v 的/u 是/vl 平房/n ，/w 前/nd  [几] /m 年/nt 雨季/nt 来临/v ，/w 自然/d 是/vl 李剑雄/nh 爬上/v 房/n 去/v 帮/v 她/r 家/n 换/v 瓦/n 。/w 
566		 宣武区/ns 椿树/n 上/nd 头条/n 小学/n 初中/j 班/n 的/u  [几] 十/m 名/q 同学/n ，/w 来到/v 纪念碑/n 前/nd ，/w 隆重/a 举行/v 了/u 纪念/v 周/nhf 总理/n 诗歌/n 朗诵会/n 。/w 
567		 该/r 院/n 的/u 领导/n 把/p 教学法/n 研究/v 活动/n 作为/v 学术/n 活动/v 的/u 一个/mq 组成部分/n ，/w 院/n 学术/n 委员会/n 专门/d 成立/v 了/u 教学法/n 研究/v 小组/n ，/w 为/p 青年/n 教师/n 开办/v 了/u 教学法/n 讲座/n ，/w 介绍/v 外语/n 教学法/n 中/nd 直接/a 教学法/n 、/w 翻译/v 对比/v 法/k 、/w 听说/v 法/k 、/w 交际/v 法/k 等/u  [几] /m 种/q 流派/n ，/w 初步/a 研究/v 了/u 国外/nl 外国语/n 教学法/n 工作/n 的/u 动态/n 。/w 
568		 这/r  [几] /m 天/nt ，/w 科技/n 、/w 文教/j 等/u 战线/n 的/u 同志们/n 正在/d 认真/a 学习/v 公报/n ，/w 深入/a 领会/v 公报/n 的/u 精神/n ，/w 努力/v 使/v 自己/r 的/u 思想/n 和/c 工作/n 适应/v 新/a 的/u 形势/n 。/w 
569		 记者/n 听说/v ，/w 在/p 全国/n  [几] 十/m 家/n 医学院/n 中/nd 设/v 公共卫生/n 系/n 的/u 只有/d  [几] /m 家/n 。/w 
570		 专业/n 防疫/v 人员/n 培养/v 少/a ，/w 各级/n 防/v 保/v 组织/n 的/u 人员/n 来源/n  [几] 乎/d 枯竭/a ，/w 只得/vu "/w 聘请/v "/w 一些/m 行政人员/n 、/w 干部/n 、/w 勤杂工/n 来/vd 凑数/v 。/w 
571		 交通运输局七·二一大学/ni 党总支/n 副/h 书记/n 钱和生/nh 等/u 认为/v ，/w 要/vu 把/p 思想/n 政治/n 工作/n 落到实处/i ，/w 不能/vu 单靠/v  [几] 个/mq 领导/n 干部/n 和/c 政治/n 教师/n ，/w 必须/d 抓好/v 骨干/n 队伍/n 的/u 建设/v 。/w 
572		 闷热/a 的/u 房间/n 里/nd ，/w 热/a 不/d 透风/v ，/w 汗珠/n 从/p 脸上/nl 淌下/v 来/vd 了/u ，/w 手上/nl 被/p 蚊子/n 叮/v 得/u 奇痒/a 难忍/v ，/w 大家/n 屏息/v 着/u 呼吸/v ，/w 一动/v 也/d 不/d 动/v ，/w 耐心/a 等待/v 着/u ，/w 经过/p 连续/v  [几] 个/mq 通宵/nt 的/u 奋战/v ，/w 终于/d 拍下/v 这个/r 镜头/n 。/w 
573		 小/h 楼/nhf 觉得/v 这/r 话/n 有道理/v ，/w 便/d 向/p 有关/v 工厂/n 反映/v ，/w 有/v 家/n 工厂/n 设计/v 了/u 一/m 种/q 仙鹤/n 图案/n ，/w 试生产/v  [几] 百/m 条/n ，/w 上柜/v 后/nd 便/d 一/m 抢/v 而/c 空/a ，/w 后来/nt 工厂/n 大批量/n 生产/v ，/w 效益/n 很/d 好/a ，/w 直至/v 现在/nt ，/w 这/r 种/q 图案/n 的/u 被单/n 仍然/d 畅销/v 。/w 
574		 一家/mq 工厂/n 听/v 了/u 她/r 的/u 建议/n ，/w 将/p  [几] 十/m 套/n ５/m 件/n 套/n 系列/n 床单/n 拿来/v 试销/v ，/w 果然/d 大/d 受/v 青年/n 顾客/n 欢迎/v ，/w 工厂/n 的/u 积压/v 量/n 很快/a 下降/v 了/u 。/w 
575		 吴/nhf 副/h 省长/n 回顾/v 了/u 建国/v 以来/nt 皖/ns 沪/ns 合作/v 、/w 互惠互利/i 的/u  [几] 个/mq 阶段/n 。/w 
576		 安徽省/ns 对/p 此次/r 华东/nl 出口/n 商品/n 交易会/n 十分/d 重视/v ，/w 省委/j 、/w 省政府/n 去年/nt 秋/nt 就/p  [几] /m 次/q 开会/v 作/v 了/u 研究/v 、/w 部署/v ，/w 经贸/j 等/u 部门/n 的/u 同志/n 为/p 选择/v 参展/v 商品/n 、/w 布置/v 展馆/n 等/u 付出/v 了/u 大量/a 的/u 劳动/v 。/w 
577		 我/r 是/vl 十 [几] /m 天/nt 前/nd 才/d 从/p 苏联/ns 足协/j 主席/n 那里/r 接到/v 这个/r 任务/n 的/u ，/w 由于/c 来得/v 很/d 匆忙/a ，/w 也/d 很少/a 作准备/v 。/w 
578		 上海红星绒绣厂/ni 的/u 外宾/n 接待室/n 挂/v 着/u 一/m 幅/n １/m 米/q ×/w １．５/m 米/q 的/u 大/a 彩照/j -/w -/w 在/p 毛主席/nh 的/u 书房/n 里/nd ，/w 毛泽东/nh 主席/n 坐/v 在/p 中间/nd ，/w 微倾/v 着/u 脸/n ，/w 神采奕奕/i 地/u 同/p 右边/nd 隔/v 着/u 一/m 只/q 三角/n 茶 [几] /n 的/u 全神贯注/i 又/d 略带/v 微笑/v 的/u 尼克松/nh 谈笑风生/i ，/w 周恩来/nh 总理/n 坐/v 在/p 左边/nd 的/u 沙发/n 中/nd 。/w 
579		 最/d 难/a 的/u 还是/d 绣/v 尼克松/nh 的/u 眼睛/n ，/w 总共/d 只能/vu 绣/v 上/v 三/m 针/n ，/w 却/d 要/vu 用上/v 黑/a 、/w 绿/a 、/w 蓝/a 、/w 白/a 等/u １０/m 多种/mq 颜色/n ，/w 一/m 根/n 毛线/n 要/vu 劈成/v  [几] /m 丝/n ，/w 再/d 拼/v 起来/vd ，/w 才能/c 绣出/v 他/r 那/r 既/c 严肃/a 、/w 兴奋/a 又/d 充满/v 喜悦/a 的/u 眼神/n 。/w 
580		  [几] /m 年/nt 来/u 徐/nhf 所在/n 的/u 居委会/j 、/w 街道办事处/n 、/w 派出所/n 以及/c 区政府/n 有关/v 部门/n 和/c 法院/n ，/w 均/d 对/p 徐/nhf 作/v 了/u 大量/a 劝解/v 、/w 教育/v 工作/n 。/w 
581		 被/p 激怒/v 的/u 小胥/nhs 冲上前/v 朝/p 伯父/n 打/v 了/u  [几] /m 拳/n 。/w 
582		 "/w 大年三十/nt 遭/v 人/n 泼/v 粪/n ，/w 触/v 霉头/n "/w ，/w 小胥/nhs 夫妇/n 心中/nl 一直/d 不能/vu 平静/a ，/w  [几] /m 次/q 准备/v 大打出手/i ，/w 也/d 欲/d 上/v 法院/n 追究/v 伯父/n 侮辱/v 罪/n 的/u 刑事责任/n 。/w 
583		 就/p 《/w 风景/n 》/w 来看/v ，/w 同/d 是/vl 生活/v 在/p 那样/r 一个/mq 嘈杂/a 、/w 简陋/a 的/u 铁道/n 旁的/n 小/a 房子/n 里/nd ；/w 同/d 是/vl 一/m 群/q 缺少/v 文化/n 素养/n ，/w 满怀/v 各自/r 算计/v 的/u 城市贫民/n ，/w 但/c 他们/r  [几] 乎/d 都/d 有着/v 自己/r 的/u 追求/v ，/w 朝着/v 各自/r 选择/v 的/u 方向/n 顽强/a 地/u 挣扎/v ，/w 而/c 各自/r 的/u 际遇/v 都/d 绝然/d 不同/a ，/w 很难说/i 他们/r 都/d 受到/v 什么样/r 的/u 时代/nt 大潮/n 的/u 影响/v ，/w 但/c 又/d 统统/d 是/vl 这个/r 从/p 生活/n 基调/n 到/v 心理/n 承受/v 不断/d 变更/v 着/u 的/u 时代/nt 的/u 映现/v ，/w 这/r 也许/d 比/p 那些/r 壁垒/n 分明/a 的/u 矛盾/n 冲突/n ，/w 比/p 那样/r 轮廓/n 清晰/a 的/u 社会/n 分歧/n ，/w 更/d 接近/v 于/p 生活/n 的/u 本色/n ，/w 看来/v 斑驳/a 陆离/a ，/w 实则/c 千姿百态/i ，/w 容易/a 取得/v 使/v 人/n 置身/v 当今/nt 世/nt 相/n 中/nd 的/u 真切/a 感受/v 。/w 
