1		 去年/nt 十二月/nt 下旬/nt ，/w 平均/a  [每] 天/nt 六万/m 多/m 担/n 。/w 
2		 《/w 普通/a 心理学/n 》/w 进/v 书/n 十/m 余/n 次/q ，/w 共/d 上/v 万/m 册/q ，/w  [每] 次/r 都/d 很快/a 售完/v 。/w 
3		 作为/v 对/p 英国/ns 的/u 报复/v ，/w 苏联/ns 于/p ９/m 月/nt １４/m 日/nt 也/d 宣布/v 驱逐/v ２５/m 名/q 在/p 苏联/ns "/w 进行/v 与/p 他们/r 的/u 身份/n 不/d 相符/v 活动/n "/w 的/u 英国人/n ，/w 其中/nd 包括/v 一/m 名/q 刚/d 来/vd 莫斯科/ns 的/u 《/w  [每] 日电讯报/ni 》/w 记者/n ，/w 他/r 只是/d 在/p 苏联/ns 发出/v 驱逐/v 令/n 前/nd 的/u 几个/mq 小时/q 才/d 刚刚/d 把/p 自己/r 的/u 行李/n 解开/v 。/w 
4		 元月/nt 以来/nt ，/w 平均/a  [每] 天/nt 上市/v 也/d 都/d 在/p 五万/m 担/n 左右/n ，/w 预计/v 元月/nt 份/n 全/a 月/nt 能/vu 上市/v 一百九十万/m 担/n 。/w 
5		  [每] /r 块/q "/w 自留地/n "/w 的/u 面积/n 为/vl 三百/m 平方米/q ，/w 一般/a 位于/v 距/v 城市/n 中心/n 约/d 五/m 公里/q 的/u 近郊/nl ，/w 有/v 专门/a 的/u 章程/n 对/p "/w 自留地/n "/w 应当/vu 怎样/r 使用/v 和/c 经营/v 作出/v 了/u 详尽/a 的/u 规定/n 。/w 
6		 生存/v 是/vl  [每] /r 一个/mq 民族/n 的/u 第一/m 要/a 义/n ，/w 发展/v 是/vl  [每] /r 一个/mq 时代/nt 的/u 恒定/v 主题/n 。/w 
7		 他/r 喜欢/v 画/n ，/w 大概/d 他/r 那/r 深厚/a 的/u 情感/n 需要/v 由此/d 来/vd 发泄/v ，/w 直到/v 他/r １６/m 岁/nt 走出/v 学校/n 门/n ，/w 成为/v 一/m 位/q 膀大腰圆/i  [每] 天/nt 能/vu 拿/v 十二分/a 的/u 壮劳力/n 时/nt ，/w 他/r 仍/d 紧紧/d 地/u 握/v 着/u 画笔/n 。/w 
8		 虽则/c 原则上/n 规定/v  [每] /r 位/q 在职/v 职工/n 都/d 可以/vu 提出/v 申请/v ，/w 但/c 审批/v 掌握/v 较/d 严/a ，/w 优先/v 考虑/v 的/u 对象/n 是/vl ：/w 劳动条件/n 艰苦/a ，/w 对/p 健康/a 危害/v 较/d 大/a 、/w 较/d 危险/a 的/u 工种/n ，/w 低/a 收入/n 、/w 多/a 子女/n 的/u 家庭/n 。/w 
9		 据/p 报道/v ，/w 大约/d ８/m 万/m 人口/n 的/u 拜多阿/ns 最近/nt  [每] 天/nt 死去/v 的/u 达/v 百/m 人/n 之/u 多/a 。/w 
10		 当前/nt ，/w 淮河/ns 治理/v 的/u 主要/a 任务/n ，/w 上/nd 中游/nl 主要/a 抓好/v 开/v 卡/n 退/v 堤/n ，/w 扩大/v 泄/v 洪/n 能力/n ，/w 要/vu 使/v 正阳关/ns 以上/nd 河道/n 增加/v ２０００/m 立方米/q  [每] /r 秒/q 的/u 泄/v 洪/n 能力/n ；/w "/w 八五/j "/w 期间/nt ，/w 要/vu 完成/v 复建/v 石/n 漫/v 滩/n 水库/n 和/c 兴建/v 杨庄/ns 滞洪区/n 工程/n 。/w 
11		 按/p 竞赛/v 规程/n ，/w 第一/m 阶段/n ，/w  [每] /r 一/m 小组/n 都/d 必须/d 有/v 一个/mq 队/n 被/p 淘汰/v 。/w 
12		 据统计/v ，/w 最近/nt 几/m 年/nt ，/w 本市/n 心理/n 学会/n  [每] 年/nt 都/d 要/vu 举办/v 八/m 至/v 十/m 次/q 专题/n 讲座/n ，/w 讲习/v 内容/n 涉及/v 心理学/n 基本/a 理论/n 及/c 教育/n 、/w 医学/n 、/w 管理/v 心理学/n 等/u 各个/r 分支/n ，/w 一/m 批/q 各/r 条/q 战线/n 的/u 实际/a 工作者/n 接受/v 了/u 心理学/n 知识/n 的/u 传播/v 。/w 
13		 特别/d 是/vl 她/r 在/p  [每] 次/r 训练/v 后/nd 爱/v 动脑筋/v ，/w 使/v 她/r 的/u 训练/v 和/c 比赛/v 质量/n 提高/v 得/u 很快/a 。/w 
14		 据了解/v ，/w "/w 无痛/a 穿耳/v "/w 在/p 上海/ns 已/d 悄悄/a 流行/v ；/w 淮海中路/ns 上/nd 的/u 天宝金银饰品商店/ni 反映/v ，/w 从/p 三月/nt 二十/m 日/nt 开设/v 无痛/a 穿耳/v 服务/v 以来/nt ，/w 天/nt 天/nt 顾客/n 盈门/v ，/w  [每] 天/nt 有/v 一百/m 多/m 人/n 前往/v 尝试/v ，/w 有的/r 还是/d 从/p 苏州/ns 、/w 无锡/ns 、/w 海宁/ns 等/u 地/n 乘/v 了/u 火车/n 专程/d 赶来/v 。/w 
15		 仅/d １９７８/m -/w １９８７/m 年/nt ，/w 我国/n 耕地/v 就/d 减少/v 了/u ５２５１/m 万/m 亩/q ，/w 平均/a  [每] 年/nt 减少/v ５２５/m 万/m 亩/q 。/w 
16		  [每] 次/r 照射/v 前/nd ，/w 只/d 需/v 将/p 面部/n 擦/v 干净/a ，/w 涂上/v 一点/mq 配制/v 好/a 的/u 药水/n 就/d 行/v 了/u ，/w 患者/n 毫无/v 痛苦/a 。/w 
17		 这/r 种/q 产品/n 一/m 是/vl 色彩/n 丰富/a 、/w 共有/v 雪青/a 、/w 大红/a 、/w 墨绿/a 、/w 宝蓝/a 等/u 二十五/m 种/q 不同/a 的/u 颜色/n ，/w 可/vu 供/v 顾客/n 任意/d 挑选/v ；/w 二/m 是/vl 图案/n 生动/a 清新/a ，/w  [每] /r 条/q 裤子/n 都/d 贴有/v 花卉/n 、/w 小/a 动物/n 等/u 八/m 种/q 不同/a 的/u 图案/n ，/w 给/v 人/n 以/p 一/m 种/q 活泼/a 可爱/a 的/u 感觉/n ，/w 因此/c 很/d 受/v 儿童/n 和/c 家长/n 的/u 欢迎/v 。/w 
18		 申请/v 资助/v 基金/n 的/u 影片/n 必须/d 是/vl 制作/v 单位/n 自行/d 摄制/v 和/c 中央/n 、/w 国务院/ni 或/c 中央/n 主管部门/n 指示/n 摄制/v 的/u 上述/v 重大/a 题材/n 故事片/n ，/w 而且/c 重大/a 革命/v 历史/n 题材/n  [每] /r 部/n 需/v 耗资/v 在/p 二/m 百万/m 元/q 以上/nd ，/w 重大/a 现实/n 题材/n 耗资/v 一百五十万/m 元/q 以上/nd 。/w 
19		 东海服装厂/ni 最近/nt 设计/v 生产/v 一/m 批/q 新/a 款式/n 服装/n ，/w 有/v 涤纶/n 女式/a 琴/n 形/n 衫/n ，/w  [每] /r 件/q 售价/n 十八/m 元/q 左右/n ；/w 涤纶/n 幸子衫/n 和/c 幸子裙/n ，/w  [每] /r 套/q 售价/n 二十六/m 元/q 左右/n ；/w 开司米/n 迎/v 庆/v 裙/n ，/w 采用/v 前后/nt 身/n 开刀/v 、/w 镶/v 色/n ，/w 女/f 青年/n 穿上/v 显得/v 华丽/a 大方/a ，/w  [每] /r 件/n 售价/n 三十二/m 元/q 左右/n 。/w 
20		 总之/c ，/w  [每] /r 一/m 时代/nt 都/d 有/v 它/r 不幸/a 的/u 困境/n 与/c 负担/v ，/w  [每] /r 一/m 时代/nt 又/d 都/d 孕育/v 着/u 它/r 难得/a 的/u 机会/n 与/c 希望/v ，/w 同时/c ，/w  [每] /r 一/m 时代/nt 都/d 要/vu 经历/v 它/r 艰难/a 的/u 改革/v 与/c 发展/v 。/w 
21		 除了/p 两/m 次/q 世界大战/n 中断/v 十一/m 年/nt 之外/nd ，/w  [每] 年/nt 九月/nt 最后/n 一个/mq 星期/nt 至/v 十月/nt 第/h 一个/mq 星期/nt ，/w 便是/vl 一年一度/i 的/u 十月/nt 节/n 。/w 
22		 由/p 上海艺术品雕刻四厂/ni 生产/v 的/u 红木/n 工艺品/n 和/c 实用/a 品/n 投放/v 市场/n ，/w 在/p 中华路一五六二号/ns 上海市/ns 校办/v 工业/n 南/nd 市区/n 门市部/n 经销/v ，/w 品种/n 有/v 红木/n 小/a 摆件/n 十/m 件/q 套/n ，/w 六/m 到/v 八/m 英寸/q 的/u 摇/v 盆架/n 、/w 小长炕几/n 、/w 小长琴桌/n 、/w 荷叶边文香几/n 、/w 千斤洞套盘/n 、/w 寿字/n 笔架/n 、/w 筷子/n 等/u ，/w  [每] /r 件/q 、/w 套/q 售价/n 五/m 元/q 五/m 角/n 到/v 一百二十/m 元/q 。/w 
23		 小/h 辛/nhf 爱笑/v ，/w 也/d 爱哭/v ，/w 和/c  [每] /r 一/m 个/q 人/n 一样/a ，/w 她/r 也/d 有/v 苦恼/a ，/w 有时/d 因此/c 而/c 落泪/v 。/w 
24		 家用/n 电动/a 轻便/a 打蜡/v 机/n ，/w 已/d 由/p 苏州吸尘器厂/ni 制成/v ，/w 调运/v 来/vd 沪/ns ，/w 在/p 北京东路五一一号/ns 建东工业刷商店/ni 经销/v ，/w  [每] /r 只/q 售价/n 八十九/m 元/q 。/w 
25		  [每] /r 开设/v 一/m 门/q 课程/n ，/w 都/d 要/vu 会商/v 教学/v 方案/n ，/w 请/v 省/n 银行/n 学校/n 教师/n 审阅/v 教案/n 并/c 试/v 讲/v 。/w 
26		 总务科/n 五十三/m 岁/nt 的/u 老工人/n 王振兴/nh 在/p 五十/m 年代/nt 末/n ，/w 一家/mq 八/m 口/n 人/n ，/w 只有/d 夫妻/n 二/m 人/n 是/vl 职工/n ，/w  [每] 月/nt 一百零二/m 元/q 收入/v ，/w 日子/nt 过/v 得/u 很/d 紧/a 。/w 
27		  [每] /r 只/q 九/m 元/q 六/m 角/n 。/w 
28		 驱/v 蚊香/n 露/n  [每] /r 瓶/q 三/m 角/n 三/m 分/q ，/w 去/v 痱/n 花露水/n  [每] /r 瓶/q 六/m 角/n 九/m 分/q ，/w 宁/a 肤/n 花露水/n  [每] /r 瓶/q 八/m 角/n 七/m 分/q 。/w 
29		 这/r 家/n 食品/n 商店/n  [每] 天/nt 销售/v 蛋糕/n 二/m 万/m 余/n 只/d ，/w 但/c 职工/n 们/k 不怕/v 麻烦/a ，/w  [每] 天/nt 仔细/a 验收/v 。/w 
30		 去年/nt 第三/m 季度/nt ，/w 商店/n 从/p 外地/nl 采购/v 了/u 一/m 批/q 木制/v 照相/v 座机/n ，/w 由于/c 这/r 种/q 座机/n 质量/n 与/c 本市/n 生产/v 的/u 不相上下/i ，/w 因此/c 营业员/n 在/p 核/n 价/n 时/nt 就/d 参照/v 本市/n 生产/v 的/u 座机/n 价格/n ，/w 以/p  [每] /r 台/n 九百七十八/m 元/q 出售/v 。/w 
31		 为/p 祝贺/v 公司/n 成立/v ，/w 经营/v 服务部/n 从/p 今天/nt 起/v 供应/v 一/m 批/q 紧俏/a 商品/n ，/w 有/v 利用/v 外销/v 多余/a 原料/n ，/w 用/p 新/a 工艺/n 生产/v 的/u 柔软/a 羽毛/n 盖/n 被/n ，/w 规格/n １８０/m ×/w ２１０/m 厘米/q ，/w 绒/n 重/n 二/m 公斤/q ，/w  [每] /r 条/q 售价/n 六十三/m 元/q 五/m 角/n ；/w 出口/n 转/v 内销/v 的/u 彩色/n 鸡毛/n 帚/n ，/w 规格/n 齐全/a ，/w 六/m 折/n 优待/v ，/w 售价/n 从/p 五/m 角/n 五/m 分/q 至/v 二/m 元/q 七/m 角/n ；/w 还有/v 部分/n 羊毛衫/n 、/w 灯具/n 、/w 家电/j 产品/n 等/u 。/w 
32		 规定/v  [每] /r 周一/nt 至/v 五/m 晚上/nt 授课/v 两/m 小时/q ，/w  [每] 月/nt 安排/v 五/m 个/q 学习/v 日/nt （/w 其中/nd 占/v 星期日/nt 两/m 天/nt ）/w 。/w 
33		 海滩/n 下/nd 到处/nl 是/vl 草/n ，/w 我/r 一家人/n  [每] 天/nt 从/p 外面/nd 割/v 回来/vd 二百/m 斤/q 。/w 
34		 发觉/v 这/r 批/q 照相/v 座机/n 按照/p 外地/nl 出/vd 售价/n 应/vu 为/p  [每] /r 台/n 九百三十/m 元/q ，/w 多/a 售/v 了/u 四十八/m 元/q 。/w 
35		 一/m 名/n 记者/n 表示/v ，/w 他/r 与/c 同事/n  [每] 天/nt 早上/nt 都/d 是/vl "/w 闭/v 着眼/v 工作/n "/w ，/w 因为/c 他们/r 都/d 通宵/nt 看球/v 。/w 
36		 四/m 位/q 老/a 画家/n 虽/c 各/r 有/v 风貌/n ，/w 但/c 心/n 照/p 神交/v ，/w 珠联璧合/i ，/w  [每] /r 幅/n 作品/n 都/d 体现/v 了/u 一个/mq 统一/v 完整/a 的/u 意境/n ，/w 可谓/v 天衣无缝/i 。/w 
37		  [每] 当/p 这时/r ，/w 我/r 很/d 象/p 个/q 姐姐/n 似的/u 给/p 她/r 大讲/v 「/w 经/n 伦/n 」/w ，/w 这/r 方面/n 我/r 可以/vu 不/d 谦虚/a 地/u 说/v ，/w 我/r 比/p 她/r 强/a 。/w 
38		 红/a 壳/n 鸡蛋/n 批发价/n 由/p  [每] /r 斤/q 一/m 元/q 一/m 角/n 四/m 分/q 下浮/v 至/v  [每] /r 斤/q 一/m 元/q 零/m 五/m 分/q ，/w 鸭蛋/n 批发价/n 由/p  [每] /r 斤/q 一/m 元/q 下浮/v 为/vl 九/m 角/n 五/m 分/q ，/w 白/a 壳/n 蛋/n 也/d 相应/a 下浮/v 。/w 
39		 中山南路一七二号/ns 东海/ns 农场/n 工业/n 产品/n 门市部/n 有/v 一万/m 套/q 八/m 瓦/q 日光灯/n 吊灯/n ，/w 原价/n  [每] /r 套/q 五/m 元/q 五/m 角/n ，/w 现/n 售/v  [每] /r 套/q 三/m 元/q 九/m 角/n 二/m 分/q 。/w 
40		 钢管/n 羽球/n 拍/n  金陵东路五三一号/ns 连长记体育用品商店/ni 按/p 原价/n 对折/v 供应/v 一/m 批/q 钢管/n 羽毛球/n 拍/n ，/w  [每] /r 副/q 售价/n 四/m 元/q 。/w 
41		 女式/a 船/n 鞋/n  四川北路一二九五号/ns 新天日用品调剂商店/ni 新/d 到/v 一/m 批/q 女式/a 中跟/n 人造革/n 船/n 鞋/n ，/w 三十四/m 码/n 至/v 三十八/m 码/n ，/w 廉价/n 供应/v ，/w  [每] /r 双/q 四/m 元/q 八/m 角/n 。/w 
42		 就/p 上海/ns 情况/n 来说/v ，/w 原来/d 是/vl 用/p 六点一五/m 级/q 的/u 原棉/n 加工/v 絮/n 棉/n 的/u ，/w  [每] /r 斤/q 零售价/n 是/vl 一/m 元/q 零二/m 分/q ；/w 今年/nt 敞开/v 供应/v 的/u 絮/n 棉/n 是/vl 用/p 六/m 级/q 原棉/n 加工/v 的/u ，/w 等级/n 质量/n 有/v 了/u 适当/a 提高/v ，/w 零售/v 价格/n 也/d 调整/v 为/vl  [每] /r 斤/q 一/m 元/q 三/m 角/n 五/m 分/q 。/w 
43		 平绒/n  北京西路江宁路口/ns 优美零布商店/ni 新/d 到/v 一/m 批/q 绛红/a 平绒/n ，/w  [每] /r 尺/n 一/m 元/q 六/m 角/n 。/w 
44		 弹力/n 呢/u  静安寺大同绸布店/ni 新/d 到/v 一/m 批/q 廉价/n 针织/v 腈纶/n 弹力/n 呢/u ，/w 有/v 多种/mq 色泽/n ，/w 适合/v 儿童/n 做/v 套装/n ，/w 双/a 幅/n  [每] /r 米/n 五/m 元/q 九/m 角/n 一/m 分/q 。/w 
45		 记者/n 在/p 查阅/v 历史资料/n 中/nd 看到/v ，/w 一九五四/m 年/nt 我国/n 开始/v 对/p 棉布/n 实行/v 凭票/v 供应/v 的/u 办法/n 时/nt ，/w 全国/n  [每] 人/n 平均/a 占有/v 的/u 棉花/n 由/p 一九四九/m 年/nt 的/u 一/m 斤/q 多/m 增加/v 到/v 三/m 斤/q 六/m 两/q ，/w 棉布/n 由/p 十二/m 尺/n 多/m 增加/v 到/v 二十一/m 尺/n 四/m 寸/q ，/w 但/c 仍然/d 供不应求/i 。/w 
46		 腈纶/n 翻领/v 衫/n  顺昌路三一八号/ns 振余百货店/ni 对折/v 供应/v 一/m 批/q 男式/n 短袖/n 腈纶/n 翻领/v 衫/n ，/w 八十五/m 至/v 九十五/m 厘米/q ，/w  [每] /r 件/q 二/m 元/q 七/m 角/n 五/m 分/q 。/w 
47		 马赛克/n  安远路六五四号/ns 鑫炎装潢建材商店/ni 供应/v 廉价/n 马赛克/n ，/w 规格/n ３０/m ×/w ３０/m 厘米/q ，/w  [每] /r 张/q 四/m 角/n 九/m 分/q 。/w 
48		 在/p 下游/n ，/w 能/vu 过/vd 整修/v 、/w 加固/v 入/v 江水/n 道/n 和/c 分/v 淮/j 入/v 沂/j 工程/n ，/w 增加/v ５０００/m 立方米/q  [每] /r 秒/q 的/u 泄/v 洪/n 能力/n ；/w 要/vu 着重/v 抓好/v 怀洪新河/ns 工程/n 的/u 兴建/v ；/w 沂沭泗/j 水系/n 东/nd 调/v 南下/v 主体/n 工程/n 要/vu 全面/a 展开/v 。/w 
49		 有关/v 部门/n 介绍/v 说/v ，/w 从/p 一九五四/m 年/nt 到/v 一九七八/m 年/nt 的/u 二十五/m 年/nt 间/nd ，/w 我国/n 的/u 棉花/n 、/w 棉布/n 生产/v  [每] 年/nt 都/d 有/v 增长/v ，/w 化纤/n 工业/n 也/d 从无到有/i 发展/v 起来/vd ，/w 一九七八/m 年/nt 全国/n 人口/n 比/p 一九五四/m 年/nt 增加/v 将近/v 一/m 倍/n ，/w 但/c  [每] 人/n 占有/v 的/u 棉布/n 加上/v 化纤/n 布/n ，/w 比/p 一九五四/m 年/nt 增加/v 了/u 二/m 尺/n 六/m 寸/q 。/w 
50		 童/n 裤/n  天山/ns 一条街/n 天山百货商店/ni 供应/v 儿童/n 田鸡/n 衫裤/n ，/w  [每] /r 件/q 一/m 元/q 五/m 角/n 左右/n ，/w 兼营/v 批发/v 。/w 
51		  [每] 日/nt 出入/v 机关/n 大院/n 门口/nl 时/nt ，/w 总得/vu 跨过/v 一个/mq 障碍物/n 。/w 
52		 这样/r 久/a 了/u ，/w 我/r 对/p 法国梧桐/n 便/d 产生/v 了/u 一/m 种/q 特殊/a 的/u 感情/n ，/w  [每] 到/v 一个/mq 新/a 的/u 地方/n ，/w 我/r 一眼/mq 就/d 能/vu 看见/v 它/r ！/w 
53		 金陵东路四百九十号/ns 新华瓷器商店/ni 供应/v 一/m 批/q 搪瓷/n 炒菜/n 锅/n ，/w 它/r 的/u 重量/n 轻/a 、/w 传热/v 快/a 、/w 强度/n 高/a ，/w 在/p 高温/n 下/nd 锅底/nl 不会/vu 下塌/v ，/w  [每] /r 只/q 三/m 元/q 八/m 角/n 。/w 
54		 三年自然灾害/n 时期/nt ，/w 由于/c 物资/n 缺乏/v ，/w  [每] 年/nt 只/d 发给/v  [每] 个/r 居民/n 二/m 尺/n 六/m 寸/q 布票/n 。/w 
55		 纱绉布/n  新闸路成都路口/ns 朝霞绸布店/ni 新/d 到/v 一/m 批/q 三/m 等/q 品/n 纱绉布/n ，/w 门/n 幅/n 二/m 尺/n 五/m 寸/q 半/m ，/w  [每] /r 尺/n 售价/n 三/m 角/n 八/m 分/q 。/w 
56		 人类/n 的/u 认识/v 是/vl 一/m 个/q 无限/v 发展/v 的/u 过程/n ，/w  [每] /r 获得/v 一/m 个/q 真理/n ，/w 都/d 是/vl 相对真理/i ，/w 但/c 同时/n 就是/d 向/p 完满/a 穷尽/v 的/u 绝对真理/i 前进/v 一/m 步/n ，/w 即/d 转化/v 成为/vl 绝对真理/i 的/u 一/m 个/q 成分/n 。/w 
57		 十二/m 瓦/q 粗/a 管/n  长阳路六四五号/ns 锦美五金交电商店/ni 组织/v 到/v 一/m 批/q 十二/m 瓦/q 粗/a 型/n 日光灯/n 管/n 利用/v 品/n ，/w  [每] /r 支/q 七/m 角/n ，/w 售完/v 为止/v 。/w 
58		 仔细/a 观察/v ，/w  [每] /r 一/m 寸土/n 地上/nl 却/d 都/d 不同/a 往昔/nt ：/w 水声/n 淙淙/o ，/w 果实累累/i ，/w 秋/nt 稼/n 丰茂/a ，/w 满/a 山/n 锦绣/n 。/w 
59		  [每] 人/n 可/vu 投保/v 任何/r 一/m 种/q 或/c 多种/mq 年限/n 的/u 保险/n 
60		 不论/c 那/r 种/q 年限/n ，/w  [每] 月/nt  [每] /r 份/q 只/d 缴/v 保险费/n 一/m 元/q 。/w 
61		 茶/n 巾/n  [每] /r 条/n 四/m 角/n ；/w 三十六/m 厘米/q 见方/n 的/u 绉地呢/n 台布/n ，/w  [每] /r 条/n 二/m 元/q 二/m 角/n 。/w 
62		  [每] /r 份/q 的/u 保险/n 金额/n ，/w 则/c 按/p 保险/n 期限/nt 长短/n 和/c 年龄/nt 大小/n 分别/d 计算/v 。/w 
63		 女/f 凉鞋/n  溧阳路九六六号/ns 力生鞋帽商店/ni 六/m 折/n 供应/v 一/m 批/q 仿/v 羊皮/n ，/w 仿/v 皮底/nl 、/w 高跟/n 女式/a 凉鞋/n ；/w  [每] /r 双/q 售价/n 六/m 元/q 一/m 角/n 五/m 分/q 。/w 
64		 新华路四百号/ns 香花商场/ni 供应/v 三角/ni 牌/n 男/f 牛皮/n 鞋/n ，/w  [每] /r 双/q 售价/n 三十/m 元/q 五/m 角/n 。/w 
65		 小/a 东门/n 童涵春堂/ni 等/u 中药店/n 已/d 有/v 供应/v ，/w  [每] /r 袋/q 三角/n ，/w 含/v 服/v 或/c 用开/v 水泡/n 饮/v 均可/vu 。/w 
66		 南京东路/ns 上海时装公司/ni 女/f 服装/n 部/n 增设/v 专柜/n ，/w 供应/v 真丝/n 双绉连/n 衫裙/n 和/c 涤沦乔其纱连/n 衫裙/n ，/w 有/v 数/m 十/m 个/q 品种/n ，/w  [每] /r 件/n 十五/m 元/q 左右/n 。/w 
67		 延安东路/ns 、/w 龙门路口/ns 永达文化用品商店/ni 供应/v 外/nd 转/v 内销/v 涂/v 塑/v 彩/n 面/n 人物/n 、/w 风景/n 集邮/v 簿/n ，/w 有/v 八/m 种/q 规格/n ，/w  [每] /r 本/q 售价/n 一/m 元/q 四/m 角/n 四/m 分/q 至/v 六/m 元/q 八/m 角/n 一/m 分/q 。/w 
68		 抗日战争/i 时期/nt ，/w 龚澎/nh 是/vl 重庆/ns 中共/j 代表团/n 的/u 外事/n 组/n 成员/n ，/w 当时/nt 她/r 担任/v 周恩来/nh 同志/n 的/u 秘书/n 兼/v 翻译/n ，/w  [每] 天/nt 要/vu 和/p 云集/v 在/p 山城/n 的/u 一/m 大/a 帮/q 外国/n 记者/n 打交道/v 。/w 
69		 淮海旧贷商店/ni 无线电/n 柜/n ，/w 供应/v 一/m 批/q 新/a 的/u 十二/m 英寸/q 上海/ns 产/v 电视机/n ，/w  [每] /r 台/q 二百六十五/m 元/q ；/w 启东/ns 产/v 金狮/ni 牌/n 十二/m 英寸/q 电视机/n ，/w 二百七十五/m 元/q ；/w 南京/ns 产/v 二/m 波段/n 交/v 直流/v 两用/a 晶体管/n 台式/n 收音机/n ，/w  [每] /r 只/q 三十六/m 元/q 。/w 
70		 金陵东路五○一号/ns 上海交电站金陵供应部/ni 供应/v 一/m 批/q 沪/ns 产/v 方塔牌/ni 带/n 彩灯/n 台/n 扇/n ，/w  [每] /r 台/n 一百六十/m 元/q 。/w 
71		 国产/a 山羊皮/n 男式/n 茄克衫/n ，/w  [每] /r 件/q 七十五/m 元/q ，/w 
72		 南京东路江西中路口/ns 源诚食品店/ni 从/p 广东汕头/ns 采购/v 到/v 一/m 批/q 芝麻/n 糊/n 粉/n ，/w  [每] /r 袋/q 一百七十五/m 克/q ，/w 售价/n 六/m 角/n 八/m 分/q 。/w 
73		 这/r 项/q 工程/n 竣工/v 后/nd ，/w 不仅/c  [每] 年/nt 能为/v 国家/n 多/a 产/v 原盐/n 三十万/m 吨/q ，/w 还/d 将/d 综合利用/v 苦卤/n ，/w 为/p 医药/n 、/w 农药/n 、/w 染料/n 、/w 皮革/n 、/w 耐火材料/n 等/u 许多/a 行业/n 提供/v 大量/a 紧缺/a 的/u 氯化钾/n 、/w 溴/n 素/n 、/w 无/v 水/n 硝/n 、/w 氯化镁/n 等/u 化工/j 原料/n 。/w 
74		 山西南路一八三号/ns 新建综合贸易商店/ni 组织/v 到/v 多种/mq 乳白色/n 玻璃/n 灯罩/n ，/w 六/m 到/v 八/m 折/v 供应/v ，/w  [每] /r 只/q 一/m 元/q 四/m 角/n 到/v 十/m 多/m 元/q 。/w 
75		 猪皮/n 皮箱/n 在/p 复兴中路一六六号/ns 新/d 开/v 的/u 发华贸易商行/ni 有售/v ，/w 三十/m 英寸/q  [每] /r 只/q 八十六/m 元/q ，/w 三十三/m 英寸/q  [每] /r 只/q 九十五/m 元/q 。/w 
76		  [每] 人/n 可/vu 选择/v 投保/v 任何/r 一/m 种/q 或/c 多种/mq 年限/n 的/u 保险/n ，/w  [每] 种/r 也/d 可以/vu 投保/v 一/m 份/q 或/c 几/m 份/q 。/w 
77		 金陵东路广西路口/ns 锦艺装潢五金分店/ni 新/d 到/v 沪/ns 产/v 二/m 等/q 品/n 塑料/n 墙布/n ，/w 门/n 幅/n 三/m 尺/n ，/w  [每] /r 米/n 一/m 元/q 四/m 角/n 四/m 分/q 。/w 
78		 中山南二路大木桥路口/ns 南洋商场/ni 供应/v 手绘/v 花卉/n 风景/n 的/u 白色/n 真丝/n 围巾/n ，/w  [每] /r 条/q 三/m 元/q 。/w 
79		 中山东二路十五号/ns 南五楼纺织品馆/ni 供应/v 男女/n 牛皮/n 皮鞋/n ，/w 批发价/n  [每] /r 双/q 十九/m 元/q 到/v 二十八/m 元/q ；/w 印花/n 真丝绸/n 领带/n ，/w  [每] /r 条/q 批发价/n 三/m 元/q 左右/n 。/w 
80		  [每] /r 生产/v 一/m 吨/q 氯化钠/n 可/vu 副/a 产/v 零点六/m 至/v 一/m 立方米/q 苦卤/n 。/w 
81		 唐山路六○一号/ns 唐山工业公司/ni 门市部/n 对折/v 处理/v 一/m 批/q 仿/v 羊皮/n 全/a 夹/a 男女/n 茄克衫/n ，/w 有/v 黑/a 、/w 棕/n 两/m 色/n ，/w 原价/n  [每] /r 件/q 三十/m 元/q ，/w 现/n 售/v 十六/m 元/q 左右/n 。/w 
82		 平均/a  [每] /r 盒/q 九十二/m 支/q 以上/nd  看/v 后/nd ，/w 心中/nl 不免/v 一动/v 。/w 
83		 这时/r ，/w 他们/r 不是/vl 在/p 火柴盒/n 上/nd 标上/v 自吹自擂/i 的/u 口号/n ，/w 而是/vl 实实在在/a 地/u 写上/v  [每] /r 盒/q 火柴/n 的/u 标准/a 支数/n 。/w 
84		 毛涤华达呢/n 南京/ns 东路/n 老介福呢绒绸缎商店/n 六/m 折/n 供应/v 一/m 批/q 毛涤华达呢/n ，/w 原价/n  [每] /r 米/q 二十二/m 元/q 三/m 角/n ，/w 现/n 售/v 十五/m 元/q 。/w 
85		 一九八二/m 年/nt 包括/v 棉花/n 、/w 化纤/n 布/n 在内/v 的/u 各种/r 布/n 的/u 总产量/n 为/vl 一百五十三亿五千万/m 米/q ，/w 比/p 一九七八/m 年/nt 增长/v 百/m 分之/u 三十九点二/m ，/w 平均/a  [每] 年/nt 递增/v 百/m 分之/u 八点六/m ，/w 比/p 前/nd 二十五/m 年/nt 平均/a  [每] 年/nt 递增/v 百/m 分之/u 三/m 的/u 速度/n 增长/v 一/m 倍/n 多/m 。/w 
86		 在/p 《/w 实践/v 论/k 》/w 中/nd ，/w 毛泽东/nh 同志/n 把/p 绝对真理/i 比/v 为/vl “/w 长河/n ”/w ，/w 那末/c ，/w  [每] /r 一/m 个/q 相对真理/i 加进/v 这/r 条/q “/w 长河/n ”/w 之中/nd ，/w 便/d 转化/v 成为/vl 这/r 条/q “/w 长河/n ”/w 的/u 一/m 滴/q “/w 水珠/n ”/w 。/w 
87		 旧俗/n  [每] 逢/v 端午节/nt ，/w 家家户户/n 都/d 拿/p 蒲/n 叶/n 作/v 剑/n 和/c 艾/n 叶/n 扎/v 在/p 一起/n ，/w 悬挂/v 在/p 大门/n 两边/nl ，/w 谓/v 可/vu 辟邪/v 。/w 
88		 延安东路五七五号/ns 永新家用杂品商店/ni 从/p 浙江/ns 采购/v 到/v 大批/q 竹帘/n ，/w 竹青帘/n  [每] /r 平方/n 尺/n 二/m 角/n 零/m 五/m 厘/q ，/w 竹簧帘/n  [每] /r 平方/n 尺/n 一/m 角/n 五/m 分/q 半/m ，/w 接受/v 单位/n 订购/v 。/w 
89		 要/vu 建立/v 和/c 充实/v 各级/n 选举/v 委员会/n 和/c 办公室/n ，/w 抽调/v 足够/a 的/u 干部/n 组成/v 选举/v 工作/n 队伍/n （/w  [每] 个/r 选区/n 至少/d 要/vu 有/v 一/m 名/q 脱产/v 干部/n ）/w 。/w 
90		 小/h 丁/nhf 象/p 女儿/n 一样/a 侍奉/v 婆婆/n ，/w  [每] 餐/n 都/d 把/p 饭菜/n 端到/v 床边/nl ，/w 和/p 婆婆/n 一起/d 吃/v 。/w 
91		 英国/ns 西南部/n 的/u 托贝城/ns ，/w 是/vl 个/q 优美/a 而/c 又/d 热闹/a 的/u 旅游区/n ，/w  [每] 年/nt 春/nt 夏季/nt ，/w 公路/n 上/nd 的/u 来往/v 旅游/v 车辆/n 比/p 闲/a 季/nt 的/u 冬天/nt 高出/v 五/m 倍/n 左右/n 。/w 
92		 自从/p 托贝城/ns 作为/v 英国/ns 第/h 一个/mq 采用/v 电子计算机/n 和/c 控制/v 系统/n 的/u 城市/n 后/nd ，/w 有增无减/i 的/u 车辆/n ，/w 在/p 公路/n 上/nd 奔走/v 显得/v 有条不紊/i 了/u ，/w 原来/d 小/a 小/a 的/u 计算机/n 中/nd 储存/v 了/u 所有/a 的/u 应急/v 措施/n ，/w 控制/v 了/u 整个/a 城市/n 的/u  [每] /r 一/m 条/n 公路/n 。/w 
93		 在/p 通往/v 托贝/ns 城市/n 中心/n 的/u 那/r 条/q 公路/n ，/w  [每] 逢/v 周末/nt ，/w 流量/n 特别/d 大/a ，/w 车辆/n 排成/v 了/u 几/m 英里/q 长/n 的/u 巨龙/n 。/w 
94		 这个/r 县/n  [每] /r 年产/v 青大枣/n 二百/m 多/m 万/m 斤/q ，/w 因/c 本县/n 没有/v 蜜枣/n 加工厂/n ，/w 年/nt 年/nt 都/d 把/p 青枣/n 廉价/n 卖给/v 北京/ns 、/w 保定/ns 等/u 食品/n 加工厂/n 。/w 
95		 自然/n 景/n 水/n 具/n 江宁路四五三号/ns 康定工业公司/ni 门市部/n 供应/v 一/m 批/q 自然/n 景/n 水/n 具/n ，/w 六/m 杯/q 一/m 壶/n ，/w 打/v 六/m 五/m 折/n ，/w  [每] /r 套/q 七/m 元/q 五/m 角/n ；/w 紫/a 刻花/v 啤酒杯/n ，/w 六/m 杯/q 一/m 壶/x ，/w  [每] /r 套/q 折价/v 十一/m 元/q 六/m 角/n 一/m 分/q 。/w 
96		 徐汇区百货公司/ni 因/c 羊毛/n 制品/n 库存/n 多/a ，/w 削价/v 处理/v 一/m 批/q ，/w 各色/a 羊毛/n 女/f 开/v 衫/n ，/w  [每] /r 件/q 十四/m 元/q 五/m 角/n 至/v 十六/m 元/q ；/w 各色/a 羊毛/n 围巾/n  [每] /r 条/q 七/m 元/q 八/m 角/n ，/w 在/p 大木桥路海虹/ni 、/w 襄阳南路永嘉/ni 、/w 淮海中路庆丰/ni 、/w 宛平南路南宛/ni 等/u 百货店/n 供应/v 。/w 
97		 这时/r 在/p 城市/n 内外/nd  [每] /r 一个/mq 道口/nl 上/nd 的/u 交通/n 信号灯/n 上/nd 都/d 装有/v 记时/v 器/n ，/w 它/r 把/p 车流量/n 告诉/v 计算机/n ，/w 再/d 由/p 计算机/n 根据/p 全/a 城/n  [每] /r 条/n 公路/n 上/nd 的/u 客流量/n 的/u 大小/n ，/w 变幻/v 交通/n 信号灯/n 。/w 
98		 东方木器厂/ni 有/v 一/m 种/q 玻璃橱/n ，/w 规格/n 为/vl １７５０/m ×/w ８４０/m ×/w ３８０/m 毫米/q ，/w 上层/nl 配有/v 整/a 块/n 镜子/n 玻璃/n ，/w 下层/n 为/vl 两/m 扇/q 橱/n 门/n ，/w 表面/nd 用/p 香樟木/n 镶边/v ，/w 嵌/v 金/n 线条/n ，/w  [每] /r 只/q 一百四十/m 元/q ，/w 在/p 公兴路/ns 、/w 中兴路口/ns 该/r 厂/n 门市部/n 供应/v 。/w 
99		 大自鸣钟工农兵文化用品商店/ni 出售/v 一/m 批/q 铝制/v 镀金/v 照相/v 框/n （/w 连/v 玻璃/n ）/w ，/w  [每] /r 只/q 三/m 元/q 七/m 角/n 二/m 分/q 。/w 
100		 无极县七汲乡七汲西村/ns 百/m 分之/u 九十/m 的/u 户/n 从事/v 屠宰/v 业/n ，/w 成为/v 屠宰/v 猪羊/n 专业/n 村/n ，/w  [每] 年/nt 向/p 国家/n 提供/v 商品/n 肉/n 四百六十/m 多/m 吨/q 。/w 
101		 豫园商场光芒料器店/ni 加工/v 定制/v 了/u 一/m 批/q 新/a 造型/v 高脚/n 紫色/n 刻花/v 两/m 用/v 具/n ，/w 可/vu 当/v 酒/n 具/n 或/c 水/n 具/n ，/w  [每] /r 套/n 六/m 杯/n 、/w 一/m 壶/n 、/w 一/m 盘/n ，/w 售价/n 十六/m 元/q 五/m 角/n 。/w 
102		 与/p 去年/nt 同期/nt 相比/v ：/w 商品/n 纯/a 销售额/n 增长/v 百/m 分之/u 二点二/m ，/w  [每] /r 百/m 元/q 销售/v 费用/n 下降/v 百/m 分之/u 一点九/m ，/w 实现/v 利润/n 总额/n 增长/v 百/m 分之/u 二十一点四/m ，/w 流动资金/n 周转/v 加快/v 百/m 分之/u 一点六五/m ，/w 肉/n 、/w 禽/n 、/w 蛋/n 、/w 菜/n 、/w 水产/n 、/w 粮油/n 、/w 饲料/n 、/w 果品/n 、/w 杂货/n 九/m 大类/n 商品/n 亏损/v 下降/v 了/u 百/m 分之/u 十/m 左右/n 。/w 
103		 十/m 月份/nt 这个/r 菜场/n 修订/v 了/u 物价/n 管理/v 条例/n ，/w  [每] 天/nt 有/v 值班/v 经理/n 和/c 物价/n 人员/n 负责/v 检查/v 全场/n 物价/n 政策/n 执行/v 情况/n 。/w 
104		 静安寺北京照相材料商店/ni 从/p 浙江/ns 组织/v 到/v 一/m 批/q 照片/n 上光/v 油/n ，/w 只要/vu 将/p 上光/v 油/n 加水/v 冲淡/v 涂/v 在/p 玻璃/n 上/nd ，/w 然后/c 将/p 照片/n 贴上/v ，/w 干燥/a 后/nd 就/d 能/vu 获得/v 光亮/n 的/u 效果/n ，/w  [每] /r 瓶/n 一角/n 。/w 
105		 南京东路七五○号/ns 新/a 妇女/n 服装店/n 组织/v 到/v 一/m 批/q 斜纹/n 绸/n 黑/a 牡丹/n 长/a 袖/n 女/n 衬衫/n ，/w  [每] /r 件/n 十/m 元/q 四/m 角/n 左右/n 。/w 
106		 基本/d 做到/v  [每] 个/r 居民区/n 既/d 有/v 分散/a 的/u 小店/n 群/n ，/w 又/d 有/v 比较/d 集中/a 的/u 商业街/n ，/w 大大/d 方便/a 了/u 群众/n 生活/n 。/w 
107		 三友实业社毛巾厂/ni 试制/v 了/u 一/m 批/q "/w 三角/n 牌/n "/w 四/m ○/w 六/m 四/m 绒面/n 印花/n 月牙/n 边/n 枕巾/n ，/w  [每] /r 对/q 四/m 元/q ，/w 在/p 上海巾被公司门市部/ni 、/w 市百八店/ni 等/u 单位/n 试销/v 。/w 
108		 如/v 同济路/ns 水产/n 路口/nl ，/w 是/vl 吴淞区/ns 交通枢纽/i ，/w  [每] 天/nt 来往/v 职工/n 有/v 数/m 万/m 人次/q 。/w 
109		 徐家汇路二六五号/ns 向明百贷商店/ni 组织/v 到/v 一/m 批/q 打/v 六/m 折/n 的/u 人造革/n 男/f 手套/n ，/w  [每] /r 副/q 一/m 元/q 八/m 角/n 三/m 分q/ 。/w 
110		 自/p 一九八○/m 年/nt 起/v ，/w 世界/n 旅游/v 组织/n  [每] 年/nt 为/p 旅游/v 日/nt 提出/v 一个/mq 口号/n 。/w 
111		 在/p 通往/v 七汲西村/ns 的/u 柏油路/n 上/nd ，/w  [每] 天/nt 都/d 可以/vu 看到/v 一/m 批/q 批/q 猪羊/n 源源不断/i 地/u 赶进/v 这个/r 村子/n ，/w 同时/c 又/d 有/v 一/m 辆/q 辆/q 汽车/n 、/w 拖拉机/n 和/c 自行车/n ，/w 满载/v 着/u 生肉/n 及/c 羊皮/n 运往/v 城市/n ．/w 
112		 这个/r 典型/n 对/p 人们/n 启发/v 很/d 大/a ，/w 许多/a 干部/n 社员/n 总结/v 本/r 社/n 本/r 队/n 的/u 经验/n ，/w 进行/v 过细/a 的/u 算帐/v 比较/v ，/w 信服/v 地/u 看到/v ：/w 如果/c 七/m 、/w 八/m 户/n 社员/n 集资/v ，/w  [每] /r 户/n 拿出/v 一/m 、/w 二百/m 元/q ，/w 打/v 一眼/mq 浅井/n 或/c 真空/n 井/n ，/w 扩/v 浇/v 三/m 、/w 四十/m 亩/q 地/n ，/w  [每] /r 户/n 种/v 上/vd 五/m 、/w 六/m 亩/q 棉花/n ，/w 亩产/v 一百三/m 、/w 四十/m 斤/q 皮棉/n ，/w  [每] /r 户/n 可/vu 收入/v 一千五百/m 元/q 到/v 一千八百/m 元/q ，/w 比/p 种/v 旱/a 田/n  [每] /r 亩/q 可/vu 增收/v 一/m 倍/n 多/m ，/w 扣除/v 集资/v 打井/v 配套/v 那/r 部分/n 款/n ，/w  [每] /r 户/n 比/p 种/v 旱/a 田/n 可/vu 纯/d 增/v 收入/n 五/m 六百/m 元/q 。/w 
113		 多/d 好/a 啊/u ，/w 这个/r "/w 标准/a 支数/n "/w ，/w 它/r 是/vl 向/p 群众/n 的/u 公开/v 声明/v ，/w 保证/v  [每] /r 盒/q 火柴/n 在/p 九十二/m 支/q 以上/nd ，/w 请/v 大家/n 按/p 标准/n 监督/v 检查/v ，/w 提出/v 批评/v 意见/n 。/w 
114		 只有/d 你/r ，/w 从/p 枇杷/n 树下/nl 见面/v 那天/r 起/v ，/w 就/d 占据/v 了/u 我/r 全部/n 的/u 思想/n ，/w 控制/v 了/u 我/r 心脏/n 的/u  [每] /r 一/m 次/q 跳动/v ，/w 我/r 要/vu 献出/v 我/r 的/u 一切/r 来/vd 爱/v 你/r ！/w "/w 
115		 英国托贝城/ns 的/u 自动控制/v 交通/n 系统/n ，/w 还/d 可以/vu 储存/v  [每] 天/nt 的/u 交通/n 流量/n ，/w 为/p 来日/nt 的/u 公路/n 建设/n 提供/v 可靠/a 的/u 依据/n ；/w 它/r 又/d 可以/vu 同时/n 处理/v 二十/m 种/q 不同/a 的/u 交通/n 拥挤/a 问题/n ，/w 提出/v 各种/r 不同/a 的/u 方案/n 以/p 供/v 选择/v 。/w 
116		  [每] /r 期/nt 订户/n 已/d 达/v 十万/m 多/m ，/w 其中/nd 百/m 分之/u 九十/m 以上/nd 是/vl 社员/n 个人/n 订阅/v 的/u 。/w 
117		 减少/v 国家/n 对/p 工业/n 的/u 控制/v ，/w 并/c 保持/v  [每] 年/nt 百/m 分之/u 七/m 的/u 增长率/n ，/w 建议/n 表明/v 中国/ns 将/d 继续/v 推进/v 经济体制/n 改革/v 和/c 对/p 外部/nd 世界/n 开放/v 。/w 
118		 据/p 分析/v 化验/v ，/w  [每] /r 百/m 克/q 葱白/a 内含/v 蛋白质/n 一/m 克/q ，/w 糖分/n 六/m 克/q ，/w 脂肪/n 零点三/m 克/q ，/w 维生素/n Ａ/ws 一点二/m 毫克/q ，/w 维生素/n □/w 零点零八/m 毫克/q ，/w 维生素/n □/w 零点零五/m 毫克/q ，/w 维生素/n Ｃ/ws 十四/m 毫克/q ，/w 钙/n 十二/m 毫克/q ，/w 磷/n 四十六/m 毫克/q ，/w 铁/n 零点六/m 毫克/q ，/w 还有/v 硫化丙烯/n 、/w 葱油/n 、/w 苹果酸/n 等/u 营养/n 成分/n 。/w 
119		 日本/ns 《/w  [每] 日新闻/ni 》/w 二十六/m 日/nt 的/u 报道/n 说/v ，/w 中共中央/j "/w 七五/j "/w 计划/n 的/u 建议/n 表明/v ，/w 中国/ns 对/p 一九七九/m 年/nt 以来/nt 已/d 成为/v 发展/v 经济/n 主要/a 方向/n 的/u "/w 对外开放/v ，/w 对内/d 搞活/v "/w 这/r 条/q 路线/n 充满/v 信心/n ，/w 提出/v 了/u 进一步/v 推行/v 这/r 一/m 路线/n 的/u 设想/n 。/w 
120		 本/r 报/n 和/c 省/n 供销合作社/n 联合/v 出版/v 的/u 《/w 农家/n 乐/n 》/w 自/p 二/m 月份/nt 创刊/v 以来/nt ，/w 已/d 出版/v 发行/v 十/m 期/q ，/w  [每] /r 期/q 订户/n 已/d 达/v 十万/m 多/m ，/w 其中/nd 百/m 分之/u 九十/m 以上/nd 是/vl 社员/n 个人/n 订阅/v 的/u 。/w 
121		 阜平县/ns 根据/p 领导/n 干部/n  [每] 人/n 的/u 分工/v 和/c 职责/n 范围/n 划定/v 分数/n ，/w 一/m 季/nt 一/m 初评/v ，/w 半年/nt 一/m 小/a 评/v ，/w 年终/nt 总/a 评/v ，/w 凡/d 年终/nt 达到/v 优良/a 者/k 给予/v 奖励/v ，/w 劣者/n 给予/v 经济/n 惩处/v 。/w 
122		 南京/ns 东路/n 制笔/v 公司/n 门市部/n 供应/v 全/a 钢/n 三/m 色/n 圆珠笔/n ，/w  [每] /r 支/q 二/m 元/q 三/m 角/n 。/w 
123		 为了/p 提高/v 操作/v 水平/n ，/w 小/h 吴/nhf  [每] 天/nt 提前/v 半/m 小时/q 上班/v ，/w 回家/v 天/nt 天/nt 攻读/v 日语/n 、/w 英语/n 。/w 
124		  [每] /r 一/m 次/q 交流/v 活动/n 都/d 应/vu 事先/nt 有/v 计划/n ，/w 事后/nt 有/v 总结/n ，/w  [每] 个/r 团/n 组/n 应有/v 书面/n 总结/n ，/w 以/p 供/v 借鉴/v ，/w 使/v 交流/v 水平/n 逐步/d 提高/v 。/w 
125		 如/v 四季春食品店/ni 在/p 做好/v 日常/a 营业/v 外/nd ，/w 坚持/v  [每] 月/nt 为/p 上海第三福利分院/ni 三百/m 多/m 个/q 鳏寡/n 孤独/a 者/k 和/c 宝山聋哑学校/ni 五十/m 多/m 名/q 学生/n 送货上门/v ，/w 被/p 誉为/v "/w 信得过/v "/w 商店/n 。/w 
126		 去年/nt ８/m 月/nt ，/w 她/r 参加/v "/w 突/v 百/m 秒/q "/w 竞赛/v 活动/n ，/w 一瞬间/nt 能/vu 同时/n 做/v ３/m 项/q 交叉/v 动作/n ，/w 即/v 一边/d 理/v 电话/n ，/w 一边/d 拨叫/v 号码/n ，/w 一边/d 记录/v 文字/n ，/w 而且/c  [每] 个/r 电话/n 语言/n 规范/n ，/w 由/p 原来/d  [每] /r 接/v 一/m 只/q 电话/n 平均/a 花费/v １２○/m 秒/q 缩短/v 到/v ９１/m 秒/q ，/w 夺得/v 第一/m 。/w 
127		  [每] /r 一方/n 应/vu 清楚/a 地/u 阐明/v 自己/r 的/u 立场/n 。/w 
128		 因此/c ，/w 要/vu 把/p 党/n 的/u 民族/n 政策/n 的/u 教育/v 和/c 宣传/v 推向/v 全国/n  [每] 个/r 省/n 、/w 区/n 去/vd ，/w 特别/d 是/vl 一些/m "/w 窗口/n "/w 单位/n 。/w 
129		 结果/n ，/w 改造/v 后/nd 的/u 设备/n 能源/n 消耗/v 降低/v 了/u 百/m 分之/u 三十一点六/m ，/w 能量/n 利用率/n 提高/v 了/u 百/m 分之/u 七点二/m ，/w 分/v 馏/v 效果/n 显著/a 提高/v ，/w 经济效益/n  [每] 年/nt 高达/v 二百二十万/m 元/q 。/w 
130		 国家/n  [每] 年/nt 要/vu 根据/p 生产/v 和/c 工作/n 需要/n 分配/v 一定/a 数量/n 的/u 大学/n 、/w 中专/j 、/w 技校/j 毕业生/n 到/v 集体所有制/n 企业/n 工作/n ，/w 其/r 工资/n 待遇/n 可以/vu 高于/v 但/c 不得/vu 低于/v 国家/n 统一/a 规定/v 的/u 标准/n 。/w 
131		 用户/n 来信/v ，/w  [每] /r 封/q 必/d 回/v ；/w 本市/n 求诊/v ，/w 上门/v 维修/v ；/w 外地/nl 求援/v ，/w 代/v 汇/v 零件/n 。/w 
132		 赵玉恒/nh 对/p 祖传/v 的/u 手艺/n 毫无/v 保留/v ，/w  [每] 次/r 都/d 是/vl 细心/a 传授/v ，/w 耐心/a 示范/v 。/w 
133		 七月/nt 一/m 日/nt 讯/n 为/p 解决/v 农民/n 进城/v 难/a 、/w 乘车/v 难/a 的/u 问题/n ，/w 定县/ns 汽车站/n 从/p 今日/nt 起/v 增加/v 了/u 十四/m 趟/q 班车/n ，/w 从/p 定县/ns 火车站/n 至/v 定县/ns 最/d 远/a 的/u 集镇/n 李亲顾/nh ，/w 沿途/n 设有/v 二十/m 个/q 站/n ，/w  [每] /r 小时/q 发/v 一/m 趟/q 车/n ，/w 大大/d 方便/a 了/u 农民/n 进城/v 。/w 
134		 旺村乡张次花村/ns 张庆恩/nh 等/u 六/m 户/n 农民/n 去年/nt 九月/nt 建/v 了/u 一/m 座/q 木器/n 加工厂/n ，/w  [每] /r 股/n 出/vd 四百/m 元/q 和/c 一个/mq 工人/n ，/w 到/v 年底/nt 共/d 加工/v 大/a 衣柜/n 三百六十/m 个/q ，/w 获利/v 一万五千/m 元/q ，/w  [每] /r 户/n 获利/v 二千五百/m 元/q 。/w 
135		 沧州市/ns 运输/v 一/m 队/n ，/w 有/v 职工/n 五百零六/m 人/n ，/w 现有/v 退休/v 工人/n 二百零四/m 人/n ，/w 占/v 在职/v 职工/n 人数/n 的/u 百/m 分之/u 四十/m ，/w 光/d 工资/n 、/w 药费/n  [每] 月/nt 就/d 得/vu 一万五千/m 元/q 。/w 
136		 但/c 粮店/n 面/n 制品/n 销售/v 越/d 多/a ，/w 亏损/v 越/d 大/a ，/w  [每] /r 销售/v 一百/m 公斤/q 亏损额/n 达/v 十/m 多/m 元/q ，/w 粮店/n 不愿/vu 多/a 经营/v ，/w 出现/v 居民/n 买/v 面/n 制品/n 难/a 。/w 
137		 据统计/v ，/w 全/a 社/n  [每] 年/nt 非生产性/n 开支/n 高达/v 二十一万/m 元/q ，/w 其中/nd 大部分/n 属于/v 铺张浪费/i 开支/n 。/w 
138		 随着/p 垃圾/n 圆/a 桶/n 的/u 安家/v ，/w 新华街道/ns 又/d 确定/v 了/u 七十七/ns 个/q 保洁/v 员/n ，/w 分布/v 在/p  [每] /r 条/n 里弄/n ，/w 他们/r  [每] 天/nt 将/p 垃圾/n 间/n 圆/a 桶/n 周围/nd 地上/nl 的/u 垃圾/n 扫清/v 。/w 
139		 由于/c 垃圾桶/n 安/v 了/u 家/n ，/w 清运/v 垃圾/n 机械化/v ，/w 这里/r  [每] 天/nt 三四十/m 吨/q 生活/n 垃圾/n ，/w 基本上/d 天/nt 天/nt 出/vd 清/a ，/w 加上/v 保洁/v 措施/n 的/u 落实/v ，/w 这个/r 街道/n 的/u 环境卫生/n 面貌/n 有/v 了/u 明显/a 的/u 变化/n 。/w 
140		 这/r 县/n 这/r 几/m 年/nt 造林/v 步伐/n 较/d 大/a ，/w 在/p 全/a 县/n 宜/a 林/n 地/n 全部/n 绿化/v 、/w 退耕/v 植树/v 无/v 大/a 潜力/n 的/u 情况/n 下/nd ，/w 去年/nt 作出/v 让/p "/w  [每] 个/r 村庄/n 变为/v 一个/mq 片/n 林/n 、/w  [每] /r 条/q 道路/n 变为/v 一/m 条/q 绿/a 龙/n 、/w  [每] 个/r 山坡/n 披上/v 绿装/n 、/w  [每] 个/r 坝/n 头/n 变成/v 绿色/n 的/u 屏障/n "/w 规划/n 。/w 
141		 公社/n 党委/n 和/c 管委会/j 在/p 财务/n 管理/v 上/nd 花费/v 了/u 很多/a 时间/n 和/c 精力/n ，/w 他们/r  [每] 年/nt 都/d 要/vu 定期/v 举办/v 会计/n 集训/v 班/n ，/w 抓/v 思想/n 、/w 学/v 业务/n 、/w 订/v 制度/n 。/w 
142		 而/c 全/a 社/n 最大/a 的/u 队/n 也/d 仅有/v 十/m 个/q 生产队/n ，/w  [每] 个/r 生产队/n 平时/nt 收支/n ，/w 一天/nt 没有/v 几/m 笔/n ，/w 十/m 个/q 生产队/n 的/u 会计/n 业务/n 工作量/n ，/w 除/p 夏秋/nt 分配/v 需要/v 助手/n 帮助/v 外/nd ，/w 专职/n 会计/n 完全/d 可以/vu 完成/v 。/w 
143		 专职/n 会计/n 产生/v 任职/v 后/nd ，/w 由/p 大队/n 直接/a 领导/v ，/w  [每] 年/nt 不再/d 进行/v 选举/v ，/w 不/d 轻易/a 撤换/v 。/w 
144		 二/m 是/vl 向/p 确定/v 的/u 流井/ns 、/w 阳谷庄/ns 、/w 梁格庄/ns 、/w 安格庄/ns 等/u 八/m 个/q 基地/n 乡/n  [每] /r 乡/n 派/v 三/m 名/q 技术员/n 、/w 其他/r 乡/n  [每] /r 乡/n 派/v 一/m 名/q 技术员/n 、/w 负责/v 全/a 乡/n 的/u 养/v 兔/n 生产/v 、/w 防疫/v 灭/v 病/n 、/w 种/n 兔/n 及/c 商品/n 兔/n 引进/v 和/c 销售/v 工作/n 。/w 
145		 新/d 批/v 宅基地/n 的/u 占地/v 标准/n ，/w  [每] /r 户/n 最多/a 不/d 超过/v 二/m 分/q 半/m 。/w 
146		  [每] 个/r 大队/n 设立/v 两/m 名/q 专职/n 会计/n ，/w 分别/d 管理/v 帐目/n 和/c 现金/n 。/w 
147		 我/r 喜欢/v 冬泳/v ，/w 但/c  [每] 次/r 冬泳/v ，/w 即使/c 事先/nt 做/v 了/u 准备/v 运动/n ，/w 手/n 、/w 足/n 关节/n 部位/n 仍/d 感/v 十分/d 酸痛/a ，/w 请问/v 有/v 什么/r 好/a 的/u 解决/v 办法/n ？/w 
148		 这/r 种/q 人造/a 毛皮/n 往/p 外/nd 卖出/v  [每] /r 米/q 十几/m 元/q ，/w 而/c 购进/v 成衣/n ，/w 青年/n 妇女/n 穿/v 的/u  [每] /r 件/q 七八十/m 元/q ，/w 童装/n  [每] /r 件/q 四五十/m 元/q 。/w 
149		 马年生/nh 刚/d 成立/v 家庭/n 嫁接/v 服务队/n 时/nt ，/w 村干部/n 对/p 他/r 说/v ：/w "/w 咱村/n 酸枣/n 树/n 多/a ，/w 请/v 外村/n 技术员/n 也/d 得/vu 出/v 钱/n ，/w 干脆/d  [每] /r 株/q 一/m 角/n 钱/n 包/v 给/p 你/r 算了/v 。/w "/w 
150		 各项/r 收支/n 帐目/n ，/w  [每] /r 五/m 天/nt 汇总/v 一/m 次/q ，/w 向/p 大队/n 会计/n 报表/n 。/w 
151		  [每] 月/nt 教学/v 七十二/m 个/q 课时/q ,/w 其中/nd 自学/v 十二/m 个/q 课时/q 。/w 
152		 上海搪瓷四厂/ni 生产/v 的/u 水库/n 牌/n 三十六/m 厘米/q 得胜面盆/n （/w 甲型/n ）/w ，/w 被/p 评上/v 一九七九/m 年/nt 市/n 优质/n 产品/n 后/nd ，/w  [每] 年/nt 变换/v 三十/m 种/q 花样/n ，/w 做到/v 适销对路/a ，/w 受到/v 用户/n 好评/n ，/w 今年/nt 又/d 重新/d 获得/v 市/n 优质/n 产品/n 称号/n 。/w 
153		 她/r 为/p 解决/v 职工/n 住房/n 积极/a 奔走/v ，/w 自己/r 尽管/c 家里/nl 三代/n 同堂/v ，/w 但/c 仍/d 住/v 在/p  [每] 逢/v 发大水/v 就/d 会/vu 受淹/v 的/u 条件/n 较/d 差/a 的/u 住房/n 内/nd 。/w 
154		 因为/c 这个/r 方案/n 涉及/v  [每] 个/r 职工/n 利益/n ，/w 又/d 关系/v 到/v 执行/v 国家/n 的/u 工资/n 政策/n ，/w 他/r 就/d 更加/d 慎重/a ，/w 先/d 交给/v 职工/n 群众/n 讨论/v ，/w 并/c 深入/v 车间/n 、/w 科室/j ，/w 广泛/a 征求/v 职工/n 群众/n 的/u 意见/n 。/w 
155		 指令/n 对/p 各级/n 机关/n 、/w 团体/n 、/w 单位/n 的/u 小汽车/n 配备/v 标准/n 作/v 了/u 具体/a 规定/n ，/w 从/p 今年/nt 七月/nt 一/m 日/nt 起/v 按/p 新/a 定/v 的/u 汽车/n 数/n 供/v 油/n ，/w 专车/n  [每] /r 辆/q  [每] 月/nt 用/v 油/n 不/d 超过/v 一百/m 公斤/q ，/w 公用/v 车/n  [每] /r 辆/q  [每] 月/nt 不/d 超过/v 七十/m 公斤/q 。/w 
156		 她/r 说/v ，/w  [每] 当/p 她/r 看到/v 这/r 张/q 照片/n 时/nt ，/w 就/d 想到/v 了/u 周/nhf 总理/n 对/p 她/r 的/u 关心/v 和/c 中国/ns 人民/n 对/p 她/r 的/u 情谊/n 。/w 
157		  [每] 天/nt 在/p 大队/n 记/v 一个/mq 工/n ，/w 实行/v 生产责任制/n 后/nd ，/w 按/p 大队/n 主要/a 干部/n 的/u 标准/n 进行/v 物质/n 奖罚/v 。/w 
158		 村委会/j 采纳/v 了/u 他/r 的/u 意见/n ，/w 成立/v 了/u 一/m 支/q 由/p 三十/m 人/n 组成/v 的/u 嫁接/v 专业队/n ，/w 马年生/nh 亲自/d 负责/v 技术/n 指导/v ，/w 平均/a  [每] 天/nt 嫁接/v 枣树/n 三千/m 株/q 以上/nd ，/w 枣园/n 建设/v 收到/v 了/u 显著/a 效果/n 。/w 
159		 他/r 把/p 做好/v  [每] /r 一/m 项/q 工作/n ，/w 都/d 看作/v 是/vl 自己/r 应/vu 尽/v 的/u 责任/n 。/w 
160		 自从/p 朝阳楼饭店/ni "/w 先/d 尝/v 后/nd 买/v ，/w 管/v 退/v 管/v 换/v "/w 的/u 大/a 牌子/n 挂出/v 之后/nt ，/w  [每] 天/nt 光/d 来/vd 吃/v 早点/n 的/u 顾客/n 就/d 有/v 一千五百/m 多/m 人/n 。/w 
161		 过去/nt ，/w 各/r 大队/n 曾/d 规定/v 生产队/n 会计/n 工作/n 报酬/n  [每] 月/nt 五/m 个/q 工/n ，/w 许多/a 会计/n 往往/d 强调/v 没/v 时间/n ，/w 不/d 实行/v 逐月/d 结算/v 、/w 逐月/d 公布/v 。/w 
162		 马胜利/nh 却/d 认为/v 工资改革/n 是/vl 件/n 很/d 复杂/a 的/u 事/n ，/w 它/r 牵涉/v 到/v  [每] 个/r 职工/n 的/u 切身/a 利益/n 。/w 
163		  [每] 天/nt 清晨/nt ，/w 顾客/n 们/k 有的/r 端/v 盆/n 来/vd 买/v ，/w 有的/r 合/v 家/n 而/c 至/v 。/w 
164		 公路/n 全长/n 十四/m 公里/q ，/w 设/v 十三/m 个/q 车站/n ，/w  [每] 天/nt 双向/v 发车/v 三十四/m 个/q 班次/n 。/w 
165		 这个/r 厂/n 从/p 日本松下电器公司/ni 引进/v 的/u 黑白/n 显象管/n 生产线/n ，/w  [每] /r 分钟/q 可以/vu 生产/v 四/m 只/q 十二/m 至/v 十四/m 英寸/q 黑白/n 显象管/n 。/w 
166		 定县东丁村大队/ns 党支部/n 擅自/d 将/p 五十/m 余/n 亩/q 耕地/n 给/p 社员/n 作/v 宅基/n ，/w 毁坏/v 麦苗/n 二十/m 余/n 亩/q ，/w 其中/nd 老/a 宅基/n 不足/v 三/m 分/q 换成/v 四/m 分/q 的/u 有/v 四十/m 户/n ，/w 纯/d 放/v 的/u 宅基/n 有/v 一百一十二/m 户/n ，/w  [每] /r 户/n 四/m 分/q ，/w 严重/a 违背/v 了/u 中央/n 和/c 县/n 有关/v 宅基地/n 的/u 规定/v 精神/n 。/w 
167		 去年/nt 春季/nt ，/w 县委/j 、/w 县政府/n 针对/p 出现/v 的/u "/w 卖/v 粮/n 难/a "/w 问题/n ，/w 深入/v 到/v 元固乡杨庄村/ns 调查/v ，/w 这个/r 村/n 一九八三/m 年/nt 户均/v 养大/v 牲畜/n 一头/mq 、/w 猪/n 零点八/m 头/q 、/w 鸡/n 二十/m 只/q ，/w 养殖/v 数量/n 并不/d 算/v 多/a ，/w 却/d 把/p 全村/n 剩余/v 的/u 粮食/n 全/a 消化/v 了/u ，/w 而且/c  [每] /r 斤/q 玉米/n 增值/v 到/v 四/m 角/n ，/w 全村/n 仅/d 养殖/v 一/m 项/q 人均/v 纯收入/n 就/d 达/v 一百一十/m 元/q 。/w 
168		 而/c 其/r 投资/v 不过/d 二百/m 元/q ，/w 平均/a  [每] /r 亩/q 年收入/n 超/v 千/m 元/q 。/w 
169		 过去/nt ，/w  [每] 年/nt 有/v 不少/a 生产队/n 分掉/v 国家/n 贷款/n ，/w 不/d 留/v 公积金/n 、/w 公益金/n ，/w 不/d 留/v 固定资产/n 折旧费/n 。/w 
170		 干部/n 社员/n 外出/v 办事/v 补助/n 标准/n ，/w 经/v 社员/n 讨论/v ，/w 由/p 过去/nt  [每] 天/nt 补助/v 一/m 元/q 降到/v 八/m 角/n 。/w 
171		 一九五二/m 年/nt ，/w 他/r 赴/v 安徽淮南电厂/ni 传授/v 热/a 喷涂/v 技术/n ，/w 这个/r 厂/n 从/p 田家庵/ns 至/v 蚌埠/ns 之间/nd 的/u 二百/m 多/m 座/q 高压/n 输电/v 铁塔/n 经过/p 喷/v 锌/n 防腐/v 处理/v ，/w 使/v 原来/d  [每] /r 隔/v 三/m 年/nt 就/d 得/vu 油漆/n 保养/v 一/m 次/q 变为/v 长期/nt 无需/d 保养/v ，/w 单/d 维修/v 保养/v 费/n 就/d 节约/v 了/u 一百/m 多/m 万/m 元/q 。/w 
172		 厄尔尼诺/n "/w 是/vl 指/v 赤道/n 东/nd 太平洋/ns 海/n 温/n 异常/d 升高/v 的/u 现象/n ，/w 一般/a  [每] /r 隔/v ２/m －/w ７/m 年/nt 发生/v 一/m 次/q ，/w  [每] 次/r 持续/v １/m －/w ２/m 年/nt ，/w 它/r 的/u 出现/v 常/d 对/p 全球/n 天气/n 产生/v 重大/a 影响/n 。/w 
173		 平时/nt  [每] /r 周/nt 安排/v 一/m 次/q 儿童/n 专场/n 。/w 
174		 整党/v 前/nd ，/w 全/a 县/n  [每] 年/nt 吃/v 国家/n 补贴/n 达/v 七十/m 多/m 万/m 元/q 。/w 
175		 白全孝/nh 给/p 大家/n 算了/v 笔/n 帐/n ：/w  [每] /r 碗/n 豆腐/n 涨/v 二/m 分/q 钱/n ，/w 我们/r 只不过/d 多/a 赚/v 三/m 、/w 四十/m 元/q ；/w 然而/c ，/w 一千五百/m 多/m 人/n 可能/vu 会/vu 因此/c 而/c 对/p 社会主义/n 商业/n 失去/v 信任/v ，/w 能/vu 划得来/v 吗/u ？/w 
176		 全/a 队/n  [每] 年/nt 旅/n 差/n 费/n 比/p 过去/nt 下降/v 百/m 分之/u 三十/m 。/w 
177		 压缩/v 饲料/n 费/n ，/w 过去/nt ，/w 由于/c 饲草/v 保管/v 不善/a ，/w  [每] 年/nt 光/d 买/v 饲草/v 就要/vu 开支/v 一千/m 多/m 元/q 。/w 
178		 近/a 两/m 年/nt ，/w  [每] 到/v 夏天/nt 就/d 组织/v 社员/n 打草/v ，/w 秋天/nt 把/p 玉米秸/n 、/w 薯/n 秧/n 、/w 高梁/n 叶/n 、/w 谷草/n 等/u 收留/v 好/a 。/w 
179		 现在/nt ，/w 队里/nl  [每] 年/nt 种/v 一/m 亩/q 半/m 稗子/n ，/w 满足/v 了/u 需要/n ，/w  [每] 年/nt 节省/v 投资/n 二百/m 多/m 元/q 。/w 
180		 １９８６/m 年/nt ，/w 在/p 乡/n 乡/n 都/d 建有/v 派出所/n 的/u 基础上/nl ，/w 采取/v 精简/v 上层/nl ，/w 充实/v 基层/n 的/u 措施/n ，/w 重点/d 解决/v 了/u 派出所/n 警力/n 不足/a 问题/n ，/w 消灭/v 了/u 一/m 人/n 所/n 、/w 二/m 人/n 所/n ，/w 使/v  [每] 个/r 派出所/n 警力/n 全部/n 达到/v 三/m 人/n 以上/nd 。/w 
181		 最近/nt 中国牧工商总公司/ni 与/c 联邦德国/ns 联合/v 在/p 大厂县/ns 筹建/v 了/u 华安肉联厂/ni ，/w 需要/v 我/r 省/n  [每] 年/nt 供应/v 活牛/n 三万/m 头/q ，/w 活/a 羊/n 五万/m 头/q 。/w 
182		 希望/v  [每] 个/r 干部/n 、/w 教师/n 、/w 保/v 教/v 人员/n 、/w 家长/n 都/d 要/vu 严格/a 要求/v 自己/r ，/w 以身作则/i ，/w 从/p 我/r 做起/v ，/w 用/p 自己/r 的/u 模范/n 行动/n 为/p 儿童/n 少年/n 做出/v 榜样/n ，/w 使/v 他们/r 从小/d 养成/v 优良/a 的/u 品德/n 和/c 习惯/n 。/w 
183		 近/a 四/m 年/nt 来/u ，/w  [每] 年/nt 有/v 近/v 二百五十万/m 游客/n 涌至/v 海滨/nl ，/w 游客/n 住宿/v 难/a ，/w 吃饭/v 难/a ，/w 吃/v 菜/n 难/a 。/w 
184		 深山/n 区/n 的/u 观音堂公社李台大队/ns 把/p 林/n 果/n 收入/n 中/nd 的/u 按劳分配/i 部分/n 拿/v 出来/vd ，/w 用于/v 造林/v 分配/v ，/w 规定/v  [每] /r 栽/v 活/v 一/m 棵/q 树/n 付款/v 八/m 分/q 至/v 二/m 角/n 五/m 分/q ，/w 今春/nt 一/m 季/nt 造林/v 十五万/m 棵/q ，/w 相当于/v 去年/nt 的/u 三/m 倍/n 。/w 
185		  [每] 到/v 一/m 条/q 船/n ，/w 他/r 顶/v 班/n 劳动/v ，/w 主动/a 为/p 旅客/n 做好/v 事/n 。/w 
186		 瓢泼/a 的/u 大雨/n ，/w 湿透/v 了/u  [每] /r 个/q 人/n 的/u 衣衫/n 。/w 
187		 他们/r 规定/v ：/w 队长/n  [每] 年/nt 补贴/v 三百/m 分/q ，/w 会计/n 补贴/v 二百/m 分/q ，/w 保管员/n 补贴/v 一百/m 分/q 。/w 
188		 一九四九/m 年/nt 全省/n 耕地/n 面积/n 为/vl 一亿零八百九十八万/m 亩/q ，/w 一九七九/m 年/nt 即/d 下降/v 到/v 九千九百八十八万/m 亩/q ，/w  [每] 年/nt 平均/a 减少/v 三十万/m 亩/q 。/w 
189		 而/c 人口/n 的/u 增长/v ，/w 解放/v 初期/nt ，/w 我/r 省/n 人口/n 是/vl 三千零八十六万/m 人/n ，/w 从/p 一九四九/m 年/nt 至/v 一九八０/m 年/nt 的/u 三十一/m 年/nt 间/nd ，/w 共/d 出生/v 三千一百八十万/m 人/n ，/w 除去/v 死亡/v ，/w 自然/d 增长/v 了/u 一千九百五十一万/m 人/n ，/w 过去/nt 三十/m 年/nt ，/w 我/r 省/n 以/p  [每] 年/nt 平均/a 出生/v 一百万/m 人/n 的/u 速度/n 增长/v 。/w 
190		 这个/r 市/n 在/p １９８６/m 年/nt ，/w 加强/v 公安/n 派出所/n 建设/n 的/u 同时/n ，/w 还/d 在/p １５４/m 个/q 乡镇/n 普遍/a 建立/v 了/u 法律/n 服务/v 所/n ，/w 充实/a 加强/v 了/u ６５/m 个/q 人民法庭/n 的/u 力量/n ，/w 使/v  [每] 个/r 法庭/n 都/d 达到/v ４/m 人/n 以上/nd 。/w 
191		 解放初/nt ，/w 我/r 省/n 人均/v 耕地/n 面积/n 是/vl 三点五/m 亩/q ，/w 现在/nt 平均/a  [每] 人/n 不到/v 两/m 亩/q 。/w 
192		 一九七八/m 年/nt 至/v 一九八０/m 年/nt ，/w  [每] 年/nt 基建/j 和/c 农村/n 建房/v 占地/v 约/d 二十万/m 亩/q 。/w 
193		 生产队/n 有/v 两/m 个/q 人/n 常年/nt 积肥/v ，/w 夏天/nt 组织/v 劳力/n 上山/v 打/v 荆/n 棵/n ，/w 还/d 发动/v 社员/n 拾粪/v ，/w 去年/nt 全/a 队/n 亩/n 施/v 粗/a 肥/n 由/p 过去/nt 五千/m 斤/q 增/v 到/v 八千/m 多/m 斤/q ，/w  [每] /r 亩/q 平均/a 施/v 化肥/n 三十四/m 斤/q 。/w 
194		 他们/r  [每] 日/nt  [每] 时/nt 生产/v 着/u 人们/n 一天/nt 也/d 离不开/v 的/u 盐/n ，/w 并/c 无/v 惊人之举/i 。/w 
195		 他们/r 曾/d 找到/v 罗巨有/nh 软磨硬泡/i ，/w 要求/v  [每] /r 吨/q 出/vd 运价/n ６６/m 元/q ，/w 给/p 回扣/n ６/m 元/q 。/w 
196		 他/r 这么/r 一/d 抠/v ，/w  [每] 年/nt 为/p 盐场/n 节省/v 运费/n 近/v １０万/m 元/q 。/w 
197		  [每] 个/r 公社/n 、/w 大队/n 都/d 要/vu 因地制宜/i 搞好/v 建房/v 规划/n 。/w 
198		 华跃林/nh 等/u 三/m 人/n 在/p 树林/n 里/nd 开垦/v 了/u 六十/m 多/m 亩/q 土地/n ，/w 平均/a  [每] 年/nt 收/v 粮食/n 五千/m 多/m 斤/q ，/w 全部/n 解决/v 了/u 骡马/n 的/u 饲料/n 问题/n 。/w 
199		  [每] 个/r 生产/v 的/u 关键/a 时刻/n ，/w 党支部/n 召开/v 党员/n 、/w 干部/n 会/n ，/w 经过/p 充分/a 商量/v ，/w 提出/v 统一/a 的/u 要求/n ，/w 使/v 广大/a 党员/n 在/p 群众/n 中/nd 充分/a 发挥/v 带头作用/v 。/w 
200		 此外/c ，/w 他/r 仨/m 还/d  [每] 年/nt 铲/n 鲜/a 草/n 、/w 搂/v 树叶/n 、/w 收/v 谷草/n 三十/m 多/m 万/m 斤/q ，/w 供/v 骡马/n 吃/v 八/m 个/q 月/nt 。/w 
201		 腐肉/n 在/p 他/r 的/u 手下/nl 翻起/v ，/w 犀利/a 的/u 目光/n 掠过/v 脏器/n 的/u  [每] 个/r 细部/n 。/w 
202		 新乐县曲都大队/ns 社员/n 王洛怀/nh ，/w 今年/nt 承包/v 小麦/n 十二/m 亩/q ，/w  [每] /r 亩/q 定产/v 二百二十九/m 斤/q ，/w 实/d 产/v 五百/m 斤/q ，/w 亩/q 超/v 二百七十一/m 斤/q ，/w 共/d 得/v 超/v 产粮/v 三千二百五十二/m 斤/q 。/w 
203		 学法/n 、/w 懂/v 法/n 、/w 守法/v ，/w 对/p  [每] /r 一个/mq 公民/n 来说/v 都/d 是/vl 责无旁贷/i 的/u ，/w 作为/v 领导/n 干部/n 就/d 更/d 应该/vu 带好/v 头/n 。/w 
204		 在/p 农村/n 一般/a  [每] /r １０/m 至/v １５/m 户/n 还/d 设/v １/m 名/q 纠纷/n 调解/v 信息员/n ，/w 有/v ５万/m 多/m 人/n 负责/v 纠纷/n 信息/n 反馈/v 工作/n 。/w 
205		 这/r 一/m 改造/v ，/w  [每] 年/nt 就/d 为/p 国家/n 多/a 增/v 税收/n ２０/m 多/m 万/m 元/q 。/w 
206		  [每] 个/r 家庭/n 承担/v 的/u 仅仅是/v 整个/a 加工/v 生产/v 的/u 一/m 道/q 道/q 工序/n ，/w 从/p 原料/n 的/u 采购/v 、/w 生产/v 到/v 销售/v 的/u  [每] /r 一个/mq 环节/n 都/d 互相/d 依托/v ，/w 谁/r 也/d 离不开/v 谁/r 。/w 
207		 良都公社/ns 万/m 亩/q 支/v 渠/n 可/vu 灌/v 面积/n 四千/m 亩/q ，/w 过去/nt 没/d 实行/v 责任制/n ，/w  [每] 次/r 浇/v 不到/v 一千五百/m 亩/q 。/w 
208		 总之/c ，/w 凡是/d 制作/v 汽车/n 配件/n 的/u  [每] /r 道/q 工序/n 都/d 有/v 了/u 承担/v 者/k ，/w 全/a 镇/n 形成/v 了/u 一个/mq 生产/v 汽车/n 配件/n 大/a 联合体/n 。/w 
209		  [每] /r 亩/q 除/v 治/v 一/m 遍/q ，/w 药费/n 不足/v 一/m 元/q 钱/n 。/w 
210		 从/p １９８８/m 年/nt 开始/v ，/w 又/d 把/p  [每] /r 台套/n 的/u 情况/n 输入/v 计算机/n ，/w 实现/v 了/u 现代化/v 管理/v 。/w 
211		 规定/v  [每] /r 星期二/nt 为/vl 领导/n 接待日/n ，/w 根据/p 十二/m 名/q 常委/j 、/w 副/h 县长/n 日常/a 分管/v 的/u 工作/n ，/w 编为/v 四/m 个/q 组/n ，/w 轮流/d 到/v 信访/v 办公室/n 接待/v 群众/n 。/w 
212		 井陉县南秀林大队/ns 六/m 个/q 生产队/n  [每] /r 队/n 组成/v 两/m 个/q 收打/v 专业组/n ，/w 昼夜/nt 轮班/v 操作/v 。/w 
213		 朱晓平/nh 看/v 着/u 写满/v 了/u 字/n 的/u 稿纸/n 开始/v 汇报/v ：/w "/w 《/w 编辑部/n 的/u 故事/n 》/w 是/vl 一/m 部/q 取材/v 于/p 社会/n 生活/n 中/nd 的/u 热门/a 话题/n ，/w 善意/n 地/u 讽刺/v 时弊/n ，/w 由/p 六/m 位/q 热心/a 忙碌/a 的/u 编辑/n 贯穿/v 全/a 剧/n ，/w  [每] /r 集/n 故事/n 独立/v 成章/v ，/w 语言/n 诙谐/a 幽默/a 的/u 系列/n 室内剧/n 。/w "/w 
214		 大队/n 党支部/n 决定/v 奖给/v 他/r 仨/m  [每] 人/n 三百/m 元/q 。/w 
215		  [每] 逢/v 集日/nt ，/w 数以千计/i 的/u 各种/r 加工/v 专业户/n ，/w 携带/v 自己/r 的/u 加工/v 产品/n 来到/v 专业/n 市场/n 进行/v 推销/v ，/w 购进/v 自己/r 所/u 需/v 的/u 原料/n ，/w 同时/c 了解/v 市场/n 行情/n 和/c 产品/n 经营/v 信息/n 。/w 
216		 他们/r 为/p  [每] 个/r 残疾人/n 都/d 办理/v 了/u 个人/n 养老/v 保险/n ，/w 为/p 大龄/n 未婚/v 者/k 做/v 征婚/v 广告/n ，/w 并/c 送/v 他们/r 到/v 上海易初摩托车有限公司/ni 学习/v 摩托车/n 修理/v 技术/n 。/w 
217		 这/r 种/q 用/p 金钱/n 买/v 不到/v 的/u 情义/n ，/w 点点滴滴/i 融进/v  [每] /r 一/m 位/q 残疾人/n 的/u 心田/n 。/w 
218		 正常人/n 往/p 上/nd 走/v 三/m 步/n ，/w 他们/r 只能/vu 走/v 一/m 步/n ，/w 越/d 往/p 上/nd 攀登/v ，/w 步履/v 越/d 艰难/a ，/w  [每] /r 挪动/v 一/m 步/n 都/d 要/vu 付出/v 很/d 大/a 努力/v 。/w 
219		 据/p 市场/n 管理/v 部门/n 的/u 同志/n 说/v ，/w 五/m 个/q 专业/n 市场/n  [每] 个/r 集日/nt 的/u 成交额/n 都/d 在/p 几十万/m 元/q 以上/nd 。/w 
220		 与此同时/i ，/w 这/r 县/n 农业/n 局/n 配合/v 各/r 乡镇/n 考察/v 配备/v 乡级/n 技术人员/n ，/w  [每] 个/r 乡镇/n 达到/v 三/m 至/v 五/m 名/q 。/w 
221		 汗水/n 浸透/v 了/u  [每] /r 个/q 人/n 的/u 衣服/n 。/w 
222		 从/p  [每] 年/nt 七月/nt 十五/m 日/nt 开始/v 上市/v ，/w 到/v 十/m 月/nt 底/n 才/d 全部/n 下/v 架/n 。/w 
223		 张小臭/nh 有/v 张小臭/nh 的/u 办法/n ，/w 他/r 认为/v 管理/v 靠/v "/w 人/n 盯/v 人/n "/w 不行/v ，/w 他/r 把/p 产品/n 质量/n 、/w 生产/v 指标/n 、/w 安全/a 生产/v 、/w 劳动/v 纪律/n 、/w 环境卫生/n 等/u 同/p  [每] 个/r 工人/n 的/u 工资/n 、/w 奖金/n 挂起/v 钩/n 来/vd ，/w 形成/v 了/u 一整套/mq 的/u 规章制度/n ，/w 而且/c 执行/v 起来/vd 毫不/d 含糊/a 。/w 
224		 维护/v 市容/n 整洁/a 是/vl  [每] 个/r 市民/n 义不容辞/i 的/u 责任/n ，/w 且/c 不说/v 助人为乐/i ，/w 主动/a 去/v 帮助/v 别人/r ，/w 单/d 就/p "/w 门前/nl 雪/n "/w 来说/v ，/w 也是/vl 应/vu 扫/v 一下/mq 的/u 。/w 
225		 因为/c 只有/c 扫清/v "/w 门前/nl 雪/n "/w ，/w 才能/c 让/p 朋友们/n 纷/a 沓/a 而/c 至/v ，/w 促进/v 生意/n 兴隆/a ；/w 只有/c 扫清/v "/w 门前/nl 雪/n "/w ，/w 才能/c 使/v 自己/r 生活/v 于/p 清新/a 、/w 舒适/a 的/u 小/a 氛围/n 之中/nd ；/w 更/d 重要/a 的/u 是/vl ，/w  [每] /r 个/q 人/n 都/d 能/vu "/w 各/r 扫/v 门前/nl 雪/n "/w ，/w 弄/v 干净/a 自己/r 眼前/nl 脚/n 后/nd 的/u 一/m 小/a 块/q ，/w 积/v 少/a 以/p 成/v 多/a ，/w 小/a 块/n 连/v 大片/n ，/w 那么/r ，/w 整个/a 街道/n 乃至/c 整个/a 城市/n 就/d 都/d 变/v 得/u 洁净/a 、/w 幽雅/a 了/u 。/w 
226		 这/r 种/q 产品/n 由于/c 以/p 水/n 代替/v 有机/a 溶剂/n ，/w  [每] /r 生产/v 一/m 吨/q 可/vu 节省/n 有机/a 溶剂/n ３００/m 公斤/q ，/w 价格/n 低于/v 国产/a 溶剂/n 型/n 腻子/n ，/w 仅/d 为/vl 进口/v 原子/n 灰/n 的/u １/m ／/w ７/m 。/w 
227		 张辛国/nh 的/u 艺术/n 实践/n 使/v 我/r 感受到/v ：/w 技巧/n 的/u 提高/v ，/w 对/p  [每] /r 一/m 位/q 画家/n 都/d 是/vl 重要/a 的/u ，/w 而/c 技巧/n 不过/d 是/vl 表达/v 生活/n 、/w 表达/v 思想/n 的/u 手段/n 。/w 
228		 调查/v 资料/n 显示/v ，/w 到/v １９９０/m 年/nt 末/n ，/w 秦皇岛市/ns 平均/a  [每] /r 百/m 户/n 居民/n 家庭/n 拥有/v ６７/m 件/q 毛/n 皮大衣/n 、/w ２６０/m 件/q 呢子大衣/n 和/c ２４５/m 件/q 毛料/n 服装/n ，/w 逐渐/d 形成/v 服装/n 由/p 低档/a 向/p 中/nd 、/w 高档/a 发展/v 的/u 趋势/n 。/w 
229		 他/r 说/v ，/w 在/p 集中/v 进行/v 的/u 思想/n 作风/n 教育/v 整顿/v 告一段落/v ，/w 转入/v 正常/a 教育/v 之后/nt ，/w 要/vu 认真/a 做好/v 以下/nd 工作/n ：/w 一/m 是/vl 要/vu 经常/a 地/u 教育/v  [每] /r 一个/mq 工作人员/n ，/w 牢固/a 地/u 树立/v 党/n 的/u 观念/n 、/w 基层/n 观念/n 和/c 群众/n 观念/n ，/w 增强/v 为/p 基层/n 为/p 群众/n 服务/v 的/u 意识/n 。/w 
230		 站/n 党支部/n 与/c  [每] 个/r 党员/n 签订/v 了/u 目标管理/n 责任书/n 。/w 
231		 所以/c 要/vu 把/p 文件/n 精神/n 真正/d 落到实处/i ,/w 就/d 需要/v 动脑筋/v 思考/v 一些/m 问题/n ，/w 研究/v 一些/m 问题/n ，/w 充分/a 发挥/v  [每] /r 个/q 人/n 的/u 聪明才智/i ，/w 发挥/v  [每] 个/r 集体/n 的/u 聪明才智/i ，/w 卓/d 有/v 创见/n 地/u 解决/v 精神文明/n 建设/n 中/nd 的/u 具体/a 认识/v 问题/n 和/c 实践/v 问题/n 。/w 
232		 建成/v 投产/v 后/nd  [每] 年/nt 可/vu 生产/v 磷酸二铵/n 四十八万/m 吨/q 或/c 氮/n 、/w 磷/n 、/w 钾/n 复/v 肥/n 六十万/m 吨/q ，/w 对/p 改变/v 我国/n 化肥/n 结构/n 不/d 合理/a 及/c 品种/n 单一/a 的/u 状况/n ，/w 促进/v 农业/n 丰收/v 将/d 起到/v 积极/a 作用/n 。/w 
233		 他们/r 在/p 村/n 边寨/n 旁/nd 种植/v 了/u 大量/a 发火/v 旺/a 、/w 萌/v 蘖/n 力/n 强/a 的/u 铁/n 刀/n 木/n ，/w  [每] /r 隔/v 二/m 、/w 三/m 年/nt 轮换/v 砍/v 一/m 次/q ，/w 把/p 萌生/v 的/u 枝干/n 当/v 燃料/n 和/c 建筑/n 用/v 材/n 。/w 
234		 实现/v 从/p 必然/d 王国/n 向/p 自由/a 王国/n 的/u 飞跃/v ，/w 不仅/c 是/vl 一/m 个/q 政党/n 、/w 一/m 个/q 国家/n 、/w 一/m 个/q 单位/n 、/w 一/m 个/q 集体/n 应该/vu 努力/v 的/u 目标/n ，/w 为了/p 实现/v 四化/j 的/u 宏图/n 大业/n ，/w 我们/r  [每] /r 个/q 人/n 都/d 必须/d 作出/v 努力/v 。/w 
235		 王树森/nh 身患/v 高血压/n 、/w 肝炎/n 等/u 疾病/n ，/w 但/c 他/r 参加/v 十二大/j 会议/n 回来/vd ，/w 传达/v 文件/n 、/w 检查/v 三秋/nt 生产/v 、/w 找/v 干部/n 和/c 群众/n 座谈/v ，/w  [每] 天/nt 都/d 是/vl 忙/v 到/v 夜间/nt 十点/nt 多/m 。/w 
236		  [每] /r 个/q 人/n 必须/d 以/p 搞/v 好/a 本职/n 工作/n 为/vl 起点/n ，/w 在/p 各自/r 的/u 生产/v 岗位/n 、/w 工作/n 岗位/n 上/nd ，/w 在/p 解决/v 本职/n 工作/n 中/nd 所/u 遇到/v 的/u 矛盾/n 、/w 问题/n 、/w 困难/n 时/nt ，/w 刻苦/a 实践/v ，/w 认真/a 思索/v ，/w 务求/v 有/v 所/u 发现/v ，/w 有/v 所/u 发明/v ，/w 有/v 所/u 创造/v ，/w 有/v 所/u 前进/v 。/w 
237		 站/n 领导班子/n 与/c 各/r 分站/n 站长/n 、/w 分/v 站长/n 与/c 稽征/v 员/n 都/d 签定/v 了/u 工作/n 任务/n 责任状/n ，/w 并/c 将/p 工资/n 、/w 奖金/n 、/w 补助/n 和/c 任务/n 目标/n 挂起/v 钩/n 来/vd ，/w 从而/c 增强/v 了/u  [每] 个/r 同志/n 工作/n 的/u 积极性/n 和/c 责任感/n 。/w 
238		 其次/c ，/w 作为/v 对/p 客观/a 世界/n 完满/a 穷尽/v 认识/v 的/u 绝对真理/i ，/w 是/vl 由/p 无数/m 相对/d 真理/i 的/u 总和/n 构成/v 的/u ，/w 既然如此/i ，/w 那末/c ，/w  [每] /r 一/m 个/q 相对真理/i 便/d 是/vl 绝对真理/i 的/u 一/m 个/q 成分/n ，/w 包含/v 有/v 绝对真理/i 的/u 颗粒/n 。/w 
239		 黑格尔/nh 在/p 分析/v 柏拉图/nh 的/u 理念/n 结合/v （/w 即/vl 概念/n 转化/v ）/w 的/u 辩证法/n 时/nt 指出/v ：/w “/w 任何/r 东西/n 都/d 是/vl 一/m ，/w 我们/r 是/vl 这样/r 谈/v 及/c  [每] 个/r 东西/n 的/u ：/w ‘/w 这个/r 东西/n 是/vl 一/m 个/q ，/w 同时/c 我们/r 又/d 指出/v 它/r 里面/n 有/v 多样性/n ，/w 有/v 许多/m 的/u 部分/n 和/c 特性/n ’/w ，/w —/w —/w 但/c 在/p 这里/r 又/d 说/v ：/w ‘/w 它/r 是/vl 一/m ，/w 和/c 它/r 是/vl 多/a ，/w 这/r 二者/r 各自/r 处在/v 完全/a 不同/a 的/u 关系/n 中/nd 。/w 
240		 通过/p 几/m 代/nt 人/n 的/u 努力/v ，/w ５０/m 年/nt 以后/nt 使/v 我国/n 人群/n 乙型/n 肝炎/n 病毒/n 携带/v 率/k 从/p 目前/nt 的/u １０/m ％/w 降至/v ０.５/m ％/w ，/w  [每] 年/nt 死于/v 慢性/a 肝病/n 者/k 降至/v 万/m 人/n 左右/n 。/w 
241		 照/p 亚里士多德/nh 看来/v ，/w 哲学/n 的/u 中心/n 任务/n 就是/d 认识/v 和/c 掌握/v 事物/n 产生/v 、/w 存在/v 和/c 变化/n 的/u 原因/n ，/w 柏拉图/nh 在/p  [每] /r 类/n 事物/n 之外/nd 又/d 提出/v 一/m 套/q 理念/n ，/w 结果/n 把/p 本来/d 要/vu 解决/v 的/u 任务/n 增加/v 了/u 一倍/m ，/w 对/p 事物/n 的/u 解释/v 毫无/v 帮助/n 。/w 
242		 比如/v ，/w 一/m 个/q 正常/a 人/n 的/u 血液/n ，/w 一般说来/c 是/vl  [每] /r １００/m 毫升/q 中/nd 含/v 葡萄糖/n ８０/m —/w １２０/m 毫克/q ，/w 如果/c 高于/v 或者/c 低于/v 这/r 两/m 个/q 关节/n 点/n ，/w 就/d 会/vu 向/p 低血糖/n 或/c 糖尿病/n 的/u 病态/n 转化/v 。/w 
243		 一方面/c ，/w 判断力/n 系统/n 中/nd 的/u  [每] /r 一/m 个/q 要素/n 都/d 独立/a 地/u 起/v 作用/n ，/w 发挥/v 各自/r 的/u 功能/n 。/w 
244		 比如/v ，/w 对于/p 改革/v ，/w 要/vu 尽量/d 避免/v 和/c 减少/v 失误/a ，/w 就/d 不但/c 要求/n 对/p 改革/v 的/u 总体/n 规划/n 作出/v 恰当/a 的/u 决策/n ，/w 而且/c 对/p  [每] /r 一/m 项/q 具体/a 改革/v 的/u 内容/n 、/w 方法/n 和/c 步骤/n 等/u 也/d 应/vu 作出/v 相应/v 的/u 恰当/a 的/u 决策/n 。/w 
245		 "/w 反正/d 搞/v 承包/v ，/w  [每] 天/nt 交/v 营业额/n 就/d 行/v 了/u 。/w "/w 
246		 规定/v  [每] /r 股/n ９００万/m 元/q ，/w 投产/v 后/nd 可/vu 分/v 铝锭/n １０００/m 吨/q ，/w 并/c 按/p 股分/n 利税/n 、/w 劳动/v 用工/v 指标/n 等/u ，/w 很快/a 凑足/v 了/u 资金/n ，/w 弥补/v 了/u 投资/v 缺口/n 。/w 
247		 物质/n 系统/n 的/u  [每] /r 一/m 种/q 连续/v 形式/n ，/w 由/p 构成/v 它/r 的/u 各个/r 部分/n 的/u 相互/d 联系/v 的/u 特殊/a 类型/n 来/vd 表征/v 。/w 
248		 为/p 创造/v 一个/mq 整洁/a 舒适/a 的/u 环境/n ，/w 建设/v 一个/mq 文明/a 的/u 城市/n ，/w  [每] 个/r 市民/n 都/d 应/vu 行动/v 起来/vd ，/w 适时/a 的/u "/w 各/r 扫/v 门前/nl 雪/n "/w 。/w 
249		 现代/n 科学/n 表明/v ：/w 自然界/n  [每] 个/r 物质/n 系统/n 都/d 是/vl 较/d 高/a 一/m 级/n 系统/n 的/u 一/m 个/q 要素/n ；/w 同时/c 它/r 作为/v 较/d 高/a 一/m 级/n 系统/n 的/u 要素/n 本身/r ，/w 通常/d 又/d 是/vl 较/d 低/a 一/m 级/n 的/u 系统/n 。/w 
250		 从/p 近年来/nt 的/u 实践/n 看/v ，/w  [每] 次/r 整顿/v 都/d 难于/d 彻底/a ，/w 有的/r 单位/n 虚/v 于/p 应付/v 。/w 
251		 但/c 并不是/v  [每] 个/r 企业/n 都/d 能/vu 按照/p 市场/n 需求/n 进行/v 生产/v ，/w 所以/c 造成/v 产品/n 积压/v 。/w 
252		 无论/c 是/vl 骄阳似火/i 的/u 夏天/nt ，/w 还是/c 大雪/n 飞扬/v 的/u 寒冬/nt ，/w 吴荣/nh 和/c 其他/r 六/m 个/q 同志/n 披星戴月/i ，/w 翻山越岭/i ，/w 踏遍/v 山村/n 八千/m 余/n 户/n ，/w 从/p 一九七八/m 年/nt 至/v 一九八一/m 年/nt ，/w 收购/v 生猪/n 二万九千一百五十/m 头/q ，/w 双手/n 捧给/v 国家/n 利润/n 三十万五千七百八十二/m 元/q ，/w 平均/a  [每] 人/n  [每] 年/nt 创造/v 利润/n 九千五百五十五/m 元/q 六/m 角/n 八/m 分/q 。/w 
253		 例如/v ，/w 生命/n 在/p  [每] /r 一瞬间/nt 是/vl 它/r 自身/r 又/d 是/vl 别的/r 东西/n ，/w 机械/n 运动/v 常常/d 既/c 在/p 这/r 一点/m 上/nd 又/d 不/d 在/v 这/r 一点/m 上/nd ，/w 活/v 的/u 有机体/n 自始至终/i 存在/v 着/u 同化/v 和/c 异化/v 的/u 矛盾/n 。/w 
254		 另外/c ，/w 贵州省/ns  [每] 年/nt 拿出/v １．４亿/m 元/q 支援/v 老/a 、/w 少/a 、/w 边/n 地区/n 贷款/v ，/w 但是/c 这/r 笔/n 钱/n  [每] 年/nt 都/d 用/v 不/d 完/v 。/w 
255		 而/c 处/v 在/p  [每] 个/r 基本/n 结构/n 层次/n 上/nd 的/u 物质/n 系统/n 又/d 具有/v 众多/a 层次/n 的/u 结构/n 。/w 
256		 经/v 县/n 经委/j 和/c 县/n 人民政府/n 个别/a 领导/n 批准/v ，/w 他们/r 从/p 近/a ７/m 万/m 元/q 盈利/n 中/nd 拿出/v ７０/m ％/w 作/v 奖金/n 发给/v 了/u 个人/n ，/w 全厂/n 职工/n 平均/a  [每] 人/n 得/v １４３/m ．/w ６/m 元/q 。/w 
257		 最近/nt ，/w 记者/n 对/p 福建/ns 林区/n 有/v 代表性/n 的/u 两/m 个/q 县/n 作/v 了/u 调查/v ，/w 发现/v 两/m 县/n 林农/n 均/d 要/vu 交/v 纳税/v 、/w 费/v 十几/m 种/q ，/w 七/m 除/v 八/m 扣/v ，/w  [每] /r 立方米/q 木材/n 只/d 剩下/v 十几/m 元/q ，/w 只/d 占/v 议/v 销价/n 的/u １０/m ％/w 。/w 
258		 去年/nt 年终/nt 分配/v ，/w 社员/n 全年/nt 口粮/n 最低/a 的/u 五百/m 斤/q ，/w 高/a 的/u 一千/m 多/m 斤/q ，/w  [每] 人/n 平均/a 收入/v 一百一十/m 元/q 。/w 
259		 在/p 国家/n 的/u 教育方针/n 指导/v 下/nd ，/w  [每] 个/r 学校/n 要/vu 有/v 自己/r 的/u 个性/n ，/w  [每] 个/r 专业/n 要/vu 有/v 自己/r 的/u 个性/n ，/w  [每] 个/r 学生/n 都/d 应/vu 因材施教/i ，/w 充分/a 发展/v 他/r 的/u 潜能/n 。/w 
260		 古蔺县/ns 有人/r 对/p 记者/n 说/v ：/w "/w 如果/c 让/p 古蔺县曲酒厂/ni 打/v 郎酒厂/ni 的/u 牌子/n ，/w 古蔺县/ns  [每] 年/nt 就/d 可/vu 多/a 增加/v １０００万/m 元/q 的/u 财政/n 收入/n 。/w "/w 
261		 这个/r 地区/n  [每] /r 平方公里/q 的/u 人口密度/n 不到/v １/m 人/n ，/w 俗称/n "/w 无人区/n "/w 。/w 
262		 全国/n 工业/n 学/v 大庆/ns 会议/n 正在/d 胜利/n 地/u 进行/v 中/nd ，/w 石家庄市/ns 的/u 代表/n 们/k 同/p 全国/n 各/r 省/n 、/w 市/n 代表/n 们/k 一样/a ，/w 信心百倍/i ，/w 力争/v 大/a 上/nd ，/w 决心/n 永远/d 保持/v 谦虚/a 进取/v 的/u 精神/n ，/w 抓紧/v  [每] /r 一/m 分钟/q ，/w 努力/v 学习/v ，/w 把/p 大庆/ns 的/u 经验/n 真正/a 学到手/v ，/w 把/p 兄弟省/n 、/w 市/n 的/u 先进/a 经验/n 学到手/v ，/w 要/vu 多/a 学/v 一些/m 东西/n ，/w 多/a 找/v 一些/m 差距/n ，/w 要/vu 迅速/a 进步/v 。/w 
263		 以/p 建阳县/ns 为/vl 例/n ：/w 林农/n 卖/v 一/m 立方米/q 松/n 杂木/n 需/v 支付/v ：/w 一/m 、/w 产品税/n １０/m ％/w ，/w 十六/m 元/q ；/w 二/m 、/w 特产税/n １２/m ％/w ，/w 十九点二/m 元/q ；/w 三/m 、/w 育林/v 基金/n 八/m 元/q ；/w 四/m 、/w 开发/v 基金/n 十/m 元/q ；/w 五/m 、/w 检/v 尺/n 费/n 一/m 元/q ；/w 六/m 、/w 火车站/n 中转/v 费/n ５/m ％/w ，/w 八/m 元/q ；/w 七/m 、/w 火车站/n 堆放/v 费/n 三/m 至/v 五/m 元/q ；/w 八/m 、/w 工商/j 行政/n 管理/v 签/v 征/v 手续费/n ３/m ％/w ，/w 四点八/m 元/q ；/w 九/m 、/w 企业/n 站/n 手续费/n ３/m －/w ５/m ％/w ，/w 四点八/m 至/v 八/m 元/q ；/w 十/m 、/w 木材/n 从/p 山/n 场/n 运到/v 车站/n （/w 含/v 招待费/n ）/w 运费/n ５/m ％/w ，/w 八/m 元/q ；/w 十一/m 、/w 火车站/n 联营/v 费/n （/w 按/v  [每] /r 车皮/n 五百/m 至/v 一千/m 元/q 折算/v ）/w  [每] /r 立方米/q 十七/m 元/q （/w 不是/vl 运费/n ，/w 但/c 只有/c 出/vd 这么/r 多/a 钱/n 才/d 有/v 车皮/n 可/vu 用/v ）/w ；/w 十二/m 、/w 砍伐/v 工资/n 二十二/m 元/q ；/w 十三/m 、/w 山/n 价/n 十八/m 元/q 。/w 
264		 南部/nd 、/w 东南部/nl 路/n 间/nd 的/u 方田/nh ，/w  [每] /r ５０/m 多/m 米/q 便/d 有/v 一/m 条/q 笔直/a 的/u 长/a 长/a 渠道/n ，/w 一/m 米/q 多/m 深/n ，/w 三/m 米/n 多/m 宽/n ，/w 渠/n 岸/n 高/a 垒/v 着/u 新/a 翻/v 的/u 泥土/n ；/w 北部/nd 一些/m 土地/n 上/nd ，/w 散落/v 着/u 一个/mq 个/q 白色/n 筒状/n 物/n ，/w 一/d 问/v ，/w 方知/v 是/vl 地下/nl 输水管/n 道/n 的/u 给水栓/n ；/w 方田/nh 灌溉/v 渠道/n 同/p 排涝/v 渠/n 一样/a 笔直/a ，/w 只是/d 窄小/a 些/q 且/c 略/d 高于/v 田/n 面/n ；/w 浇灌/v 过/u 的/u 麦田/n 苍/a 绿/a 中/nd 泛/v 着/u 薄冰/n 的/u 白光/n ，/w 大田/n 则/c 黄/a 中/nd 透/v 黑/a 。/w 
265		 离休/v 的/u 原区/n 人大/j 副/h 主任/n 周实华/nh ，/w 担任/v 助残/v 者/k 协会/n 理事长/n ，/w 他/r 的/u 一家/mq 是/vl "/w 助残/v 者/k 之/u 家/n "/w ，/w 已/d 退休/v 的/u 老伴/n  [每] 天/nt 为/p 残疾人/n 落实/v 转诊/v 、/w 医疗费/n 等/u 事务/n 操劳/v ，/w 老/h 周/nhf 常/d 在/p 星期天/nt 带/v 着/u 儿子/n 、/w 儿媳/n 走访/v 残疾人/n 家庭/n 。/w 
266		 省/n 林业/n 部门/n 提出/v 征收/v 税费/n 的/u 标准/n 是/vl ：/w 产品税/n 按/p １０/m ％/w 交纳/v ，/w 特产税/n 改为/v 按/p 销价/n １２/m ％/w 交纳/v ；/w  [每] /r 立方米/q 木材/n 征收/v 育林/v 基金/n 八/m 元/q ，/w 林业/n 开发/v 基金/n 十/m 元/q （/w 用于/v 林区/n 开路/v ）/w ，/w 并/c 允许/v 多/a 乡/n 林业/n 站/n 提取/v 少量/n 检/v 尺/n 费/n 。/w 
267		 去年/nt 以前/nt ，/w 粮食/n 产量/n  [每] 年/nt 以/p ４０００万/m 公斤/q 速度/n 递增/v ，/w 单产/n 达到/v ４６１/m 公斤/q 。/w 
268		 到/v １９９１/m 年底/nt ，/w 山东/ns 农村/n 金融/n 服务/v 网点/n 已/d 发展/v 到/v ５．６８万/m 个/q ，/w 平均/a  [每] /r ３３０/m 个/q 农户/n 就/d 有/v 一个/mq ，/w 基本/d 实现/v 了/u 农民/n 存款/n 、/w 取款/v 、/w 贷款/v 、/w 还/v 款/n 不出/v 村/n 。/w 
269		 他们/r 大学/n 解放军/n ，/w 把/p 政治/n 工作/n 做到/v 日常/a 生产/v 、/w 生活/v 中/nd ，/w 做到/v  [每] /r 个/q 人/n 的/u 心坎/n 上/nd ，/w 用/p 毛泽东思想/n 同/p 修正主义/n 、/w 资本主义/n 作斗争/v ，/w 同/p 旧/a 的/u 习惯/n 势力/n 作斗争/v ，/w 同/p 不负/v 责任/n 的/u 雇佣/v 思想/n 作斗争/v ，/w 同/p 马虎/a 凑合/a 的/u 坏/a 思想/n 作斗争/v ，/w 在/p 长期/nt 斗争/n 中/nd 形成/v 了/u “/w 自觉/a 从严/v ，/w 好/a 字/n 当头/v ”/w 的/u 好/a 作风/n 。/w 
270		 全/a 区/n 坚持/v 双/a 日报/n 制度/n ，/w 掌握/v 企业/n  [每] 天/nt 收/v 付款/v 额度/n 和/c 资金/n 运行/v 情况/n ，/w 及时/a 监测/v 分析/v 付款/v 进度/n 慢/a 的/u 原因/n ，/w 督促/v 企业/n 及时/a 付款/v ，/w 并/c 明确/v 专人/n 跟踪/v 付款/v ；/w 同时/c ，/w 对/a "/w 双/a 无/v 单位/n "/w 由/p 开户行/n 逐户/d 登记/v 审查/v ，/w 对/p 大户/n 进行/v 重点/n 抽查/v ，/w 对/p 确属/v "/w 双/a 无/v 单位/n "/w 由/p 企业法人/n 出具/v 保证书/n ，/w 防止/v 有钱/v 不/d 还/v ，/w 继续/v 拖欠/v 。/w 
271		 新中国/n 成立/v 后/nd ，/w 从/p １９４９/m 年/nt 开始/v 招收/v 研究生/n 到/v １９６５/m 年/nt 的/u １７/m 年中/nt ，/w  [每] 年/nt 平均/a 招生/v 在/p 一千/m 人/n 左右/n ，/w 其中/nd 有/v 四/m 年/nt 招生/v 人数/n 在/p 两千/m 人/n 以上/nd 。/w 
272		 计划/v 在/p 今后/nt 三/m 、/w 五/m 年内/nt ，/w  [每] 年/nt 解决/v 一/m 批/q 。/w 
273		 二/m 、/w 按/p  [每] /r 立方米/q 八/m 至/v 十/m 元/q 收费/v 。/w 
274		 秋后/nt 一/d 算账/v ：/w １２０万/m 亩/q 地/n 受灾/v ，/w 粮食/n 减产/v １．５亿/m 公斤/q ，/w 直接/a 经济/n 损失/v １．５亿/m 元/q ，/w 平均/a  [每] 个/r 农民/n 减收/v ２００/m 元/q 、/w ２００/m 公斤/q 粮食/n ，/w 还/d 没/d 算/v 他们/r 投入/v 的/u 种子/n 、/w 肥料/n 、/w 劳力/n 等/u ；/w 这个/r 损失/n 大于/v ３０/m 多/m 年来/nt 国家/n 对/p 全/a 县/n 的/u 水利/n 投资/n 。/w 
275		 他们/r  [每] 年/nt 在/p 重大/a 节日/nt 时/nt ，/w 把/p 残疾人/n 请到/v 酒店/n ，/w 为/p 他们/r 理发/v 、/w 洗澡/v 看/v 录像/n ，/w 举行/v "/w 助残/v 送/v 温暖/a "/w 系列/n 活动/v ，/w 书记/n 和/c 经理/n 还/d 带领/v 服务员/n 深入/v 到/v 残疾人/n 的/u 家庭/n ，/w 打扫/v 房间/n 、/w 清洗/v 被单/n ，/w 向/p 困难户/n 赠送/v 衣/n 、/w 被/n 、/w 收音机/n 等/u 生活/n 用品/n 。/w 
276		 在/p 他/r 带动/v 下/nd ，/w 全/a 队/n １８/m 户/q 就/d 有/v １３/m 户/q 积极/a 造林/v ，/w  [每] /r 户/q 超/v 千/m 株/q ，/w 几乎/d 成/v 了/u 一个/mq 林业/n 专业队/n 。/w 
277		 １９８７/m 年/nt ６/m 月/nt ，/w 海南三亚市外轮供应公司/ni 经理/n 周成义/nh 、/w 广西百色市烟草公司/ni 业务/n 股长/n 黄奕卓/nh 、/w 广西百华贸易公司/ni 经理/n 黎国睢/nh 商议/v ：/w 由/p 百华公司/ni 购进/v ２００/m 吨/q 铜板/n 纸/n ，/w 以/p  [每] /r 吨/q ８５００/m 元/q 卖给/v 三亚外轮公司/ni ，/w 三亚外轮公司/ni 以/p  [每] /r 吨/q ３５００/m 元/q 转/v 卖给/v 百色市烟草公司/ni ，/w 百色市烟草公司/ni 用/p 这些/r 铜板/n 纸/n 与/c 云南玉溪烟厂/ni 串/v 换/v ４６００/m 件/q 卷烟/n （/w  [每] /r 件/n ５０/m 条/n ）/w ，/w 百色市烟草公司/ni 以/p 调拨/v 价/n 加/v １０/m ％/w 的/u 手续费/n 给/p 三亚外轮公司/ni 卷烟/n ４０００/m 件/n ，/w 自留/v ６００/m 件/n ，/w 三亚外轮公司/ni 给/p 百华公司/ni “/w 利润/n ”/w １５/m 万/m 元/q 。/w 
278		 据/p ４１/m 个/q 城市/n 热处理/v 行业/n 统计/v ，/w 过去/vd 这个/r 行业/n 设备/n 利用率/n 只有/c ２５/m ％/w ，/w 个别/a 城市/n 利用率/n 只有/c ８/m ％/w ，/w  [每] /r 吨/q 电耗/v 一般/a 在/p １/m ，/w ２００/m －/w １/m ，/w ５００/m 度/q 。/w 
279		 ５/m 月份/nt ，/w 这个/r 厂/n 盈利/v 近/a ４５/m ，/w ０００/m 元/q ，/w 平均/a  [每] 人/n 职工/n 又/d 得/v 奖金/n ９９/m ．/w １/m 元/q 。/w 
280		 他们/r 还/d 不断/d 探索/v 工商/j 联销/v 的/u 新/a 途径/n ，/w 改变/v 那/r 种/q 工厂/n 供货/v 、/w 商业/n 经营/v 的/u 旧/a 体制/n ，/w  [每] /r 季度/nt 还/d 举办/v 一/m 次/q 本地/n 产品/n 的/u 大规模/n 展销/v 活动/v ，/w 给/p 厂家/n 推销/v 免费/v 提供/v 场地/n 、/w 货架/n ，/w 并/c 在/p  [每] 个/r 摊点/n 安排/v 一/m 名/q 营业员/n 作/v 帮手/n 。/w 
281		 从/p 今年/nt 开始/v ，/w 七/m 所/q 中等/a 卫生/a 学校/n 各/r 开办/v 一个/mq 医士/n 专业/n 民族/n 班/n ，/w  [每] /r 班/n 招收/v ４０/m 人/n ，/w 纳入/v 国家/n 招生/v 计划/n ，/w 在/p 少数民族/n 和/c 边远/a 地区/n 单独/a 招收/v 具有/v 初中/j 文化/n 的/u 男女/n 青年/n 。/w 
282		 他们/r 的/u 工作/n 好坏/n ，/w 与/c 社会/n 不/d 发生/v 直接/a 关系/n ，/w  [每] 年/nt 经费/n 照/d 拨/v ，/w 旧/a 讲义/n 照发/v ，/w 任凭/c 风浪/n 起/v ，/w 稳/a 吃/v “/w 大锅饭/n ”/w 。/w 
283		 长期/nt 亏损/v 的/u 湖南省国营洞口县氮肥厂/ni ，/w 今年/nt ４/m 、/w ５/m 两/m 个/q 月/nt 全厂/n  [每] 人/n 平均/a 拿到/v 奖金/n ２４２/m ．/w ７/m 元/q ，/w 相当于/v 半年/nt 的/u 平均/a 工资/n 。/w 
284		 中华全国青年联合会/ni 今晚/nt 举行/v 酒会/n ，/w 热烈/a 欢迎/v 由/p 日本/ns  [每] 日/nt 新闻社/n 组织/v 的/u 第一次/mq 日本青少年友好交流访华团/ni 全体/n 成员/n 。/w 
285		 一/m 是/vl 对/p 改革/n 过于/d 理想化/v ，/w 人们/n 或者/c 把/p 改革/n 最终/d 所/u 要/vu 达到/v 的/u 目标/n 一概/d 当作/v 近期/nt 目标/n ，/w 以为/v 在/p 不/d 长/a 的/u 时间/n 内/nd 就/d 可/vu 全部/n 实现/v ；/w 二/m 是/vl 把/p 改革/n 简单化/v ，/w 认为/v 只要/vu 一/d 改革/n 就/d 会/vu 成功/a ，/w 很快/a 给/p  [每] /r 个/q 人/n 都/d 带来/v 利益/n 。/w 
286		 改革/n 必然/a 会/vu 给/p 人们/n 带来/v 利益/n ，/w 但是/c ，/w 改革/n 要/vu 调整/v 和/c 理顺/v 方方面面/i 的/u 利益/n 关系/n ，/w 因此/c 在/p  [每] /r 一/m 具体/a 步骤/n 中/nd ，/w 人们/n 得到/v 的/u 实际/a 利益/n 会/vu 有/v 程度/n 上/nd 的/u 差异/n 、/w 数量/n 上/nd 的/u 多寡/n 和/c 时间/n 上/nd 的/u 先后/n ，/w 有些/m 甚至/d 会/vu 暂时/nt 失去/v 一些/m 利益/n 。/w 
287		  [每] 年/nt 安排/v 旅游/v 休养/v 的/u 人数/n 中/nd ，/w 一线/n 工人/n 要/vu 保证/v 在/p ６０/m ％/w 以上/nd 。/w 
288		 １９９１/m 年底/nt ，/w 他们/r 胸有成竹/i 地/u 同/p 航空/n 航天部/ni 签订/v 了/u 第二/m 轮/n 承包/v 合同/n ，/w 保证/v  [每] 年/nt 上交/v 利润/n ９５００万/m 元/q 。/w 
289		 我国/n  [每] 年/nt 有/v ５亿/m 吨/q 农作物/n 秸秆/n ，/w 经/v 青贮/v 或/c 氨化/v 处理/v 后/nd 即可/vu 成为/v 草食/n 家畜/n 的/u 良好/a 饲料/n 。/w 
290		 去年/nt 年底/nt ，/w 当/p 上海/ns 有些/m 工厂/n 对/p 职工/n 实行/v 免费/v 供应/v 午餐/n 时/nt ，/w 上海矽钢片厂/ni 感到/v 压力/n 很/d 大/a ，/w 也/d 跟着/v 给/p  [每] 个/r 职工/n 免费/v 供应/v 一/m 顿/q 价值/n 五/m 角/q 钱/n 的/u 午餐/n 。/w 
291		  [每] 天/nt 包括/v 自习/v 上/v 七/m 节/q 课/n 。/w 
292		 从/p 明年/nt 开始/v ，/w 全省/n 各/r 中等/a 卫生/a 学校/n  [每] 年/nt 在/p 少数民族/n 和/c 边远/a 贫困/a 地区/n 招收/v 一部分/n 符合/v 条件/n 的/u 现有/v 社队/j 卫生/a 人员/n ，/w 经过/p 一/m 年/nt 培训/v ，/w 分配/v 到/v 原/a 公社/n 卫生院/n 工作/n ，/w 以/p 加强/v 当地/n 的/u 医疗/v 力量/n 。/w 
293		  [每] 个/r 社会/n 成员/n 若/c 单纯/a 从/p 自己/r 眼前/nl 得失/n 来/vd 评价/v 改革/n ，/w 那/r 就/d 可能/vu 会/vu 对/p 改革/n 做出/v 不切实际/i 的/u 判断/v ，/w 阵痛/n 就/d 会/vu 加剧/v 。/w 
294		 我们/r 把/p 华/nhf 主席/n 、/w 党中央/n 对/p 铁路/n 工作/n 的/u 重要/a 指示/n ，/w 原原本本/i 地/u 传达/v 到/v 小组/n 的/u  [每] 个/r 同志/n 和/c 他们/r 的/u 家庭/n ，/w 做到/v 一/m 人/n 不/d 漏/v 、/w 家喻户晓/i 。/w 
295		 学校/n 依据/p  [每] 个/r 教师/n 的/u 长处/n 和/c 短处/n ，/w 分/v 而/c 用/v 之/r ：/w 擅长/v 讲课/v 的/u ，/w 让/p 他/r 一门心思/i 教学/v ；/w 擅长/v 技术/n 开发/v 和/c 经营/v 的/u ，/w 拉/v 出来/vd 让/p 他/r 大显身手/i ；/w 而/c 开发/v 经营/v 的/u 收益/v ，/w 国家/n 、/w 学校/n 和/c 全体/n 教师/n 都/d 得/v 好处/n 。/w 
296		 如果/c 能够/vu 利用/v 我国/n 年产/v 秸秆/n 量/n 的/u １０/m ％/w ，/w  [每] 年/nt 则/c 可/vu 节省/v 饲料/n 用/v 粮/n ２０００/m 多/m 万/m 吨/q ，/w 这/r 为/p 我国/n 农区/n 秸秆/n 养牛/v 提供/v 了/u 可/vu 供/v 利用/v 的/u 资源/n 。/w 
297		 原来/d 中山/ns 县/n 在/p 建立/v 和/c 推行/v 农业/n 生产责任制/n 以后/nt ，/w 一些/m 农村/n 基层/n 医务/v 人员/n 看到/v 社员/n 们/k 超产/v 得奖/v ，/w 增加/v 了/u 收入/v ，/w 而/c 他们/r 只/d 拿/p 较/d 低/a 的/u 固定/v 工分/n ，/w 所得/n 报酬/n 有的/r 还/d 顶/v 不/d 上/nd 一个/mq 同等/a 劳动力/n ，/w 很多/a 大队/n 卫生站/n  [每] 年/nt 的/u 盈余/n 款/n 全部/n 上缴/v 大队/n ，/w 干/v 多/a 干/v 好/a 没有/v 奖/n ，/w 干/v 少/a 干/v 坏/a 也/d 不/d 罚/v ，/w 他们/r 觉得/v 这样/r 搞/v 下去/v 没/d 奔头/n ，/w 还/d 不如/v 干脆/a 种/v 田/n 去/v 。/w 
298		 船闸/n 呈/v 长方形/n ，/w  [每] 个/r 船闸/n 的/u 四角/n 各/r 建有/v 一个/mq 小/a 高楼/n ，/w 有的是/v 指挥/v 船舶/n 进出/v 的/u 调度室/n ，/w 有的是/v 操纵/v 船闸/n 各种/r 机械/n 运转/v 的/u 集中/v 控制/v 室/n 。/w 
299		 船闸/n 闸/n 室/n 长/n ２８０/m 米/q ，/w 宽/n ３４/m 米/q ，/w 可以/vu 通过/p 万/m 吨/q 级/n 船队/n ，/w  [每] 次/r 过/vd 闸/n 约/v 需/v ５０/m 分钟/q 。/w 
300		 他/r 指/v 着/u 几/m 张/q 发黄/v 的/u 照片/n ：/w "/w 七/m 八/m 年前/nt ，/w 我们/r 还是/d 个/q '/w 三/m 靠/v '/w 村庄/n ，/w  [每] 年/nt 要/vu 吃/v 返销/v 粮/n ６万/m 公斤/q ，/w 年/nt 人均收入/n 只有/d ３０/m 元/q ，/w 那时/r 村里/nl 没/v 几/m 栋/q 浑/a 砖/n 到顶/v 的/u 房子/n 。/w "/w 
301		 上海金山县金牛皮鞋厂/ni 利用/v 上海/ns 皮革/n 产品/n 在/p 全国/n 消费者/n 中/nd 良好/a 的/u 信誉/n ，/w 抓住/v 温州/ns 一些/m 人/n 希望/v 借/v 上海/ns 招牌/n 出售/v 伪劣产品/n 的/u 投机/a 心理/n ，/w 寻找/v 一些/m 不/d 具备/v 生产/v 条件/n 的/u 企业/n 或/c 个体户/n 签订/v 联营/v 协议/n ，/w 变相/v 出售/v 厂名/n 、/w 厂址/n 、/w 商标/n ，/w  [每] 个/r 协议/n 收费/v ４０００/m －/w ５０００/m 元/q ；/w 第二/m 种/q 是/vl 公开/v 出售/v 商标/n 、/w 包装/v 、/w 皮鞋/n 等/u 全套/n 假冒/v 产品/n 。/w 
302		 大庆/ns 党委/n 常委/j 坚持/v  [每] /r 周/n 一/m 次/q 业务/n 技术/n 学习/v ，/w 全/a 油田/n 办起/v 了/u 一千一百九十/m 多/m 所/q 红/a 专/a 夜校/n ，/w 经常/d 举行/v 各/r 工种/n 的/u 技术/n 表演赛/n ，/w 年/nt 年/nt 召开/v 大型/a 油田/n 技术/n 座谈会/n 。/w 
303		 具体/a 做法/n 是/vl ：/w 大队/n 根据/p 前/nd 三/m 年/nt 合作医疗/n 和/c 大队/n 卫生站/n 收支/n 情况/n ，/w 提出/v 一个/mq 较为/d 合理/a 的/u 收支/n 包干/v 方案/n ，/w 交/v 大队/n 医务/v 人员/n 讨论/v ，/w 双方/n 取得/v 一致/a 意见/n 后/nd 签订/v 合同/n ，/w 规定/v 在/p 完成/v 防治/v 任务/n 的/u 前提/n 下/nd ，/w 年终/nt 结算/v （/w 有的/r 大队/n 是/vl  [每] /r 季度/nt 一/m 结算/v ）/w ，/w 如果/c 合作医疗/n 经费/n 和/c 大队/n 卫生站/n 收支相抵/i 有/v 节余/n ，/w 就/d 从中/d 提取/v 一定/a 比例/n 作为/v 奖金/n ，/w 发给/v 大队/n 医务/v 人员/n 。/w 
304		 反应/n 之/u 三/m ，/w 干部/n 对/p 职工/n 处处/nl 将心比心/i ，/w 还/d 改进/v 了/u 等/v 群众/n 上门/v 的/u “/w 接待日/n ”/w 制度/n ，/w  [每] /r 周/nt 一/m 次/q 下/v 车间/n 直接/a 聆听/v 群众/n 意见/n ，/w 从而/c 增强/v 了/u 企业/n 的/u 凝聚力/n ，/w 有的/r 原来/d 想/v 调离/v 企业/n 的/u 职工/n 也/d 比较/d 安心/a 了/u 。/w 
305		 在/p 那/r 一/m 段/q 时间/n 里/nd ，/w 他/r 吃不下/v ，/w 睡/v 不/d 着/v ，/w 白天/nt 看病/v ，/w 晚上/nt 翻/v 资料/n ，/w 终于/d 从/p 一个/mq 治疗/v 牙痛/v 的/u 验方/n 中/nd 得到/v 启发/v ，/w 制成/v 了/u 宽/a 胸/n 丸/n ，/w 粗/a 制品/n  [每] /r 丸/n 才/d 九/m 厘/q 钱/n ，/w 效果/n 也好/u ，/w 一般/a 病人/n 服药/v 后/nd 三五/m 分钟/q 就/d 能/vu 止痛/v 。/w 
306		 有人/r 认为/v 这个/r 大队/n 田/n 多/a 人/n 少/a ，/w 现在/nt  [每] 人/n 平均/a 二/m 亩/q 出头/v ，/w 多/a 养/v 个/q 把/p 孩子/n 无所谓/v ，/w 不/d 愁/v 没/d 饭/n 吃/v 。/w 
307		 此后/c ，/w 麦淑/nh ??/w 做/v  [每] /r 一个/mq 手术/n 都/d 是/vl 万分/d 小心/a ，/w 全神贯注/i 。/w 
308		 据统计/v ，/w 广东省/ns 有关/v 部门/n  [每] 年/nt 出口/n 活/v 蛇/n １０万/m 条/n ，/w 野生动物/n 肉/n 二三十/m 吨/q ，/w 果子狸/n 、/w 黄猄/n 和/c 野猪/n ２万/m 头/q ，/w 各种/r 鸟类/n １００万/m 只/q 。/w 
309		 目前/nt 全省/n  [每] 天/nt 投入/v 的/u 劳力/n 达/v ５６．８/m 万/m 人/n ，/w 比/p 上年/nt 增长/v ５２/m ％/w ，/w 累计/v 完成/v ２１４１/m 万/m 个/q 工日/nt ，/w 比/p 上年/nt 同期/nt 增长/v ９８/m ％/w ，/w 目前/nt ，/w 全省/n 已/d 完成/v 水利/n 专项/n 投资/n １．３４/m 亿/m 元/q ，/w 其中/nd 乡村/n 和/c 群众/n 自筹/v 资金/n 达/v ８０００/m 多/m 万/m 元/n ，/w 占/v 总/d 投资/n 的/u ６０/m ％/w ，/w 这些/r 资金/n 主要/a 来源/n 是/vl ：/w 乡村/n 机动/a 财力/n 、/w 各种/r 集资/v 、/w 乡村/n 企业/n 以工补农/v 款/n 、/w 农民/n 以/p 资/n 抵/v 劳/n 和/c 华侨/n 捐款/v 。/w 
310		 图书馆/n  [每] 天/nt 午夜/nt 才/d 关门/v ；/w 教室/n 里/nd 入夜/v 灯火通明/i 。/w 
311		 三/m 号/n 船闸/n 闸/n 室/n 长/n １２０/m 米/q ，/w 宽/n １８/m 米/q ，/w 可以/vu 通过/p ３，０００/m 吨/q 以下/nd 的/u 客/n 货轮/n 和/c 小型/a 船队/n ，/w  [每] 次/r 过/vd 闸/n 约/v 需/v ４０/m 分钟/q 。/w 
312		 她/r 说/v ，/w 张春桥/nh  [每] /r 来/vd 北京/ns 一/m 次/q ，/w 都/d “/w 在/p 暗中/d 藏/v 着/u 评/v 《/w 海瑞/nh 罢官/v 》/w 这/r 篇/q 文章/n ”/w ，/w 张春桥/nh 、/w 姚文元/nh “/w 为了/p 这个/r 担/n 了/u 很/d 大/a 的/u 风险/n 啊/e ，/w 还/d 搞/v 了/u 保密/v 。/w ”/w 
313		 他/r 培养/v 的/u 换/v 冠/n 杜鹃/n 在/p 香港/ns  [每] /r 株/n 售价/n 一万/m 多/m 元/q 。/w 
314		 中共/j 上海/ns 市委/j 机关报/n 《/w 解放/v 日报/n 》/w 将/d 从/p 明年/nt １/m 月/nt １/m 起/v 扩大/v 版面/n ，/w  [每] 天/nt 出/vd 八/m 版/n 。/w 
315		 手术/n 时间/n 由/p  [每] 次/r 十五/m 至/v 二十/m 分钟/q 减少/v 到/v 一般/a 在/p 十/m 分钟/q 以内/nd 。/w 
316		  [每] 到/v 一/m 地/n ，/w 她/r 都/d 注意/v 「/w 安全/a 第一/m 」/w ，/w 从不/d 贪/v 快/a 「/w 赶/a 」/w 任务/n 。/w 
317		 １９８７/m 年/nt ７/m 月份/nt 这个/r 厂/n 重新/d 核定/v 工时/q 产/v 额/n ，/w  [每] 天/nt 按/p 八/m 个/q 工时/q 下达/v 任务/n 到/v 人头/n ，/w 并/c 规定/v 在/p 保证/v 产品/n 质量/n 的/u 同时/n ，/w 将/p 工人/n 超额/v 生产/v 部分/n 累计/v 起来/vd ，/w 折成/v 完成/v 工时/q ，/w 调资/v 长级/v 时/nt 按/p 工人/n 实现/v 工时/q 多少/r 来/vd 做为/v 评议/v 的/u 主要/a 依据/n 。/w 
318		 济南/ns 军区/n 领导/n 机关/n 在/p 依靠/v 群众/n 积极/a 推进/v 改革/n 工作/n 中/nd ，/w 还/d 充分/a 考虑到/v 各种/r 利益/n 关系/n 的/u 调整/v 和/c 承受/v 能力/n 等/u 因素/n ，/w 对/p  [每] /r 项/q 改革/n 方案/n 和/c 措施/n 都/d 坚持/v “/w 从/p 群众/n 中/nd 来/vd ，/w 再/d 回到/v 群众/n 中/nd 去/v ”/w 的/u 方法/n ，/w 几/m 上/v 几/m 下/v ，/w 反复/d 论证/v ，/w 务求/v 稳妥/a 。/w 
319		 目前/nt ，/w 这里/r 的/u 病床/n 数/n 是/vl ６００/m 张/q ，/w  [每] 天/nt 约/v 有/v 近/a ３０００/m 名/q 患者/n 前来/v 就诊/v 。/w 
320		 "/w 百分/n 计/v 奖/n "/w 的/u 具体/a 做法/n 是/vl ，/w 营业/v 小组/n 全面/a 完成/v 各项/r 指标/n ，/w  [每] 人/n 记/v 五十/m 分/q ，/w 那/r 一/m 项/q 指标/n 完/v 不/d 成/v ，/w 扣除/v 单项/n 分/q ；/w 个人/n 记分/v 主要/a 是/vl 考核/v 服务/v 态度/n 、/w 服务/v 质量/n 和/c 柜台/n 纪律/n ，/w 这/r 几/m 项/q 都/d 做好/v 了/u 记/v 五十/m 分/q ，/w 那/r 一/m 项/q 做/v 不到/v ，/w 扣除/v 单项/n 分/q 。/w 
321		 由于/c 采取/v 了/u 这/r 种/q 办法/n ，/w 这个/r 厂/n 在/p 人员/n 没有/v 增加/v 、/w 设备/n 仅/d 进行/v 小/a 调整/v 的/u 情况/n 下/nd ，/w １９８８/m 年/nt 主导/a 产品/n ２１２/m 汽车/n 变速箱/n 和/c 分动箱/n 平均/a  [每] 月/nt 完成/v ４０００/m 多/m 台/q ，/w 比/p １９８７/m 年初/nt  [每] 月/nt ２０００/m 多/m 台/q 提高/v 了/u 一/m 倍/q 。/w 
322		 结果/n 表明/v ，/w 县城/n 要/vu 有/v 八千/m 至/v 一万/m 平方米/q ，/w  [每] 个/r 乡镇/n 要/vu 有/v 两千/m 至/v 三千/m 平方米/q 的/u 集贸市场/n 才能/c 基本/d 满足/v 大量/a 的/u 商品流通/v 的/u 需要/n 。/w 
323		 如果/c 折合/v 工时/q 计算/v ，/w １９８８/m 年/nt 平均/a  [每] 月/nt 完成/v 工时/q 总数/n １２万/m 个/q ，/w 比/p １９８７/m 年/nt 提高/v 一/m 倍/q 。/w 
324		  [每] 当/p 出现/v 什么/r 新/a 的/u 谣言/n ，/w 他/r 总是/d 坦然/a 地/u 说/v ，/w 是/vl 好人/n 不怕/v 别人/r 说/v 坏话/n ；/w 好人/n 说/v 不坏/a ，/w 坏人/n 说/v 不好/a 。/w 
325		 青年/n 先锋/n 号/n "/w 除了/p 定期/v 走访/v 乘客/n 、/w 上门/v 征求/v 意见/n 外/nd ，/w 还/d  [每] 天/nt 出/vd 两/m 次/q 乘客/n 评议/v 台/n ，/w 请/v 乘客/n 提意见/v 和/c 建议/v ，/w 直接/a 监督/v 。/w 
326		 规定/v 一线/n 班组/n  [每] 月/nt 执行/v 劳动/v 定额/n 面/n 达/v ６０/m ％/w 以上/nd 、/w 劳动/v 效率/n 在/p ７０/m ％/w 以上/nd 即可/vu 得到/v 补贴/n 。/w 
327		 广州白云山制药厂/ni 近/a 几/m 年/nt 来/vd  [每] 年/nt 宣传/n 广告/n 费用/n 约/v 占/v 总产值/n 的/u １/m ％/w 左右/n ，/w 并/c 通过/p 承包/v 广州市/ns 足球队/n 的/u 经费/n ，/w 成立/v 轻/a 歌剧团/n 、/w 举办/v 白云/n 杯/n 国际/n 足球/n 邀请赛/n 等/u 方式/n ，/w 有效/a 地/u 提高/v 了/u 企业/n 和/c 产品/n 的/u 知名度/n 。/w 
328		 他们/r 先后/d 办起/v 了/u 十/m 多/m 座/q 这样/r 的/u 专门/a 接待/v 会议/n 的/u 旅馆/n ，/w  [每] /r 层/q 楼/n 有/v 小/a 会议室/n ，/w 楼/n 外/nd 还有/v 大/a 会议室/n ，/w 很/d 是/vl 方便/a 。/w 
329		 对/p 具备/v 技师/n 资格/n 的/u 一线/n 工人/n  [每] 月/nt 增加/v ２０/m 元/q 津贴/n ，/w 退休/v 后/nd 计入/v 退休费/n 中/nd 。/w 
330		 县里/nl 从/p 书记/n 、/w 县长/n 到/v 汽车/n 司机/n 只要/vu 姓/n “/w 公/a ”/w ，/w  [每] 人/n １０/m 方/q 土/n ，/w 在/p 杨村镇/ns 义务劳动/n ，/w 三/m 天/nt 挖土/v ２．５万/m 方/q ，/w 修/v 标准/n 渠/n １９/m 条/q 。/w 
331		  [每] 个/r 旅馆/n 内/nd ，/w 都/d 设有/v 一个/mq 陈列/v 橱窗/n ：/w 展示/v 本乡/n 工厂/n 的/u 产品/n ，/w 到会/v 代表/n 如/v 有/v 兴趣/n ，/w 可/vu 马上/d 与/c 他们/r 订货/v ；/w  [每] 个/r 旅馆/n 都/d 配有/v 几/m 名/q 信息员/n ，/w 看起来/v 象是/vl 服务员/n ，/w 成天/nt 跟/c 旅客/n 们/k 喝茶/v 聊天/v ，/w 原来/d 是/vl 在/p 摸/v 市场/n 行情/n 、/w 经济信息/n 。/w 
332		 要/vu 问/v 十八里店乡/ns 对/p 北京/ns 副食/n 市场/n 的/u 贡献/n ，/w 用/p 乡/n 党委书记/n 、/w 全国/n 劳动模范/n 富启兰/nh 同志/n 的/u 话/n 说/v ：/w "/w 光/d 鸡蛋/n 一/m 项/q ，/w 凡/d 北京人/n  [每] /r 吃/v ６/m 只/q 鸡蛋/n ，/w 其中/nd 有/v 一/m 只/q 就/d 来自/v 十八里店乡/ns 。/w "/w 
333		  [每] 到/v 假日/nt 还/d 把/p 小/h 李/nhf 接到/v 家里/nl ，/w 和/c 爱人/n 、/w 五/m 岁/q 的/u 儿子/n 冬冬/nhs 一块/d 玩/v ，/w 一块/d 包饺子/v ，/w 让/p 这个/r 孤儿/n 感受到/v 家/n 的/u 温暖/a 。/w 
334		 月底/nt  [每] 个/r 职工/n 按/v 分/q 领奖/v 。/w 
335		 结果/n  [每] 年/nt 夏粮/n 征购/v 之后/nt ，/w 全/a 县/n 都/d 有/v 二/m 三百/m 个/q 生产队/n 卖/v 过头/a 粮/n ，/w 一些/m 高产/n 队/n 也/d 弄/v 得/u 多/a 产/v 不能/vu 多/a 吃/v ，/w 严重/a 挫伤/v 了/u 农民/n 种/v 小麦/n 的/u 积极性/n 。/w 
336		 这/r 是/vl 在/p 通向/v 苏州/ns 城/n 几/m 条/n 主要/a 干道/n 的/u 入口处/n 办/v 的/u 近/a 十/m 家/q 旅馆/n ，/w 有/v 大型/a 汽车/n 停车场/n ，/w  [每] 天/nt 可/vu 停/v 一千/m 多/m 辆/q 汽车/n 。/w 
337		 “/w 世界/n 之/u 星/n ”/w 奖/n  [每] /r 两/m 年/nt 颂/v 布/n 一/m 次/q ，/w 由/p 世界/n 包装/v 组织/n 邀集/v 知名/a 包装/v 专家/n 评选/v 。/w 
338		 凡/d 在/p 一线/n 工作/n １５/m 年/nt 以上/nd 的/u 工人/n 可/vu  [每] 年/nt 享受/v 十五/m 天/nt 休假/v 待遇/n 。/w 
339		 对/p  [每] /r 一个/mq 手术/n 对象/n ，/w 她/r 都/d 首先/d 查问/v 病史/n ，/w 检查/v 身体/n 。/w 
340		 扩建/v 后/nd 的/u 协和医院/ni ，/w 将/p 有/v １２００/m 张/q 床/n ，/w  [每] 年/nt 可以/vu 接纳/v 近/a ２/m 万/m 人次/q 住院/v ，/w 将/p 成为/v 一/m 座/q 有/v 更/d 多/a 的/u 先进/a 设备/n 、/w 完善/a 的/u 临床医学/n 研究/v 和/c 教学/n 系统/n 的/u 现代化/v 医院/n 。/w 
341		 力争上游/i "/w 曾/d 是/vl 个/q 响亮/a 的/u 口号/n ，/w 社会主义/n 事业/n 要/vu 进步/v ，/w 各行各业/i 及/c  [每] /r 个/q 人/n 就/d 非要/vu 有/v 这/r 股/n 劲/n 儿/k 不可/vu 。/w 
342		 木材/n 的/u 收购价/n 偏/d 低/a ，/w 按/p  [每] /r 亩/q 林/n 出/vd 材/n 十五/m 立米/q 计/v ，/w 二十/m 年/nt 中/nd  [每] 年/nt  [每] /r 亩/q 林/n 的/u 经济/n 收益/v 仅/d 二十一/m 元/q 多/a 。/w 
343		 以/p 松/n 材/n 为/vl 例/n ，/w 国家/n 收购价/n 是/vl  [每] /r 立米/q （/w 包括/v 里程/n 运价/n ）/w 二十四/m 元/q 。/w 
344		 如果/c 劈柴/n 卖/v ，/w 按/p 当地/n 市价/n  [每] /r 挑/q 价/n 一/m 元/q 五/m 角/n ，/w 一百/m 挑/q 柴/n 约合/v 四/m 个/q 立方米/q ，/w 卖/v 柴/n 可得/vu 一百五十/m 元/q ，/w 而/c 交售/v 给/p 国家/n 则/c 只能/vu 得/v 九十六/m 元/q 。/w 
345		 据/p 台江县/ns 估算/v ，/w 这个/r 县/n  [每] 年/nt 烧掉/v 的/u 好/a 材/n 就/d 有/v 九万/m 立方米/q 左右/n 。/w 
346		 生活/n 对/p  [每] /r 一/m 个/q 人/n 都/d 是/vl 公正/a 的/u ，/w 关键/n 在于/v 你/r 如何/r 面对/v 它/r ，/w 王金保/nh 和/c 丁祖国/nh 交出/v 的/u 两/m 份/q 人生/n 答卷/n 值得/v 青年/n 朋友们/n 深思/v 。/w 
347		 建/v 队/n 二十一/m 年/nt 来/u 平均/a  [每] 年/nt 找到/v 一个/mq 金矿/n 
348		  [每] 年/nt 夏天/nt 张继承/nh 都/d 去/v 剪/v 那/r 片/q 榆树/n 墙/n 。/w 
349		  [每] 当/p 他/r 回忆/v 起/v 这/r 段/q 往事/n ，/w 总是/d 感情/n 深厚/a 地/u 说/v ：/w 祖国/n 是/vl 我/r 的/u 母亲/n ，/w 把/p 我/r 这个/r 不/d 懂事/v 的/u 孩子/n 培养/v 成/v 大学生/n 。/w 
350		 中央纪律检查委员会/ni ４/m 月/nt ２３/m 日/nt 至/v ２８/m 日/nt 在/p 广东省/ns 佛山/ns 市/n 召开/v 了/u 沿/v  [每] /n 开放/v 地区/n 纪检/j 工作/n 座谈会/n 。/w 
351		  [每] /r 个/q 人/n 的/u 追求/v 不同/a ，/w 对于/p 郭小平/nh 的/u 选择/v ，/w 不/d 知道/v 他/r 将来/nt 会/vu 不会/vu 后悔/v 。/w 
352		 尼克松/nh 先生/n 的/u 这/r 一/m 段/q 话/n 至少/d 说明/v 了/u 两/m 点/n ：/w  第一/m ，/w 以/p 美国/ns 东部/nd 为/vl 根据地/n 的/u 垄断资本/n 势力/n ，/w 包括/v 洛克菲勒/nh 财团/n 在内/v ，/w 习惯于/v "/w 在/p 烟雾腾腾/a 的/u 小/a 房间/n 里/nd 密商/v 选定/v "/w  [每] /r 一/m 届/q 总统/n 候选人/n 的/u 提名/v ，/w 并且/c 排斥/v 来自/v 美国/ns 西部/nd 的/u 政界/n 人士/n ，/w 不/d 把/p 他们/r 列入/v 提名/v 名单/n 之内/nd 。/w 
353		  [每] 到/v 年终/nt ，/w 回顾/v 一/m 年/nt 来/u 的/u 工作/n ，/w 进行/v 总结/v 评比/v ，/w 是/vl 完全/d 必要/a 的/u 。/w 
354		 自/p 建/v 校/n 以来/nt ，/w 平均/a  [每] 年/nt 的/u 淘汰/v 率/k 在/p １３/m ％/w 以上/nd 。/w 
355		 丁娟/nh 和/c 两/m 位/q 老师/n 先/d 走访/v 了/u  [每] 个/r 小朋友/n 的/u 家庭/n ，/w 了解/v 孩子/n 的/u 个性/n 、/w 脾气/n 及其/c 他/r 特点/n 。/w 
356		 最后/n ，/w 结构/n 的/u 变化/v 使/v 企业/n 的/u 内部/nd 环境/n 得以/vu 改善/v ，/w 使/v  [每] 个/r 干部/n 职工/n 的/u 心情/n 更加/d 顺畅/a ，/w 更/d 好/a 地/u 发挥/v 了/u 人/n 的/u 主观/n 能动/a 意识/n 和/c 创造/v 精神/n 。/w 
357		 现在/nt ，/w 要/vu 把/p 事情/n 正/v 过来/vd 了/u ：/w 相信/v  [每] /r 一/m 位/q 校长/n 都/d 想/v 把/p 学校/n 办好/v ；/w 相信/v  [每] /r 一/m 位/q 教师/n 都/d 想/v 把/p 学生/n 教好/v ；/w 相信/v  [每] /r 一/m 名/n 学生/n 都/d 想/v 把/p 功课/n 学好/v 。/w 
358		 一/m 台/n 机器/n 或者/c 一/m 件/n 产品/n ，/w 它/r 是/vl 群体/n 共同/d 劳动/v 的/u 成果/n ，/w 设计/v 、/w 工艺/n 、/w 设备/n 、/w 制造/v 、/w  [每] /r 一个/mq 环节/n 都/d 对/p 产品/n 的/u 质量/n 产生/v 直接/a 的/u 影响/v ，/w 因而/c ，/w 要/vu 提高/v 和/c 确保/v 产品/n 的/u 质量/n ，/w 就/d 必须/d 抓住/v  [每] /r 一个/mq 环节/n ，/w 换句话说/i ，/w 影响/v 产品/n 质量/n 的/u 因素/n ，/w 应当/vu 在/p  [每] /r 一个/mq 环节/n 之中/nd 加以/v 剔除/v 。/w 
359		 报载/v ，/w 上海/ns 有/v 一家/mq 医疗/v 器械/n 厂/n ，/w 他们/r 也/d 在/p 抓/v 质量/n ，/w 但/c 他们/r 不是/vl 发誓/v 要/vu "/w 翻/v 仓库/n "/w ，/w 而是/vl 以/p "/w 下/nd 道/n 工序/n 是/vl 用户/n "/w 的/u 要求/n ，/w 控制/v 好/a 产品/n 生产/v 的/u  [每] /r 一个/mq 过程/n ，/w 这/r 就/d 抓/v 到了/v 质量/n 管理/v 的/u 要害/n 。/w 
360		  [每] /r 门/n 课程/n 的/u 考试/v 除/p 考/v 知识/n 内容/n 外/nd ，/w 还要/v 考查/v 学生/n 的/u 能力/n 和/c 技能/n 。/w 
361		 支部/n 力量/n 加强/v 了/u ，/w  [每] /r 村/n 都/d 配备/v 了/u ３/m 至/v ７/m 人/n 的/u 团支部/n 委员/n 。/w 
362		 市第三医院/ni 将/p 门诊/n 时间/n 从/p  [每] 天/nt ８/m 小时/nt 延长/v 到/v １２/m 小时/nt 。/w 
363		 ▲/w 整/v 建/v 后/nd ，/w ８５/m ％/w 是/vl 党员/n 的/u 团委/j 书记/n ，/w 列席/v 了/u 乡/n 党委/n 的/u 有关/v 会议/n ，/w 有/v １７９４/m 个/q 村/n 团支部/n 书记/n 被/p 列为/v 村干部/n ，/w 享受/v 副/h 村/n 级/n 干部/n 待遇/n ，/w  [每] 月/nt 定/v 补/v ４０/m －/w １５０/m 元/q 不等/a 。/w 
364		 ▲/w １７４１/m 个/q 团支部/n  [每] 年/nt 有/v 活动/v 经费/n ３００/m －/w ５００/m 元/q 。/w 
365		 这/r 是/vl 第/h 六/m 地质队/n 自/p 一九五八/m 年/nt 成立/v 以来/nt ，/w 找到/v 和/c 探明/v 的/u 第二十一/m 个/q 金矿/n ，/w 也就是说/c ，/w 二十一/m 年间/nt ，/w 平均/a  [每] 年/nt 找到/v 一个/mq 金矿/n 。/w 
366		 孩子/n 们/k 的/u 作业/n ，/w 丁娟/nh  [每] /r 学期/nt 都/d 细心/a 保存/v 起来/vd ，/w 最后/n 订/v 成/v 本/n 交给/v 家长/n ，/w 让/p 家长/n 了解/v 孩子/n 的/u 进步/v 和/c 变化/v 。/w 
367		 该/r 团/n 团长/n 说/v ：/w "/w 我们/r 希望/v  [每] 个/r 选手/n 都/d 能/vu 有/v 好/a 成绩/n 。/w "/w 
368		 陈建英/nh 说/v ：/w "/w  [每] 当/p 在/p 话机/n 中/nd 听到/v 海外/nl 同胞/n 的/u 声音/n ，/w 总/d 感到/v 格外/d 亲切/a 。/w 
369		 历史/n 经验/n 告诉/v 我们/r ，/w  [每] 当/p 社会/n 发生/v 重大/a 变化/v 的/u 时候/n ，/w 谣言/n 就/d 伴随/v 而/c 生/v ，/w 造成/v 不良/a 的/u 影响/v 。/w 
370		 按照/p 本/r 规定/n ，/w 应当/vu 承担/v 赔偿/v 责任/n 的/u 承运/v 人/n 对/p  [每] /r 名/n 旅客/n 的/u 最高/a 赔偿/v 金额/n 为/vl 人民币/n 两万/m 元/q 。/w 
371		 柯桥/ns 实验/n 区/n 以/p 改革/v 现行/a 的/u 考试/v 、/w 招生/v 制度/n 为/vl 突破口/n ，/w 有力/a 地/u 保证/v 了/u 整体/n 改革/v 实验/n 的/u 顺利/a 进行/v ，/w 有利于/v 参加/v 实验/n 的/u 学校/n 摆脱/v 激烈/a 的/u 升学/v 竞争/v ，/w 把/p 全部/n 的/u 人/n 、/w 财/n 、/w 物/n 和/c 时间/n ，/w 用/v 在/p  [每] /r 一/m 门/q 学科/n 和/c 大多数/n 学生/n 身上/nl ，/w 从而/c 大面积/n 地/u 提高/v 教育/v 质量/n ，/w 提高/v 教育/v 的/u 整体/n 效益/n 。/w 
372		 一部分/n 村/n 按/p 青年/n 人数/n 拨款/v 给/p 团支部/n ，/w  [每] 人/n ３/m －/w ５/m 元/q 不等/a 。/w 
373		 １９９０/m 年/nt ，/w 广东省/ns 高校/j 共/d 组织/v 了/u ８/m 批/q 同学/n 到/v 基地/n 去/v 参加/v 社会实践/n 活动/n ，/w  [每] /r 批/q 同学/n 们/k 的/u 思想/n 收获/v 总结会/n ，/w 方苞/nh 同志/n 都/d 要/vu 亲自/d 去/v 听/v ，/w 亲自/d 去/v 讲/v ，/w 并/c 耐心/a 地/u 回答/v 大学生/n 们/k 提出/v 的/u 各种/r 问题/n 。/w 
374		 比如/c 建立/v 大学生/n 社会实践/n 的/u 基地/n ，/w  [每] 个/r 基地/n 单位/n 除了/p 省里/nl 拨给/v 的/u ５万/m 元/q 以外/nd ，/w 自己/r 还要/v 至少/d 拿出/v １０万/m ８万/m 的/u 经费/n ，/w 有的/r 县/n 就/d 嫌/v 负担/n 重/a ，/w 不/d 愿意/vu 掏/v 这/r 笔/n 钱/n ，/w 我/r 就/d 利用/v 各种/r 机会/n 去/v 找/v 县委/j 书记/n 谈/v ，/w 有时/d 直接/a 到/v 他/r 那个/r 县/n 去/v 拜访/v ，/w 直到/v 统一/v 认识/v 为止/v 。/w "/w 
375		 记者/n 在/p 采访/v 中/nd 了解/v 到/v ，/w 全/a 广东省/ns 去年/nt 一/m 年/nt 就/d 建立/v 了/u １５/m 个/q 社会实践/n 的/u 基地/n ，/w 几乎/d  [每] 个/r 基地/n 都/d 是/vl 方苞/nh 同志/n 亲自/d 去/v 规划/v 建立/v 起来/vd 的/u ，/w １５/m 个/q 点/n ，/w 方苞/nh 全都/d 去/v 表示/v 过/u "/w 感谢/v "/w 。/w 
376		 结果/n 第一/m 批/q 下去/v 的/u 同学/n 收获/v 特别/d 大/a ，/w 趁热打铁/i ，/w 我们/r 马上/d 又/d 组织/v 第二/m 批/q ，/w 并/c 要求/v  [每] /r 所/n 学校/n 至少/d 要/vu 有/v 一个/mq 副/h 校长/n 带队/v ，/w 紧紧/d 抓住/v 领导/n ，/w 我/r 抽空/v 便/d 下去/v 检查/v 。/w 
377		  [每] 月/nt 团委/j 与/c 家长/n 们/k 沟通/v 填写/v 一/m 次/q 卡片/n ，/w 一/m 季度/nt 一/m 总结/v ，/w 追踪/v 青工/n 们/k 在/p 单位/n 和/c 家中/nl 的/u 情况/n 。/w 
378		 与此同时/i ，/w 团/n 工委/j 还/d  [每] 月/nt 组织/v 一/m 次/q "/w 优秀/a 读书/v 笔记/n 展览/v "/w ；/w  [每] /r 季度/nt 组织/v 一/m 次/q 读书/v 演讲/v 竞赛/v ，/w 团/n 工委/j 举办/v 的/u "/w 读好/v 书/n "/w 专题/n 广播/v 迄今/v 已/d 累计/v 播出/v 官兵/n 的/u 读书/v 体会/n ３００/m 余/n 篇/q 。/w 
379		 "/w 为了/p 保证/v 让/p 广东/ns １０万/m 大学生/n 在校/v ４/m 年/nt  [每] 人/n 都/d 有一次/v 参加/v 有/v 组织/n 的/u 社会实践/n 活动/v 的/u 机会/n ，/w 我们/r 除了/p 巩固/v 已/d 有/v 的/u 基地/n 外/nd ，/w 今年/nt 还/d 准备/v 再/d 扩大/v 几个/mq ，/w 为了/p 加强/v 校/n 领导/n 、/w 教师/n 与/c 大学生/n 们/k 的/u 交流/v ，/w 今后/nt 还/d 准备/v  [每] /r 批/q 要/vu 保证/v 一定/a 比例/n 的/u 政工干部/n 、/w 青年/n 教师/n 加入/v 到/v 大学生/n 社会实践/n 活动/v 中/nd 去/v ，/w 使/v 分期/v 分批/v 的/u 社会调查/v 与/c 暑期/nt 组织/v 全体/n 同学/n 参加/v 的/u 社会实践/n 活动/v 紧密/a 地/u 结合/v 起来/vd ，/w 使/v 之/r 既/c 有/v 广度/n ，/w 又/d 有/v 深度/n ，/w 逐步/d 实现/v 基地/n 化/k 、/w 制度化/v 、/w 科学化/v ，/w 力争/v 更为/d 显著/a 的/u 效果/n 。/w "/w 
380		 但/c 从/p  [每] 天/nt 收到/v 的/u 南极/n 天气/n 传真/n 图中/nl 发现/v ，/w 气旋/n 很少/a 向/p 南/nd 移动/v ，/w 影响/v 不到/v 普里兹湾/ns 。/w 
381		 我/r  [每] 天/nt 工作/n 结束/v 后/nd ，/w 就/d 穿上/v 漂亮/a 的/u 裙子/n ，/w 躺/v 在/p 甲板/n 上/nd 晒太阳/v ，/w 享受/v 阳光/n 、/w 海/n 气/n ，/w 海水/n 是/vl 那么/r 平静/a ，/w 真/d 舒服/a 啊/u …/w …/w "/w 
382		 附/v ：/w 为/p 表示/v 对/p 您/r 真诚/a 合作/v 的/u 谢意/n ，/w 继续/v 保持/v 我们/r 的/u 联系/n 和/c 长期/nt 合作/v ，/w 本/r 公司/n 决定/v 凡/d 订购/v 者/k  [每] /r 盒/n 按/p 十/m 元/q 作为/v 您/r 的/u 劳务费/n （/w 回扣/n ）/w 。/w 
383		 我/r 到校/v 图书馆/n 借来/v 《/w 团支书/j 必读/v 》/w 《/w 团员/n 修养/n 》/w 等/u 书/n 仔细/a 阅读/v ，/w 对/p 《/w 中国/ns 青年报/n 》/w 更是/vl  [每] 天/nt 必/d 阅/v ，/w 并/c 把/p 报/n 上/nd 登载/v 的/u 一些/m 工作/n 方法/n 和/c 经验/n 体会/n 作/v 了/u 摘录/v ，/w 以/c 备/v 工作/v 时/nt 参考/v 。/w 
384		 后来/nt ，/w 他/r 又/d 贷款/v 买/v 小/a 四/m 轮/n 拖拉机/n 跑/v 起/v 了/u 运输/v ，/w  [每] 天/nt 起早/v 摸黑/v ，/w 心里/nl 却/d 充满/v 甜蜜/a 。/w 
385		 据/p 市/n 教育局/n 负责人/n 透露/v ，/w 全市/ns  [每] /r 所/n 小学/n 将/d 组织/v 小学生/n 到/v 这里/r 进行/v 军训/v 。/w 
386		 由于/c 饮酒/v 在/p 一般/a 群众/n 家庭/n 已/d 较为/d 普遍/a ，/w 做/v 父母/n 的/u 出于/v 爱心/n ，/w  [每] 次/r 饮酒/v ，/w 都/d 让/p 小孩/n 先/d 尝/v 后/nd 饮/v ，/w 久而久之/i ，/w 一些/m 少年儿童/n 便/d 喝上/v 了/u 瘾/n 。/w 
387		 最近/nt 一个/mq 时期/nt ，/w  [每] 逢/v 星期二/nt 晚上/nt ，/w 中央电视台/ni 在/p 第二/m 套/n 节目/n 中/nd 播出/v 的/u 《/w 北京市/ns 中学生/n 智力/n 竞赛/v 》/w ，/w 引起/v 了/u 北京/ns 地区/n 广大/a 青少年/j ，/w 还有/v 许多/a 成/j 、/w 老年/nt 观众/n 的/u 强烈/a 兴趣/n 。/w 
388		 结果/n ，/w 蜂拥而至/i 的/u 人群/n 挤满/v 了/u 商店/n 的/u  [每] 个/r 角落/n ，/w 开门/v 两/m 小时/nt 后/nd ，/w 不得已/a 贴出/v 了/u 告示/n ─/x ─/x 停止/v 。/w 
389		 过/vd 中秋节/nt ，/w 他/r 和/c 村/n 党支部/n 一班人/n 把/p  [每] 人/n 一/m 份/q 的/u ３０/m 元/q 钱/n 送到/v ８０/m 岁/q 以上/nd 的/u 老人/n 手中/nl ，/w 去年/nt "/w 九九/nt "/w 重阳节/nt 村里/nl 专门/d 为/p 老年人/n 请来/v 剧团/n 唱/v 了/u 四/m 台/q 戏/n …/w …/w 
390		 山东省广饶县石村公社/ns 团委/j 自/p 八月/nt 上旬/nt 以来/nt ，/w 通过/p 有线广播/n ，/w  [每] 天/nt 晚上/nt 用/v 半/m 个/q 小时/nt 的/u 时间/n ，/w 给/p 全/a 社/n 青年/n 开办/v "/w 青年/n 修养/n "/w 讲座/n 。/w 
391		 今年/nt 一月/nt 中旬/nt ，/w 迁安县/ns 二十七/m 对/q 专业户/n 新婚/v 夫妇/n 到/v 大邱庄/ns 访/v 富/a 归来/v 后/nd ，/w 立即/d 制订/v 了/u 今年/nt  [每] /r 户/n 帮助/v 两/m 个/q 青年/n 贫困户/n 致富/v 的/u 规划/n ，/w 并/c 向/p 全/a 县/n 青年/n 发出/v 倡议/v 。/w 
392		 他/r 和/c 周恩来/nh 一道/d 回/v 延安/ns ，/w 坐/v 的/u 是/vl 国民党/ni 的/u 战斗机/n ，/w  [每] /r 架/n 飞机/n 只能/vu 乘/v 一/m 个/q 人/n 。/w 
393		 除去/v 成本/n 和/c  [每] 人/n  [每] 天/nt 一/m 元/q 五/m 角/q 的/u 工资/n ，/w 还/d 节余/n 二千/m 余/n 元/q 。/w 
394		 现在/nt 日本/ns 有/v 五百/m 多/m 个/q 游泳/v 俱乐部/n ，/w  [每] 个/r 都/d 有/v 少年组/n ，/w 约/v 十万/m 名/n 少年儿童/n 参加/v 系统/n 训练/v 。/w 
395		 丁肇中/nh 对/p 此/r 有着/v 深刻/a 的/u 体会/n ，/w 他/r 说/v ：/w "/w 自然界/n 的/u 奥秘/n 随时/d 都/d 在/p 吸引/v 着/u  [每] /r 一个/mq 有志于/v 科学/n 的/u 人/n ，/w 谁/r 都/d 想/v 走/v 在/p 时间/n 的/u 前面/nd ，/w 有所/v 发现/v 。/w 
396		 职业/n 拳击/n ，/w  [每] /r 场/q 比赛/v 打/v １２/m 至/v １５/m 回合/n ，/w  [每] /r 回合/n ３/m 分钟/q ，/w 选手/n 赤膊/n ，/w 不/d 戴/v 护/v 头/n ，/w 而/c 业余/n 拳击/n 只/d 打/v 三/m 回合/n ，/w 选手/n 必须/d 穿/v 背心/n ，/w 戴/v 护/v 头/n 。/w 
397		 他们/r 说/v 干/v 就/d 干/v ，/w 以/p  [每] 月/nt 六十五/m 美元/n 的/u 租金/n 在/p 谋哈维机场/ns 旁/nd 租/v 了/u 一/m 间/n 小屋/n ，/w 在/p 那里/r 开始/v 了/u 最初/nt 的/u 设计/v 工作/n 。/w 
398		 一味/d 怪罪/v 人家/r "/w 不/d 开口/v "/w ，/w 因而/c 得出/v "/w 神仙/n 难/a 下手/v "/w 结论/n ，/w 是/vl 对人/v 不负/v 责任/n 的/u 遁/n 词/n ；/w 只有/c 向/p "/w 蛋壳/n "/w 主动/a 进击/v ，/w 象/v 当年/nt 刘伯承/nh 元帅/n 要求/v 部属/n 那样/r ，/w "/w 不但/c 要/vu 熟悉/v  [每] 个/r 战士/n 的/u 姓名/n 、/w 相貌/n 、/w 性格/n 、/w 思想/n ，/w 而且/c 要/vu 做到/v 谁/r 从/p 你/r 的/u 窗下/nl 走过/v ，/w 你/r 就/d 能够/vu 从/p 脚步声/n 听出/v 这/r 人/n 的/u 名字/n 来/vd 。/w "/w 
399		 不/d 算/v 不/d 知道/v ，/w 一/m 算/v 吓一跳/v ，/w 光/d 请客/v 吃酒/v ，/w 全国/n  [每] 年/nt 要/vu 耗资/v 数/m 亿/m 巨款/n ，/w 用/p 这/r 笔/n 钱/n 可以/vu 建造/v 几百/m 个/q 中型/a 发电厂/n 。/w 
400		 开始/v 卖/v 茶/n 时/nt ，/w 我们/r 那么/r 穷/a ，/w 这/r 几个/mq 月/nt 我们/r  [每] 月/nt 收入/v 几万/m 元/q ，/w 经营/v 品种/n 扩大/v 了/u ，/w 人员/n 增多/v 了/u 。/w 
401		 南中国海/nl  [每] /r 升/q 海水/n 中/nd 六六六/n 的/u 含量/n 为/vl ２．６/m 毫/n 微克/q ，/w  [每] /r 公斤/q 鱼/n 、/w 蛤/n 等/u 海产/n 各/r 类/n 滴滴涕/n 的/u 平均/a 含量/n 为/vl ２．８/m ～/w ８．３/m 毫/n 微克/q 。/w 
402		 对于/p 我们/r 的/u  [每] /r 一/m 次/q 胜利/v ，/w 自然界/n 都/d 报复/v 了/u 我们/r 。/w "/w 
403		  [每] 天/nt 上下班/v ，/w 张占英/nh 总是/d 在/p 箭楼/n 前/nd 停/v 一/m 停/v 。/w 
404		 张占英/nh 想/v ：/w "/w 前门/ns 大街/n 寸土/n 如/v 金/n ，/w  [每] /r 块/q 地皮/n 都/d 是/vl 生财/v 之/u 地/n ，/w 不/d 利用/v 起来/vd 实在/d 可惜/a 。/w "/w 
405		 上/v 小学/n ，/w 他/r  [每] /r 学期/nt 都/d 被/p 评为/v "/w 三好学生/n "/w ；/w 念/v 中学/n ，/w 他/r 又是/vl "/w 优秀/a 团员/n "/w ；/w 在/p 大学/n ，/w 他/r 学习/v 成绩/n 突出/a ，/w 还是/d "/w 优秀/a 团干部/n "/w 。/w 
406		 对/p 机械性/n 的/u 计算/v 和/c 推理/v ，/w 人/n 是/vl 无法/d 与/p 电脑/n 比较/v 的/u ，/w 不要说/v  [每] /r 秒/q 亿/m 次/q 的/u 运算/v 了/u ，/w 人/n  [每] /r 秒/q 算/v 一/m 次/q 加法/n ，/w 连续/v 算/v 一/m 小时/nt ，/w 没有/v 不/d 疲劳/a 的/u 。/w 
407		 ３/m ．/w 凡/d 同时/n 选中/v 两/m 个/q 最佳/a 选题/v 、/w 两/m 个/q 最佳/a 设计/v 邮票/n 的/u 集邮者/n ，/w  [每] 人/n 赠给/v 纪念/v 张/q 一/m 枚/q 。/w 
408		 不/d 可能/vu 满足/v  [每] /r 个/q 人/n 的/u 愿望/n ，/w 想/v 在/p 什么/r 时候/n 工作/v 就/d 有/v 工作/n ，/w 想/v 在/p 哪里/r 工作/v 就/d 在/p 哪里/r 工作/v 。/w 
409		  [每] 逢/v 节日/nt ，/w 都/d 要/vu 举行/v 篮球/n 、/w 乒乓球/n 、/w 棋类/n 比赛/v 和/c 小型/a 的/u 游园/v 活动/n 。/w 
410		 如今/nt ，/w 茶点/n 社/n 就/d 象/v 一/m 部/n 机器/n ，/w  [每] /r 个/q 人/n 各司其职/i ，/w 人心/n 向着/v 一个/mq 方向/n 飞快/a 运转/v 。/w 
411		 小/a 小/a 的/u 地中海/ns  [每] 年/nt 接纳/v 污染物/n 量/n 就/d 够/v 使/v 人/n 吃惊/v 了/u ！/w 
412		 科/j 队/n 自/p 十三/m 日/nt 晚/nt 抵/v 京/ns 后/nd ，/w 一/m 不/d 观光/v ，/w 二/m 不/d 出游/v ，/w 连/p 招待/v 宴会/n 都/d 谢绝/v 参加/v ，/w  [每] 天/nt 上/nd 下午/nt 去/v 进行/v 认真/a 充分/a 的/u 赛前/nt 训练/v ，/w 这/r 足以/d 说明/v 科/j 队/n 力图/v 要/vu 造成/v 在/p 整个/a 复赛/n 中师/j 出/vd 逼人/v 、/w 所向披靡/i 的/u 锐利/a 势头/n 。/w 
413		 我们/r 通过/v 中华/ns 全国青联/j ，/w  [每] /r 两/m 年/nt 从/p 中国/ns 接受/v ２０/m 多/m 名/n 研修/v 生/n 到/v 我们/r 会员/n 所在/n 的/u 企业/n 进修/v 一/m 年/nt 。/w 
414		  [每] 天/nt 上班/v ，/w 该/r 店/n 营业员/n 第一/m 件/n 事/n 就是/d 将/p 磅秤/n 校准/v ，/w 使/v 分/v 称/v 包装/v 出售/v 的/u 商品/n 秤/v 准/a 量足/v 。/w 
415		  [每] 个/r 时代/nt 的/u 人/n 在/p 这/r 方面/n 都/d 有/v 一些/m 特殊/a 的/u 要求/n 和/c 特殊/a 的/u 方法/n 去/v 满足/v 他们/r 的/u 愿望/n 。/w 
416		 从/p 批发部/n 来/vd 的/u 大袋/n 白砂糖/n ，/w 他们/r 都/d 要/vu 复/v 磅/n 复验/v ；/w 分/v 称/v 包装/v 时/nt ，/w 坚持/v 去皮/v 包装/v ，/w 不/d 让/p 包装纸/n 占去/v 分量/n ；/w  [每] /r 一/m 大袋/n 白砂糖/n 称/v 完/v ，/w 做好/v 统计/v 损/v 溢/v 纪录/n ，/w 不/d 让/p 少量/n 的/u 自然/a 损耗/v 转嫁/v 到/v 顾客/n 头上/nl 。/w 
417		 从/p 批发部/n 来/vd 的/u 大捆/q 大捆/q 草纸/n ，/w 难免/a  [每] /r 刀/n 中/nd 有/v 多/a 有/v 少/a 。/w 
418		 他们/r 就/d 刀/n 刀/n 复验/v ，/w 张/q 张/q 复/v 点/v ，/w 发现/v 少/v 了/u 就/d 补足/v ，/w 发现/v 半/m 张/q 就/d 换上/v ，/w  [每] 月/nt 出售/v 十四万/m 张/q 草/n ，/w 纸/n 张/q 张/q 复/v 点/v ，/w 从不/d 马虎/a 。/w 
419		 这/r 家/n 商店/n 进货/v 来/vd 的/u  [每] /r 甏/n 酒/n 启封/v 后/nd ，/w 都/d 要/vu 用/p 自制/v 纱/n 布袋/n 进行/v 过滤/v ，/w 所以/c 出售/v 的/u 酒/n 清/a 而/c 不/d 浑/a 。/w 
420		 然而/c ，/w 我们/r  [每] 天/nt 都/d 生活/v 在/p "/w 术语/n 世界/n "/w 中/nd 。/w 
421		 这次/r 电视/n 快/a 棋赛/n 是/vl ＮＨＫ/ws （/w 日本广播公司/ni ）/w 和/c 中国/ns 中央电视台/ni 联合/v 举办/v 的/u 国际/n 围棋/n 比赛/v ，/w 以后/nt 计划/n  [每] 年/nt 在/p 两国/n 轮流/d 举行/v 。/w 
422		 郑木海/nh 却/d 另有/v 一番/mq 心思/n ：/w 当地/n  [每] 月/nt 农历/n 初三/nt 以后/nt ，/w 海水/n 向/p 东/nd 流/v 去/v ，/w 到/v 十八/m 以后/nt ，/w 又/d 回复/v 原处/nl 。/w 
423		 他们/r 先/d 将/p 发射/v 火箭/n 的/u 「/w 炸药/n 」/w 制成/v 带状/n ，/w  [每] /r 一/m 英尺/q 内/nd 装有/v 一定/a 数量/n 的/u 「/w 炸药/n 」/w 粒/n ，/w 再/d 把/p 它/r 埋于/v 要/vu 拆除/v 楼房/n 的/u 墙根/n 旁/nd ，/w 然后/c 使用/v 精确/a 控制/v 多/a 级/n 火箭/n 依次/d 点火/v 发动/v 的/u 技术/n ，/w 去/v 进行/v 爆炸/v ，/w 这样/r ，/w 那些/r 「/w 炸药/n 」/w ，/w 就/d 会/vu 一丝/mq 不/d 差/a 地/u 按照/p 人们/n 事先/nt 设计/v 好/a 的/u 程序/n 、/w 推力/n 和/c 方向/n 等等/u ，/w 沿墙/n 根/n 把/p 整/a 幢/q 楼房/n 与/c 地基/n 切开/v ，/w 使/v 它/r 整体/n 倒下/v 。/w 
424		 从/p 十/m 月份/nt 以来/nt ，/w  [每] 逢/v 星期日/nt ，/w 分/v 包/v 到户/v 突击/v 抢修/v 。/w 
425		 我/r 认为/v ，/w  [每] /r 一/m 种/q 娱乐/n ，/w 只要/vu 它/r 是/vl 文明/a 的/u 和/c 文雅/a 的/u ，/w 就是/d 好/a 的/u 娱乐/n 。/w 
426		  [每] 到/v 一/m 所/n 大学/n ，/w 稍加/v 留意/v 便/d 会/vu 发现/v ，/w 无论/c 是/vl 白发/n 斑斑/a 的/u 老/a 教授/n ，/w 还是/vl 二十/m 岁/q 上下/n 的/u 青年/n 学生/n ，/w 几乎/d  [每] /r 个/q 人/n 在校/v 园内/nl 都/d 是/vl 行色匆匆/i 。/w 
427		 为了/p 让/p 我/r 集中/v 精力/n ，/w 在/p 我/r  [每] 次/r 考试/v 前/nd 一/m 、/w 二/m 个/q 月/nt ，/w 妻子/n 便/d 带/v 着/u 孩子/n 回娘家/v 住/v 了/u ，/w 两/m 年/nt 来/u ，/w 我/r 先后/d 参加/v 市里/nl 四/m 次/q 考试/v ，/w 妻子/n 和/c 我/r 便/d 四/m 次/q 做起/v "/w 牛郎织女/n "/w ，/w 直到/v 考完/v 后/nd 才/d 又/d 恢复/v 小家庭/n 生活/n 。/w 
428		 华雄/nh 、/w 红花/nh 的/u 父亲/n 都/d 在/p 煤矿/n 工作/v ，/w  [每] 月/nt 工资/n 上百/m 元/q ，/w 儿女/n 的/u 婚事/n 准办/v 得/u 排场/n 。/w 
429		 他/r 为/p 电台/n 播讲/v 世界/n 各/r 大/a 球赛/n 的/u 专题/n 报道/v 分文不取/i ，/w 只/d 要求/v 电台/n  [每] /r 隔/v 一个/mq 小时/nt 播放/v 一/m 次/q 『/w 十/m 号/n 普拉蒂尼/nh 』/w 公司/n 的/u 广告/n ，/w 当/p 全国/n 进行/v 足球/n 冠军赛/n 时/nt ，/w 普拉蒂尼/nh 还/d 穿上/v 『/w 十/m 号/n 普拉蒂尼/nh 』/w 公司/n 出产/v 的/u 各种/r 服装/n ，/w 诸如/v 轻便/a 服/n 、/w 茄克衫/n 、/w 短袖/n 上衣/n 和/c 翻领/v 运动衫/n 等/u ，/w 去/v 拍摄/v 各种/r 姿势/n 的/u 照片/n ，/w 并/c 进行/v 时装模特/n 儿/k 表演/v 。/w 
430		 因为/c 从/p 分类学/n 的/u 角度/n 看/v ，/w  [每] /r 一/m 学科/n 都/d 有/v 一个/mq 相对/a 独立/v 的/u 概念/n 体系/n 。/w 
431		 然而/c ，/w 旧/a 中国/ns 的/u 深重/a 灾难/n ，/w 煎熬/v 着/u 整个/a 民族/n ，/w 也/d 煎熬/v 着/u  [每] /r 一个/mq 正直/a 的/u 学者/n 。/w 
432		 无论/c 哪/r 所/n 大学/n 数学系/n ，/w  [每] /r 周/nt 都/d 有/v 好几/m 次/q 学术/n 报告/n 和/c 讨论/v 班/n 。/w 
433		 全世界/n  [每] 年/nt 新生/n 学科/n 几十/m 门/q ，/w 新生/n 技术/n 专业/n 上百/m 种/q ，/w 没有/v 新/a 的/u 人才/n 观念/n ，/w 是/vl 无法/d 适应/v 这样/r 剧烈/a 变化/v 发展/v 的/u 。/w 
434		 有人/r 估计/v ，/w 象/v 硅谷/n 这样/r 的/u 高技术/n 区/n ，/w  [每] 年/nt 调动/v 工作/n 的/u 人数/n 占/v 雇员/n 总数/n 的/u ５０/m ％/w ，/w 并/c 受到/v 公众/n 舆论/n 和/c 公司/n 的/u 鼓励/v 。/w 
435		 各种/r 酒/n 的/u 比重/n 有所不同/v ，/w 细心/a 的/u 营业员/n 们/k 分别/d 备/v 了/u 九/m 只/q 酒/n 吊/q ，/w  [每] 种/r 酒/n 固定/v 用/p 一/m 只/q 酒/n 吊/q ，/w 即使/c 同一/a 种/q 土/n 烧酒/n ，/w ５０/m 度/q 、/w ５５/m 度/q 、/w ６０/m 度/q ，/w 也/d 分别/d 用/p 三/m 种/q 酒/n 吊/q 拷/v 酒/n 。/w 
436		 我/r  [每] 到/v 一/m 处/n ，/w 在/p 报告会/n 前后/nt ，/w 在/p 饭桌/n 上/nd ，/w 在/p 汽车/n 里/nd ，/w 他们/r 都/d 抓紧/v 时间/n 和/c 我/r 讨论/v 数学/n 问题/n 。/w 
437		 听众/n  [每] 天/nt 可以/vu 听到/v 用/p 英语/n 广播/v 的/u 国内外/j 重要/a 消息/n 。/w 
438		 后来/nt 我们/r  [每] 到/v 一/m 处/n 访问/v ，/w 他/r 都/d 要/vu 去/v 图书馆/n 查阅/v 书目/n ，/w 看/v 他们/r 系里/nl 还/d 欠缺/v 什么/r 。/w 
439		 他/r 还/d 打开/v 两/m 个/q 笔记本/n 请/v 我/r 看/v ，/w 里面/nd 记录/v 着/u 二十/m 多/m 年/nt 来/u 他/r 和/c  [每] 个/r 研究生/n  [每] 次/r 谈话/n 的/u 要点/n 。/w 
440		 《/w 上海/ns 工人/n 报/n 》/w 从/p 一九八四/m 年/nt 一/m 月/nt 起/v ，/w 将/d 由/p 原来/d 的/u  [每] /r 期/nt 四/m 开/q 四/m 版/n 改为/v 四/m 开/q 八/m 版/n 。/w 
441		 他/r 说/v  [每] 次/r 谈话/n 前/nd ，/w 他/r 要/vu 查阅/v 一下/mq 前/nd 几/m 次/q 的/u 记录/n 。/w 
442		  [每] 到/v 一/m 处/n ，/w 数学系/n 主任/n 或/c 著名/a 函数/n 论/k 教授/n 总是/d 自己/r 驾驶/v 着/u 车子/n 到/v 机场/n 或/c 车站/n 迎送/v 。/w 
443		 在/p  [每] /r 所/n 大学/n ，/w 许多/a 教授/n 对/p 我/r 的/u 学术/n 报告/n 都/d 给予/v 高度/n 评价/v 。/w 
444		 《/w 上海/ns 工人/n 报/n 》/w  [每] /r 星期五/nt 出版/v ，/w 国内/nl 发行/v 。/w 
445		  [每] /r 周/nt 逢/v 星期一/nt 、/w 三/m 、/w 五/m 上课/v ，/w  [每] 晚/nt 两/m 节/n 课/n 。/w 
446		 这个/r 工厂/n 是/vl 世界/n 最大/a 的/u 机械化/v 自动化/v 的/u 污/a 水/n 处理厂/n ，/w  [每] 天/nt 可/vu 处理/v 八亿/m 加仑/q 污水/n ，/w 二百/m 吨/q 固体/n 污物/n 。/w 
447		 我们/r 回顾/v 往事/n ，/w 是/vl 为了/p 今天/nt 和/c 明天/nt ，/w 社会主义/n 现代化/v 建设/v 的/u 艰巨/a 任务/n 摆/v 在/p  [每] 个/r 中国人/n 的/u 面前/nd ，/w 需要/v 用/p 我们/r 集体/n 的/u 智慧/n ，/w 去/v 努力/v 开拓/v ，/w 不断/d 前进/v 。/w 
448		 要/vu 把/p 工作/n 做到/v  [每] /r 一个/mq 猫耳/n 洞/n ，/w 做到/v  [每] /r 一个/mq 战士/n 、/w  [每] /r 一个/mq 家庭/n 。/w 
449		 老/h 刘/nhf 对/p 厂/n 领导/n 说/v ：/w "/w 国家/n 现在/nt 还有/v 困难/n ，/w 我们/r  [每] /r 个/q 人/n 都/d 要/vu 为/p 祖国/n 分/v 挑/v 困难/n ，/w 这个/r 钱/n 我/r 不能/vu 要/vu ，/w 我/r 虽然/c 年岁/nt 已/d 大/a ，/w 不能/vu 正常/a 上班/v ，/w 但是/c 我/r 还有/v 技术/n ，/w 现在/nt 我/r 身体/n 还行/a ，/w 我/r 就要/vu 为/p 祖国/n 四化/j 多出/v 点/q 力/n 。/w "/w 
450		 该/r 局/n 负责人/n 日前/nt 对/p 记者/n 说/v ，/w 他们/r 已/d 规定/v 各/r 公司/n 和/c 有关/v 企业/n 要/vu 有/v 主要/a 领导/n 专门/a 负责/v ，/w  [每] 月/nt 检查/v 两/m 次/q 重点/n 任务/n 的/u 完成/v 情况/n ，/w 同时/n 加强/v 产品/n 质量/n 的/u 管理/v ，/w 及时/a 做好/v 生产/v 调度/v 。/w 
451		  [每] /r 一个/mq 有/v 党性/n 、/w 有/v 革命性/n 的/u 共产党员/n ，/w 难道/d 能够/vu 容忍/v 这/r 种/q 状况/n 继续/v 下去/v 吗/u ？/w "/w 
452		 开学/v 第一/m 个/q 月/nt ，/w 除/p 扣除/v 购买/v 幼儿/n 玩具/n 等/u 费用/n 外/nd ，/w 她俩/r  [每] 人/n 还有/v 二十五/m 元/q 收入/v 。/w 
453		  [每] 天/nt 清晨/nt ，/w 在/p 通往/v 长春/ns 市区/n 的/u 公路/n 上/nd ，/w 赶/v 着/u 马车/n 、/w 骑/v 着/u 自行车/n 进城/v 卖/v 菜/n 的/u 郊区/n 社员/n 络绎不绝/i 。/w 
454		 "/w 自然/n 哲学家/n （/w 法拉第/nh 不/d 喜欢/v 人家/r 叫/v 他/r 物理学家/n ，/w 他/r 宁可/d 把/p 自己/r 称作/v '/w 自然/a 哲学家/n '/w ）/w 应当/vu 是/vl 这样/r 一/m 种/q 人/n ：/w 他/r 愿意/vu 倾听/v  [每] /r 一/m 种/q 意见/n ，/w 却/d 下定决心/v 自己/r 判断/v 。/w 
455		 当时/nt 报纸/n 一/m 周/nt 只/d 出/vd 一/m 次/q ，/w  [每] 当/p 报纸/n 一/d 到/v ，/w 我/r 就/d 抢先/v 看/v 关于/p 中国/ns 革命/v 的/u 消息/n 。/w 
456		 这/r 是/vl 国家/n 建设/v 和/c 军队/n 纪律/n 所/u 要求/v 的/u ，/w 是/vl  [每] /r 个/q 人/n 应/vu 具有/v 的/u 品质/n 。/w 
457		 青年/n 们/k 刻苦/a 钻研/v 业务/n ，/w  [每] 人/n 都/d 掌握/v 了/u 熟练/a 的/u 操作/v 技术/n 和/c 应急/v 检修/v 机车/n 的/u 过硬/a 本领/n 。/w 
458		 目前/nt 我国/n 平均/a  [每] /r 百/m 人/n 不到/v 半/m 部/n 电话机/n 。/w 
459		 如果/c 观众/n 仅仅/d 把/p 阿尔曼多/nh 当作/v 查里多/nh 的/u 情人/n ，/w 还/d 不如/v 作为/v 她/r 的/u 兄长/n 更为/d 准确/a ，/w 在/p 剧情/n 的/u 前/nd 半/m 部分/n 中/nd ，/w  [每] 当/p 查里多/nh 在/p 生活/n 中/nd 遇到/v 了/u 挫折/n ，/w 阿尔曼多/nh 总是/d 象/p 兄长/n 一样/a 处处/nl 关心/v 爱护/v 查里多/nh ，/w 指点/v 迷津/n ，/w 循循善诱/i 。/w 
460		 据/p 不/d 完全/a 统计/v ，/w  [每] 天/nt 进城/v 卖/v 菜/n 的/u 郊区/n 社员/n 平均/a 有/v 二千/m 多/m 人/n ，/w 蔬菜/n 上市/v 量/n 平均/a 二十万/m 斤/q ，/w 八/m 月初/nt 最高/a 日/nt 上市/v 量/n 超过/v 了/u 三十万/m 斤/q 。/w 
461		 《/w 英雄牌/ni 》/w 背带/n 式/k ８/m 贝司/n 手风琴/n  [每] /r 架/q ４８/m 元/q ９/m 角/q ６/m 分/q ；/w ２/m 贝司/n １８/m 音/n 手风琴/n  [每] /r 架/q ３５/m 元/q ７/m 角/q ；/w ２/m 贝司/n １４/m 音/n 手风琴/n  [每] /r 架/q １６/m 元/q ８/m 角/q ８/m 分/q ；/w 手/n 握/v 式/k ２/m 贝司/n １８/m 音/n 手风琴/n  [每] /r 架/q ２０/m 元/q 。/w 
462		 他/r 风趣/a 地/u 说/v ：/w "/w 仍旧/d 一/m 个/q 人/n 住/v 在/p 北京/ns ，/w  [每] 天/nt 吃/v 吃/v 、/w 睡/v 睡/v …/w …/w "/w 
463		 "/w 共建/v "/w 活动/n 先/d 从/p 治理/v 环境卫生/n 入手/v ，/w 规定/v  [每] /r 周四/nt 为/vl 卫生/n 日/nt 和/c 为/p 民/n 服务/v 日/nt ，/w  [每] 月/nt 进行/v 一/m 次/q 检查/v ，/w 百/m 分之/u 六十/m 以上/nd 的/u 居民/n 小组/n 落实/v 了/u "/w 五/m 清/v 五/m 包/v "/w 责任制/n ，/w 各/r 企/n 事业单位/n 则/c 加强/v 门前/nl 的/u "/w 三包/j "/w 工作/n 。/w 
464		 这/r 种/q 稻子/n  [每] /r 千/m 粒/n 重/n ６０/m 克/q ，/w 超过/v 目前/nt 世界/n 上/nd 最/d 重/a 的/u  [每] /r 千/m 粒/n 重/n ５０/m 克/q 的/u 品种/n ，/w 亩产/v 可达/v １０００/m 公斤/q 。/w 
465		 北京/ns 作为/v 首都/n 城市/n ，/w 平均/a  [每] /r 百/m 人/n 只有/d 三点五/m 部/n ，/w 与/p 全世界/n 五十三/m 个/q 大/a 城市/n 比较/v ，/w 居/v 倒数/v 第二/m 位/q 。/w 
466		 目前/nt 市场/n 上/nd 春笋/n 已/d 见/v 市/n ，/w 价格/n  [每] /r 五百/m 克/q 二/m 元/q 二/m 角/q 左右/n ，/w 随着/p 气温/n 上升/v 和/c 春雨/n 的/u 滋润/a ，/w 笋/n 的/u 上市/v 量/n 很快/a 增多/v ，/w 三/m 月底/nt 可达/v 高峰/n ，/w 预计/v 日/nt 上市/v 量/n 达/v 五千/m 多/m 担/q ，/w 价格/n 也/d 随着/p 数量/n 上升/v 而/c 下降/v 。/w 
467		 精制/v 紫菜/n 现/n 已/d 运来/v 上海/ns 投放/v 市场/n ，/w  [每] /r 袋/n 批发价/n １．３０/m 元/q ，/w  [每] /r 袋/n 内/nd 装/v ３０/m 小/a 包/n ，/w  [每] /r 小/a 包/n 零售价/n ５/m 分/q ，/w 现在/nt 中山南路２２７号市农贸中心/ni 供应/v 。/w 
468		 吴淞路北海宁路十号/ns 虹口杂粮店/ni 组织/v 到/v 一/m 批/q 沪/ns 产/v 玉米/n 淀粉/n ，/w  [每] /r 五百/m 克/q 售价/n 七/m 角/q 五/m 分/q ，/w 该/r 粉/n 是/vl 家庭/n 工矿企业/n 自制/v 雪糕/n 、/w 冰霜/n 等/u 不可/vu 缺少/v 的/u 辅助/v 原料/n 。/w 
469		 仿/v 鳄鱼/n 人造革/n 皮包/n  [每] /r 只/q 价格/n 八/m 元/q 到/v 十三/m 元/q 不等/a ，/w 与/p 猪/n 皮包/n 不相上下/i ，/w 而且/c 花纹/n 自然/a ，/w 美观/a 耐用/a 。/w 
470		 溧阳路九六六号/ns 光明日用工艺品店/ni 削价/v 处理/v 烘/v 漆/n 钢管/n 折/v 椅/n ，/w 原价/n  [每] /r 把/q 售/v 三十三/m 元/q 六/m 角/q ，/w 现/n 售/v 十六/m 元/q 。/w 
471		 这/r 种/q 旅游/v 童鞋/n 由/p 大名路市橡胶工业公司/ni 门市部/n 试销/v ，/w  [每] /r 双/q 售价/n 八/m 元/q 多/m ，/w 已/d 投放/v 市场/n 。/w 
472		 金陵无线电厂/ni 对/p 影响/v 产品/n 成本/n 的/u 因素/n 按/p 轻重缓急/i 分类/v ，/w  [每] 月/nt 召开/v 一/m 次/q 经济效益/n 分析会/n ，/w 点点滴滴/i 找/v "/w 油水/n "/w ，/w 生产/v 的/u 电视机/n 高频/n 头/n 成本/n ，/w 已/d 降到/v 全国/n 同行业/v 中/nd 最低点/n 。/w 
473		  [每] 个/r 护理/v 工作者/n 都/d 要/vu 做到/v 全心全意/i 为/p 病人/n 服务/v ，/w 树立/v 本职工作/n 的/u 责任感/n 、/w 光荣感/n 和/c 高尚/a 的/u 职业道德/n ，/w 刻苦/a 钻研/v 专业/n 技术/n ，/w 发扬/v 白求恩/nh 精神/n ，/w 以/p 南丁格尔/nh 为/vl 楷模/n ，/w 为/p 保障/v 人民/n 健康/a ，/w 发展/v 卫生事业/n 而/c 努力/v 工作/v ，/w 真正/a 做到/v 无愧于/v "/w 白衣天使/n "/w 的/u 光荣/n 称号/n 。/w 
474		 当时/nt ，/w 市蔬菜公司/ni  [每] /r 担/q 蒜苗/n 收购价/n 定为/v 十六/m 元/q ，/w 而/c 小贩/n 却/d 出/vd 二十/m 元/q 一/m 担/q 。/w 
475		 滑轮/n 包/n  [每] /r 只/q 售价/n 十二/m 元/q 一/m 角/q ，/w 市/n 百一店/ni 特约/v 经销/v 。/w 
476		  [每] /r 把/q 售/v 二十二/m 元/q 四/m 角/q 。/w 
477		 一/m 斤/q 小/a 包装/n ，/w 收费/v 一/m 角/q 左右/n ，/w 十/m 斤/q 以上/nd 大/a 包装/n ，/w  [每] /r 斤/q 收费/v 八/m 分/q ，/w 立等/v 可/vu 取/v 。/w 
478		 不/d 几/m 天/nt ，/w 一/m 份/q 印有/v 四十五/m 个/q 问题/n 的/u 讨论/v 提纲/n 发/v 到了/v  [每] 个/r 团员/n 和/c 青年/n 手里/nl ，/w 上面/nd 写/v 着/u ：/w "/w 当/p 你/r 看到/v 社会/n 上/nd 存在/v 的/u 弊病/n 时/nt "/w ；/w "/w 当/p 调资/v 、/w 转正/v 、/w 晋级/v 没有/d 轮到/v 你/r 时/nt "/w ；/w "/w 当/p 你/r 做/v 了/u 错事/n 又/d 没/d 被/p 别人/r 发现/v 时/nt "/w 等/u 一些/m 经常/a 会/vu 遇到/v 的/u 问题/n 。/w 
479		 足球/n 鞋/n 折价/v 供应/v 溧阳路八七七号长春百货商店/ni 供应/v 优质/n 牛皮/n 面/n 尼龙/n 底/n 活络/a 钉/n 足球/n 鞋/n ，/w 原价/n 二十八/m 元/q 三/m 角/q ，/w 现/n 处理/v 价/n 为/vl 三十七/m 至/v 四十二/m 码/n  [每] /r 双/q 十一/m 元/q 五/m 角/q ，/w 四十三/m 至/v 四十四/m 码/n  [每] /r 双/q 六/m 元/q 。/w 
480		 锦纶/n 绳/n 清仓/v 处理/v 市百十店/ni 劳动/v 防护/v 用品/n 浙江路三九一号/ns 门市部/n 清仓/v 处理/v 一/m 批/q 锦纶/n 丝/n 尼龙绳/n ，/w 原价/n  [每] /r 公斤/q 二十九/m 元/q ，/w 现/n 售/v 二/m 元/q 九/m 角/q 左右/n ，/w 规格/n 有/v 二点五/m 毫米/q 到/v 二十五/m 毫米/q 十几/m 个/q 品种/n ，/w 可/vu 作/v 捆扎/v 包装/v 、/w 车船/n 缆绳/n 之/u 用/v 。/w 
481		 然后/c ，/w 小贩/n 再/d 长途贩运/v 到/v 山东/ns 、/w 河北/ns 、/w 东北/ns 等/u 地/n 出售/v ，/w  [每] /r 担/q 卖/v 六/m 七十/m 元/q 。/w 
482		  [每] 次/r 展出/v ，/w 这/r 组/n 照片/n 前/nd 总/d 拥/v 着/u 很多/a 人/n ，/w 大家/n 议论纷纷/i ，/w 但/c 最后/n 都/d 惋惜/v 地/u 摇摇头/v 。/w 
483		 竹笋/n 是/vl 餐桌/n 上/nd 的/u 佳品/n ，/w 鲜嫩/a 清/a 口/n ，/w 被/p 称为/v 热炒/v 荤素/n 菜肴/n 的/u "/w 百/m 搭/v "/w ，/w 不仅/c 畅销/v 城乡/n 市场/n ，/w 而且/c  [每] 年/nt 调运/v 港澳/j ，/w 深受/v 国内外/j 人民/n 的/u 欢迎/v 。/w 
484		 石碱晶/n 已/d 大量/a 投放/v 市场/n ，/w 五百/m 克/q 塑料袋/n 装/v ，/w  [每] /r 袋/n 售价/n 二/m 角/q ，/w 在/p 石门二路二○七号红鹰果品商店/ni 、/w 延安西路一六五一号/ns 西增食品店第四门市部/ni 等/u 处/n 供应/v 。/w 
485		 中华路１３８５号新风日用品商场/ni 已/d 从/p 工厂/n 直接/a 组织/v 到/v 大批/q 大口/n 瓶/n 胆/n ，/w 今/nt 上柜/v 供/v 零/m 配/v 的/u 有/v 零点五/m 磅/q 、/w 零点七五/m 磅/q 、/w 二/m 磅/q 、/w 三/m 磅/q 等/u 四/m 种/q 规格/n ，/w  [每] /r 只/q 售价/n 从/p １．１４/m 元/q 到/v ３．６９/m 元/q 。/w 
486		 接着/v ，/w 他们/r 采取/v 三/m 条/n 措施/n ：/w 一/m 是/vl 改变/v "/w 坐镇/v 办/v 商/n "/w 旧/a 作风/n ，/w 组织/v 七百/m 多/m 名/n 商业/n 职工/n ，/w 深入/v 到/v  [每] /r 家/n  [每] /r 户/n ，/w 上门/v 收购/v ，/w 就地/d 装箱/v ，/w 方便/a 了/u 社员/n ；/w 二/m 是/vl 兑现/v 党/n 的/u 奖励/v 政策/n 。/w 
487		 十店纺织品商场/ni 将/d 供应/v 一/m 批/q 市场/n 热销/v 的/u 黑色/n 全/a 毛/n 直贡呢/n 、/w 华达呢/n ，/w  [每] /r 米/q 售价/n ４０/m 元/q 左右/n ，/w 同时/c 还/d 供应/v 近来/nt 风行/v 上海/ns 的/u 各色/a 进口/v 涤纶/n 乔其纱/n ，/w 品种/n 有/v 闪光/v 、/w 缎/n 条/n 、/w 剪花/v 等/u 。/w 
488		 答/v ：/w 市/n 鉴定/v 委员会/n  [每] /r 件/n 收取/v 一百二十/m 元/q ；/w 区/n 、/w 县/n ，/w 医学院/n 鉴定/v 委员会/n  [每] /r 件/n 收取/v 八十/m 元/q 。/w 
489		  [每] 个/r 学生/n 的/u 专业/n 、/w 志向/n 、/w 兴趣/n 的/u 不同/a ，/w 知识/n 积累/v 的/u 方向/n 也/d 就/d 不同/a 。/w 
490		 今后/nt 除/p 提供/v 国内/nl 各行各业/i 需求/n 外/nd ，/w  [每] 年/nt 还/d 将/d 返销/v 部分/n 产品/n ，/w 至少/d 可/vu 创汇/n ４００万/m 美元/n 以上/nd 。/w 
491		 我们/r 队/n  [每] 人/n 平均/a 只有/d 二/m 分/q 多/a 土地/n 。/w 
492		 ▲/w 凤阳路三八五号/ns 凤三煤炭商店/ni 供应/v 盛放/v 煤球/n 的/u 铁皮/n 桶/n ，/w  [每] /r 只/q 可/vu 装/v 三十/m 斤/q 煤球/n ，/w 售价/n 七/m 角/q 。/w 
493		 焦/nhf 当即/d 开价/v  [每] /r ５００/m 克/q １３００/m 元/q 。/w 
494		 绍兴/ns 产/v 飞花牌/ni  [每] /r 辆/q 一百五十六/ni 元/q ，/w 嘉兴/ns 产/v 大雁牌/ni 、/w 四川/ns 产/v 峨嵋牌/ni  [每] /r 辆/q 售价/n 均为/vl 一百五十四/m 元/q 。/w 
495		 ▲/w 中华路一五六二号南市区/ns 校办/v 工业/n 门市部/n ，/w 供应/v 清仓/v 处理/v 塑料/n 底/n 棉鞋/n 、/w 单/a 鞋/n ，/w  [每] /r 双/q 售价/n 分别/d 为/vl 一/m 元/q 三/m 角/q 、/w 九/m 角/q 。/w 
496		 ▲/w 老西门华美服装店/ni 处理/v 一/m 批/q 中/nd 长/a 服装/n ，/w 女式/a 两用/a 衫/n 按/p 六/m 折/v 出售/v ，/w  [每] /r 件/n 六/m 元/q 左右/n ；/w 男式/n 西装/n 、/w 青年/n 装/n ，/w 按/p 六/m 五/m 折/v 出售/v ，/w  [每] /r 件/n 七/m 元/q 左右/n 。/w 
497		 ▲/w 四川北路新风钟表商店/ni 供应/v 能/vu 打开/v 各种/r 手表/n 后/nd 盖/n 的/u 简易/a 万能/a 开/v 表/n 匙/n ，/w  [每] /r 只/q 售价/n 一/m 元/q 二/m 角/q 六/m 分/q 。/w 
498		 ▲/w 北海宁路十号虹口区粮油杂品商店/ni 供应/v 广东/ns 特产/n 丝/n 苗/n 米/n ，/w 米质/n 软/a ，/w 适宜/a 做/v 腊味/n 饭/n 、/w 蛋炒饭/n ，/w  [每] /r 斤/q 售价/n 五/m 角/q 。/w 
499		 ▲/w 康定路四九七号大隆百货店/ni 供应/v 七五/m 折/v 六/m 尺/q 涤棉/n 印花/n 被单/n ，/w  [每] /r 条/n 售价/n 十四/m 元/q 。/w 
500		 ▲/w 广灵一路广中百货商店/ni 组织/v 到/v 一/m 批/q 足球/n 健身/v 鞋/n ，/w 按/p 原价/n 四/m 折/v 处理/v ，/w  [每] /r 双/q 售价/n 十/m 元/q 。/w 
501		 ▲/w 南京东路群音无线电商店/ni 供应/v 进口/v 材料/n 国内/nl 组装/v 的/u 磁带/n ，/w 售价/n  [每] /r 盒/n 二/m 元/q 。/w 
502		 ▲/w 提篮桥大名百货商店/ni 供应/v 清仓/v 处理/v 商品/n ，/w 五/m 尺/q 全/a 羊毛/n 围巾/n  [每] /r 条/n 八/m 元/q 七/m 角/q ，/w 弹力/n 男女/n 裤/n  [每] /r 条/n 五/m 元/q 五/m 角/q 。/w 
503		 １２/m 月/nt １４/m 日/nt ，/w 于喜堂/nh 携带/v １１００/m 余/n 克/q 鸦片/n 抵/v 沪/ns 后/nd ，/w 即/d 去/v 十六/m 铺/n 一带/n 兜售/v ，/w 搭/v 识/v 了/u 一/m 名/q 男/n 青年/n ，/w 两/m 人/n 议定/v  [每] /r ５００/m 克/q 以/p ４０００/m 元/q 成交/v 。/w 
504		 ▲/w 武夷路七五八号长青百货商店/ni 供应/v 处理/v 毛/n 腈/n 绒线/n ，/w  [每] /r 斤/q 八/m 元/q 七/m 角/q 。/w 
505		 这/r  [每] /r 一/m 寸/q 航程/n 啊/u ，/w 浸透/v 着/u 水兵/n 们/k 多少/r 艰辛/a 和/c 汗水/n ！/w 
506		 演出/v 中/nd ，/w  [每] 当/p 台上/nl 出现/v 友谊/n 的/u 场面/n ，/w 台下/nl 就/d 会/vu 响起/v 畅怀/v 的/u 笑声/n 。/w 
507		 ▲/w 淮海中路/ns 工农兵/n 、/w 金光/n 、/w 淮海/ns 钟表/n 商店/n ，/w 顺昌路新艺钟表商店/ni ，/w 瑞金一路向明钟表商店/ni ，/w 供应/v 胜力士/ni 十七/m 钻/n 半/m 钢/n 日历/n 男/n 表/n ，/w 瑞士/ns 机芯/n ，/w 国内/nl 组装/v ，/w  [每] /r 只/q 售价/n 五十五/m 元/q 。/w 
508		  [每] 逢/v 周日/nt 下午/nt ，/w 店堂/n 里/nd 分外/d 闹/v 猛/a 。/w 
509		 -/w -/w 在/p 确保/v  [每] 年/nt ５/m ％/w 教育/v 经费/n 的/u 基础上/nl ，/w 开辟/v 经费/n 来源/n ，/w 增加/v 教育/v 投资/v ，/w 不断/d 改善/v 办学/v 条件/n ，/w 有/v 计划/n 地/u 发展/v 教育事业/n ，/w 发挥/v 民间组织/n 和/c 社会/n 办学/v 机构/n 的/u 作用/n ，/w 鼓励/v 职工/n 参加/v 各/r 类/n 职业/n 技术/n 培训班/n 和/c 进修班/n 。/w 
510		  [每] /r 袋/n １．６０/m 元/q 。/w 
511		 全/a 系/n １００/m 多/m 位/q 教师/n 在/p  [每] /r 学年/n 承担/v 全校/n ５０００/m 余/n 名/q 学生/n 数学/n 教学/v 任务/n 的/u 同时/n ，/w 挑起/v 思想/n 工作/n 的/u 重担/n 。/w 
512		 山西北路/ns 派出所/n 干警/j 接报/v ，/w 决心/d 为民除害/i ，/w 他们/r 不顾/v 朔风/n 凛冽/a ，/w  [每] /r 夜/nt 从/p 九点/nt 半/m 到/v 凌晨/nt 坚持/v 守候/v 半/m 个/q 多/m 月/nt 。/w 
513		  [每] /r 一/m 堂/n 课/n 、/w  [每] /r 一/m 次/q 活动/n ，/w 都/d 在/p 青工/n 的/u 心里/nl 打出/v 了/u 火花/n ，/w 使/v 他们/r 深深/a 感到/v 自己/r 知识/n 的/u 贫乏/a ，/w 也/d 真正/d 感到/v 学习/v 的/u 必要/a 。/w 
514		 团里/nl 把/p 调查/v 数据/n 整理/v 成册/v ，/w 给/p  [每] 个/r 战士/n 的/u 家庭/n 和/c 所属/n 地方/n 政府/n 寄去/v ，/w 帮助/v 他们/r 学会/v 一/m 种/q 新/a 的/u 算账/v 方法/n ，/w 即/d 军政/n 素质/n 全面/a 对/p 战士/n 将来/nt 回到/v 地方/n 干好/v 工作/n 十分/d 有利/a ，/w 并/c 恳请/v 他们/r 协助/v 部队/n 一道/d 做好/v 战士/n 爱/v 军/n 习武/v 的/u 思想/n 工作/n 。/w 
515		 小/h 陈/nhf 不/d 气馁/v ，/w 细心/a 地/u 对/p  [每] /r 一个/mq 数据/n 重新/d 进行/v 了/u 计算/v ，/w 翻看/v 有关/v 书籍/n ，/w 认真/a 寻找/v 原因/n ，/w 发现/v 原来/d 是/vl 传动/v 比/v 算得/v 不对/a ，/w 电动机/n 功率/n 小/a 了/u 。/w 
516		  [每] /r 周二/nt 、/w 四/m 、/w 六/m 上午/nt ９/m ：/w ００/m －/w ９/m ：/w ３０/m 由/p 五/m 频道/n 播送/v 。/w 
517		 部队/n  [每] /r 半年/nt 把/p 全/a 团/n 各/r 营/n 、/w 连/n 的/u 训练/v 尖子/n 的/u 训练/v 生活/n 和/c 成绩/n 拍成/v 电视/n 录像/n ，/w 组成/v 放像/v 小分队/n ，/w 分赴/v 战士/n 原籍/n 集中/v 的/u 县/n 、/w 市/n 专/d 为/p 地方/n 政府/n 播放/v 。/w 
518		 为了/p 调动/v 训练/v 积极性/n ，/w 大功/n 团/n 给/p  [每] 个/r 战士/n 建立/v 了/u 一个/mq 《/w 军人/n 训练/v 凭证/n 》/w ，/w 白/nhf 政委/j 拿/v 着/u 一个/mq 小/a 红/a 本/n 对/p 我们/r 说/v ：/w "/w 过去/nt 战士/n 入伍/v ３/m 年/nt ，/w 受过/v 什么/r 训练/v ，/w 成绩/n 如何/r ，/w 谁/r 都/d 不/d 清楚/a ，/w 档案/n 里/nd 也/d 模模糊糊/a ，/w 我们/r 建立/v '/w 军/n 凭/n '/w 后/nd ，/w 训练/v 内容/n 、/w 成绩/n 都/d 记载/v 在/p 上面/nd ，/w 档案/n 里/nd 也/d 有/v 相应/a 的/u 记录/n 。/w "/w 
519		 团里/nl 还/d 印制/v 了/u 《/w 部队/n 、/w 政府/n 、/w 家庭/n 联系/n 书/n 》/w ，/w  [每] /r 年底/nt 把/p 战士/n 的/u 学习/v 训练/v 情况/n 寄给/v 原籍/n 乡村/n 政府/n 和/c 战士/n 家里/nl 。/w 
520		 全民/n 企业/n 是/vl 全国/n 人民/n 的/u 事业/n ，/w 办好/v 全民/n 企业/n ，/w 是/vl 关系/v 全国/n 人民/n 利益/n 的/u 大事/n ，/w 同时/c 也/d 直接/a 关系/v 到/v 企业/n  [每] /r 一个/mq 职工/n 的/u 利益/n 。/w 
521		 据/p 专家/n 们/k 估计/v ，/w 性/n 病患者/j 以/p  [每] 年/nt 递增/v 三/m 至/v 五/m 倍/n 的/u 速度/n 增长/v ，/w 而/c 就医/v 登记/v 人数/n 只有/c 实际/n 患者/n 的/u 五/m 分之/u 一/m 。/w 
522		  [每] 逢/v "/w 八一/j "/w 、/w 春节/nt 两/m 个/q 节日/nt ，/w 还给/v 训练/v 全优/a 的/u 、/w 立功/v 受奖/v 的/u 和/c 单科/n 考核/v "/w 状元/n "/w 这/r 三/m 种/q 人/n 戴花/v 照/v 彩照/j ，/w 寄给/v 战士/n 家里/nl 。/w 
523		 他/r 一/m 人/n 喂养/v 五十/m 多/m 头/q 猪/n ，/w  [每] 天/nt 要/vu 挑/v 三十/m 多/m 担/q 猪食/n ，/w 剁/v 切/v 三百/m 多/m 斤/q 的/u 青/a 饲料/n ，/w 还要/v 冲洗/v 猪圈/n ，/w 从早到晚/i 没/v 空闲/v 。/w 
524		 据/p 一些/m 从/p 国外/nl 考察/v 回来/vd 的/u 医学/n 专家/n 介绍/v ，/w 许多/a 发达国家/n 的/u 电台/n 、/w 电视台/n  [每] /r 周/nt 都/d 有/v 防治/v 性病/n 的/u 专题/n 节目/n ，/w 相比之下/i ，/w 我们/r 这里/r 讲/v 得/u 太/d 少/a 太/d 少/a 了/u 。/w 
525		 航空/n 医学/n 测定/v ，/w 身高/n １７０/m 厘米/q 、/w 体重/n ７０/m 公斤/q 的/u 歼击机/n 飞行员/n ，/w  [每] /r 飞行/v 一个/mq 飞行/v 日/nt ，/w 消耗/v 热量/n ３０９７/m 千卡/q ，/w 剧烈/a 运动/n １/m 小时/nt ，/w 消耗/v 热量/n ６０００/m 千卡/q 。/w 
526		 并且/c  [每] 个/r 飞行员/n 在/p 作/v 完/v 着陆/v 动作/n 滑/v 回/v 停机/v 线/n 前/nd ，/w 他们/r 的/u 感觉/v 还/d 良好/a ，/w 但/c 在/p 关掉/v 发动机/n ，/w 低下头/v 去/v 插上/v 弹射/v 座椅/n 的/u 保险/n 锁/n 时/nt ，/w 就/d 会/vu 感到/v 头晕目眩/i ，/w 天旋地转/i 。/w 
527		 在/p 美丽/a 的/u 栈桥/n 上/nd ，/w 姜/nhf 干事/n 为/p  [每] 个/r 饲养员/n 拍/v 了/u 纪念照/n 。/w 
528		 地质/n 处/v  [每] 个/r 成员/n 的/u 家庭/n 收入/v 都/d 在/p 二百/m 元/q 以上/nd 。/w 
529		 这/r 种/q 情况/n ，/w 要求/v 国有/v 财产/n 的/u 管理者/n 、/w 支配/v 者/k 和/c 使用者/n 要/vu 有/v 高度/n 的/u 责任心/n ，/w 在/p 宏观经济/n 范围/n 和/c 企业/n 内部/nd 建立/v 比/p 资本主义/n 更/d 严格/a 的/u 责任制/n ，/w 以/p 对/p 国家/n 负责/v ，/w 对/p 人民/n 负责/v ，/w 对/p 企业/n 的/u  [每] /r 一个/mq 职工/n 负责/v 。/w 
530		 为了/p 干/v 得/u 更/d 好/a ，/w 临去/v 时/nt 他们/r 商定/v  [每] /r 周/nt 开/v 一/m 次/q 生活会/n ：/w 取得/v 成绩/n ，/w 相互/d 鼓励/v ；/w 出/vd 了/u 漏子/n ，/w 一块/d 敲打/v 。/w 
531		 英国/ns 皇家/n 空军/n  [每] /r 训练/v 一/m 名/n 合格/a 的/u 高速/a 喷气式飞机/n 驾驶员/n ，/w 即/d 需/v 耗资/v 约/v ２万/m 英镑/n ，/w 历时/v ５００/m －/w ６００/m 天/nt ，/w 并/c 在/p 开始/v 的/u １４/m 周/nt 基础/n 训练/v 中/nd ，/w 就/d 有/v ６４/m ％/w 的/u 学员/n 因/c 身体/n 不/d 适合/v 飞行/v 被/p 淘汰/v ，/w 最后/n 体质/n 能/vu 胜任/v 驾驶/v 高速/a 喷气机/n 的/u 仅/d 占/v ２０/m ％/w 。/w 
532		 虽然/c 放映员/n  [每] 次/r 下去/v 放/v 电影/n 时/nt 都/d 穿/v 得/u 很/d 厚/a ，/w 但/c 仍然/d 冻/v 得/u 浑身/n 发冷/v 。/w 
533		 这样/r 的/u 精神/n 风范/n ，/w 对于/p  [每] /r 个/q 人/n 会/vu 是/vl 无声/v 的/u 滋润/a ，/w 其/r 效应/n 绝不/d 弱于/v 慷慨激昂/i 的/u 登高一呼/i 的/u 激励/v ，/w 至少/d 会/vu 是/vl 相同/a 的/u 。/w 
534		 他们/r  [每] 天/nt 都/d 在/p 刺探/v 着/u 天宫/n 深处/n 的/u 奥秘/n ，/w 为/p 飞行/v 部队/n 提供/v 准确/a 的/u 气象/n 资料/n ，/w 这里/r 记叙/v 的/u 是/vl 济南/ns 空军/n 某/r 师/n 气象/n 雷达站/n 的/u 战斗/v 生活/n 片断/n 。/w 
535		 为了/p 提高/v 描绘/v 速度/n ，/w  [每] 次/r 开机/v 训练/v ，/w 刘云礁/nh 都/d 一丝不苟/i 地/u 认真/a 描绘/v 。/w 
536		 刘云礁/nh 的/u 绘图/v 速度/n 由/p 开始/v  [每] /r 分钟/q 只能/vu 描/v 一/m 两/m 个/q 提高/v 到/v 十几/m 个/q 。/w 
537		  [每] 年/nt 寒暑假/j ，/w 该/r 区/n 少科站/ni 都/d 选/v 拨/v 一/m 批/q 有/v 一定/a 基础/n 知识/n 的/u 学生/n 举办/v 提高班/n ，/w 开阔/a 视野/n ，/w 选择/v 课题/n ，/w 设计/v 程序/n ，/w 制作/v 软件/n 。/w 
538		 经/v 试用/v ，/w 这/r 种/q 控制器/n 自动/a 按/p 人数/n 计算/v 放水/v 冲洗/v 厕所/n ，/w 不但/c 有利于/v 提高/v 粪便/n 质量/n ，/w 而且/c  [每] 月/nt 可/vu 节约/v 水/n 一百四十/m 立方/n ，/w 价值/n 二十/m 元/q 左右/n 。/w 
539		 而/c 如果/c 让/p １１亿/m 人/n 平分/v ，/w  [每] 人/n 不/d 过分/a ５００/m 多/m 元/q ，/w 产权/n 分散/v ，/w 任意/d 支配/v ，/w 能/vu 干/v 什么/r ？/w 
540		 中国/ns 的/u 教练/n 则/c 根据/p 身形/n 条件/n 、/w 腿部/n 力量/n 和/c 项目/n 距离/n 的/u 短长/n 等/u 因素/n ，/w 为/p  [每] /r 位/q 运动员/n 设计/v 出/vd 不同/a 大小/n 、/w 硬度/n 和/c 弹性/n 的/u 蹼/n 板/n -/w -/w "/w  [每] /r 条/n 海豚/n 都/d 该/vu 有/v 自己/r 的/u 尾巴/n "/w ，/w 就/d 这么/r 一个/mq 十分/d 浅显/a 的/u 道理/n ，/w 中国/ns 教练/n 运用/v 得/u 早/a 一/m 步/n ，/w 运动/n 成绩/n 自然/d 也/d 就/d 领先/v 一/m 步/n 。/w 
541		 要/vu 控制/v 性病/n 流行/v ，/w 必须/d 恢复/v 性病/n 检查/v 制度/n ，/w 凡/d 婚前/nt 、/w 产前/nt 、/w 输血/v 、/w 入学/v 、/w 参军/v 、/w 就业/v 体检/v 以及/c 旅游/v 、/w 食品/n 行业/n  [每] 年/nt 健康/a 体检/v 时/nt ，/w 都/d 需/v 作/v 梅毒/n 血清/n 反应/v ，/w 如/v 有必要/v 可/vu 做/v 其他/r 性病/n 检查/v 。/w 
542		  [每] 年/nt ，/w 这儿/r 要/vu 举办/v 传统/n 性/k 的/u 综合性/n 运动会/n ，/w 从/p 四/m 月/nt 中旬/nt 开幕/v ，/w 至/v 十一/m 月/nt 中旬/nt 闭幕/v ，/w 期间/nt 分别/d 举行/v 篮球/n 、/w 足球/n 、/w 乒乓球/n 、/w 羽毛球/n 、/w 排球/n 、/w 门球/n 、/w 象棋/n 、/w 围棋/n 、/w 桥牌/n 、/w 自行车/n 、/w 射击/v 、/w 田径/n 、/w 游泳/v 等/u 项目/n 的/u 比赛/v ，/w 可谓/v "/w 小型/a 多样/a 、/w 因地制宜/i "/w 。/w 
543		 在/p 一/m 组/n 犯人/n 参加/v "/w 春季/nt 运动会/n "/w 比赛/v 的/u 照片/n 前/nd ，/w 我们/r 注意/v 到/v  [每] /r 张/q 照片/n 说明/v 都/d 是/vl 一语双关/i ，/w 像/v "/w 毅力/n 和/c 体力/n 的/u 较量/v "/w -/w -/w ３０００/m 米/q 跑/v 途中/nl ，/w "/w 好/d 一个/mq 漂亮/a 的/u 跨越/v "/w -/w -/w 跳高/n 过/v 竿/n 的/u 瞬间/nt …/w …/w ，/w 等等/u 。/w 
544		 师里/nl 要求/v 下面/nd  [每] 个/r 团/n 至少/d 报/v 两/m 、/w 三/m 份/q 「/w 三/m 学/v 」/w 会/n 材料/n ，/w 很多/a 政治处/n 感到/v 是/vl 个/q 负担/n 。/w 
545		  [每] 天/nt 上午/nt 十/m 时/nt 到/v 晚上/nt 十/m 时/nt ，/w 供应/v 经济/n 实惠/a 的/u 西式/a 快餐/n 红肠/n 炒饭/n ，/w  [每] /r 客/n 售价/n 六/m 角/q ，/w 同时/c 供应/v 快餐/n 炸/v 猪排/n ，/w 乡下/nl 浓汤/n 。/w 
546		 特别/d 是/vl 我们/r 参军/v 服役/v ，/w 担负/v 着/u 保卫/v 祖国/n 、/w 保卫/v 现代化/v 建设/v 的/u 光荣/n 任务/n ，/w 部队/n 的/u  [每] /r 一/m 项/q 工作/n 都/d 是/vl 为/p 完成/v 这/r 一/m 光荣/n 任务/n 所/u 不可/vu 缺少/v 的/u 。/w 
547		 小/h 陈/nhf 翻阅/v 有关/v 资料/n ，/w 研究/v 不同/a 天气/n 对/p 气球/n 升高/v 的/u 影响/v ，/w 终于/d 找出/v 了/u 充气/v 的/u 规律/n ，/w 从此/d ，/w 他/r  [每] 次/r 放/v 球/n 高度/n 都/d 在/p 二万三千/m 米/q 以上/nd 。/w 
548		 许多/a 身临其境/i 的/u 老同志/n ，/w  [每] 当/p 回想/v 这/r 一/m 往事/n 的/u 时候/n ，/w 就/d 情不自禁/i 地/u 对/p 富春/nhs 同志/n 满怀/v 敬意/n 。/w 
549		 如今/nt ，/w 连队/n 的/u "/w 鸡场/n "/w 已/d 发展/v 到/v 大/a 小鸡/n 七十/m 多/m 只/q ，/w 炊事班/n 再也/d 不用/d 为/p 做/v 病号/n 饭/n 单调/a 发愁/v 了/u ；/w 全/a 连/n  [每] /r 星期/nt 还/d 能/vu 吃上/v 两/m 次/q 喷香/a 的/u 炒/v 鸡蛋/n 呢/u 。/w 
550		 这/r 种/q 既/c 有/v 远大/a 理想/n ，/w 又/d 能/vu 听从/v 党/n 的/u 召唤/v ，/w 立足/v 本职工作/n ，/w 不图/v 名利/n ，/w 扎扎实实/a ，/w 埋头/v 苦干/v 的/u 精神/n ，/w 是/vl 加速/v 我军/n 的/u 现代化/v 建设/v 所/u 必需/v 的/u ，/w 也是/vl  [每] 个/r 革命/v 青年/n 所/u 应有/v 的/u 美德/n 。/w 
551		 以/p 我们/r 调查/v 的/u 这/r １０/m 个/q 连队/n 为/vl 例/n ，/w  [每] 个/r 连队/n 都/d 丢失/v 一些/m 锹/n 镐/n 、/w 军装/n 、/w 雨衣/n 、/w 水壶/n 等/u 装备/n 物资/n 。/w 
552		 年初/nt 搞/v 的/u "/w 电话/n 法律/n 咨询/v "/w ，/w 是/vl 在/p 普及/v 法律/n 知识/n 的/u 呼声/n 还/d 不/d 很/d 强烈/a 的/u 情况/n 下/nd ，/w 通过/p 电话/n 来/vd 回答/v 听众/n 的/u 问题/n ，/w 同时/c 推荐/v 有/v 参考/v 价值/n 的/u 法律/n 读物/n ，/w 在/p 三/m 天/nt 时间/n 内/nd ，/w 共/d 收到/v 包括/v 七十/m 多/m 岁/q 老人/n 、/w 十五/m 岁/q 少年/n 的/u 三百五十九/m 次/q 电话/n ，/w 为/p 普及/v 法律/n 知识/n 、/w 推荐/v 法律/n 读物/n 作/v 了/u 点/q 贡献/n ，/w 这次/r 活动/n 是/vl 我/r 上任/v 后/nd 组织/v 的/u 一/m 次/q 社会活动/n ，/w 后来/nt 与/c 团市委/j 合办/v 的/u "/w 上海/ns 青年/n 读书/v 周/nt "/w 则/c 是/vl 一/m 次/q 系列/n 活动/v 了/u ，/w 有/v 开幕式/n 、/w 外语/n 会话/v 日/nt 、/w 读书/v 沙龙/n 、/w 观念/n 现代化/v 研讨会/n 、/w 理想/n 、/w 创造/v 、/w 成才/v 与/c 读书/v 恳谈会/n 、/w  [每] 日/nt 一/m 讲座/n 等/u ，/w 这次/r 活动/n 得到/v 各界/n 青年/n 的/u 响应/v ，/w 本市/n 及/c 各地/nl 报纸/n 刊登/v 有/v 三十/m 多/m 篇/q 消息/n 、/w 特写/n 、/w 短论/n 、/w 照片/n 等/u 。/w 
553		 侦察兵/n 以/p 较/d 先进/a 的/u 观测/v 仪/n 、/w 计算/v 兵/n 以/p 计算器/n 取代/v 了/u 过去/nt 的/u 手工/n 计算/v 盘/n ；/w 为/p 打/v 得/u 准/a ，/w 瞄准/v 手/n 们/k 开/v 动脑筋/v ，/w 土法上马/i ，/w 在/p  [每] /r 一/m 门/q 火炮/n 的/u 后面/nl 竖/v 一个/mq "/w 打点/v 器/n "/w ，/w 取代/v 远方/nl 的/u 活动/n 瞄准/v 点/q ；/w 而/c 炮/n 阵地/n 和/c 有线/v 兵/n 虽然/c 还是/d 手工/n 操作/v ，/w 但/c 战士/n 们/k 装备/n 不足/a 训练/v 补/v ，/w 进行/v 各种/r 条件/n 下/nd 的/u 艰苦/a 练兵/v ，/w 确保/v 通信/v 联络/v 迅速/a 畅通/a 。/w 
554		 早就/d 想/v 找/v 您/r 说/v 说心里话/v 了/u ，/w 但/c  [每] 次/r 看到/v 您/r 对/p 我/r 不屑一顾/i 的/u 样子/n ，/w 涌到/v 嘴边/nl 的/u 话/n 又/d 咽/v 回去/vd 了/u 。/w 
555		 这个/r 师/n 在/d 逐级/d 训练/v 、/w 逐级/d 协同/v 的/u 基础上/nl ，/w  [每] 年/nt 组织/v 部队/n 进行/v ２０/m 天/nt 实兵/n 、/w 实/a 车/n 、/w 实/a 炮/n 、/w 实弹/n 的/u 强化/v 训练/v ，/w 把/p 部队/n 拉到/v 野外/nl ，/w 进行/v 走/v 、/w 打/v 、/w 吃/v 、/w 住/v 、/w 藏/v 的/u 综合/v 演练/v ，/w 锻炼/v 生存/v 和/c 作战/v 能力/n 。/w 
556		 在/p 人民/n 委员会/n 和/c 劳动/v 国际/n 委员会/n 开会/v 的/u 时候/n ，/w 列宁/nh 要求/v  [每] 个/r 发言人/n 发言/v 的/u 时间/n 不准/v 超过/v 三/m 到/v 五/m 分钟/q 。/w 
557		 我/r 承认/v 我/r 年轻气盛/i ，/w 当时/nt 言辞/n 激烈/a 了/u 些/q ，/w 可/d 我/r 却/d 认为/v 那是/vl 党/n 的/u 会议/n ，/w 发表/v 不同/a 意见/n 也是/vl  [每] 个/r 支委/j 的/u 权利/n 啊/u ！/w 
558		  [每] 当/p 一/m 艘/q 艘/q 中外/j 航船/n 安然无恙/i 地/u 从/p 这里/r 通过/v ，/w 人们/n 怎能/vu 不/d 感激/v 这/r 座/q 海上/nl 灯塔/n 的/u 建设者/n 。/w 
559		 教导/v 大队/n 的/u 王明辉/nh 大队长/n 介绍/v 说/v ，/w  [每] 个/r 犯人/n 都/d 可/vu 报名/v 参加/v 农场/n 为/p 他们/r 举办/v 的/u 运动会/n ，/w 而且/c 根据/p 优胜者/n 名次/n 在/p 其/r "/w 行为/n 考核/v "/w 中/nd 加分/v ，/w 通过/p 体育/n 比赛/v ，/w 促使/v 他们/r 增强/v 重新做人/v 的/u 信心/n ，/w 给/p 他们/r 以/p 光明/n 和/c 希望/n 。/w 
560		 瞬间/nt ，/w 师/n 修理/v 所/n 开来/v 绞盘/n 车/n ，/w 从/p 师长/n 、/w 团长/n 到/v  [每] /r 一个/mq 战士/n 都/d 冒雨/v 推/v 车/n 推/v 炮/n ，/w 硬是/d 将/p 一/m 辆/q 辆/q 一/m 门/q 门/q 伪装/v 得/u 严严实实/a 的/u 车/n 炮/n 拖出/v 隐蔽/v 部/n ，/w 继而/d ，/w 全/a 师/n 又/d 冒雨/v 行军/v ，/w 圆满/a 完成/v 了/u 全/a 过程/n "/w 实战/n "/w 条件/n 下/nd 的/u 演习/v 任务/n 。/w 
561		 北海中学/ni 的/u 共青团员/n 、/w 少先队员/n 连夜/nt 制作/v 的/u 一百六十/m 多/m 个/q 小/a 花圈/n ，/w  [每] 个/r 花圈/n 上都/n 贴有/v 一/m 份/q 向/p 周/nhf 总理/n 表示/v 决心/n 的/u 誓词/n 。/w 
562		 小/h 楼/nhf 发现/v 有/v 不少/a 老人/n 单独/a 来/vd 购买/v 被单/n ，/w 便/d 主动/a 与/p 附近/n 的/u 居委会/j 联系/n ，/w 同/p 居委/j 干部/n 一起/d ，/w 一家/mq 一家/mq 了解/v 孤老/n 的/u 生活/n 情况/n ，/w  [每] /r 隔/v 一/m 段/q 时间/n 便/d 为/p 这些/r 老人/n 送去/v 生活/n 用品/n 。/w 
563		 为/p 中国/ns 人民/n 解放/v 事业/n 和/c 社会主义/n 事业/n 而/c 献身/v 的/u 许许多多/a 老一辈/n 无产阶级/n 革命家/n ，/w 他们/r  [每] /r 个/q 人/n 的/u 高尚/a 品德/n 集中/v 在/p 一起/n ，/w 就是/d 中国/ns 工人阶级/n 和/c 中华民族/n 最/d 宝贵/a 的/u 财富/n 。/w 
564		 首先/d ，/w 排长/n 长期/nt 挂/v "/w 空档/n "/w ，/w 直接/a 影响/v 了/u 自身/n 素质/n 的/u 全面/a 提高/v ，/w 我们/r 刚/d 从/p 院校/n 毕业/v ，/w 需要/v 在/p 实践/v 中/nd 磨炼/v 摔打/v 自己/r ，/w 这/r 是/vl  [每] 个/r 干部/n 成长/v 过程/n 中/nd 所/u 必须/d 经过/v 的/u 一/m 步/n ，/w 想/v 当初/nt 你/r 也/d 不/d 可能/vu 一下子/d 就/d 当上/v 了/u 连长/n 吧/u ！/w 
565		 他/r 给/p 自己/r 定/v 了/u 一个/mq  [每] 天/nt 坚持/v 业余/n 学习/v 的/u 制度/n ，/w 并/c 抓紧/v 午休/v 、/w 晚上/nt 、/w 星期天/nt 的/u 时间/n 学习/v 。/w 
566		 你/r 想/v 知道/v 人体/n  [每] 天/nt 所/u 需要/v 的/u 营养/n 成分/n 吗/u ？/w 
567		  [每] 当/p 工作/n 之余/n ，/w 舰船/n 静/a 静/a 地/u 躺/v 在/p 一/m 平/a 如/v 镜/n 的/u 碧波/n 上/nd ，/w 水兵/n 们/k 对着/p 无垠/a 的/u 大海/n 引吭高歌/i ，/w 那/r 滋味/n 儿/k ，/w 绝不/d 是/vl 久居/v 城市/n 里/nd 的/u 人/n 所/u 能/vu 想象/v 的/u 。/w 
568		 战士/n 涂文华/nh 患/v "/w 肝/n 豆/n 状/n 核/n 变性/v "/w ，/w 全身/n 肌肉/n 强直/a ，/w 关节/n 僵硬/a ，/w 失去/v 了/u 自理/v 能力/n ，/w 大量/a 的/u 生活/n 护理/v 落/v 在/p 护士/n 头上/nl ，/w  [每] 天/nt 除了/p 喂饭/v 、/w 洗衣/v ，/w 还要/v 帮/v 他/r 大小便/j 。/w 
569		 站/n 内外/nd  [每] /r 一/m 趟/n 列车/n 运行/v 的/u 情况/n ，/w 会/vu 自动/a 地/u 显示/v 在/p 控制/v 台上/nl 。/w 
570		 只要/vu 花上/v 一/m 两/m 分钟/q 的/u 功夫/n 查/v 查/v 「/w 营养/n 成分/n 速算/v 图/n 」/w ，/w 就/d 能/vu 知道/v 热量/n 、/w 维生素/n 、/w 胆固醇/n 等/u 与/p 人体/n 健康/a 有关/v 的/u 多种/mq 成分/n 状况/n ，/w 并/c 能/vu 把/p 上百/m 种/q 食物/n 按/p 营养/n 成分/n 分类/v ，/w 换算/v 出/vd 人体/n  [每] 天/nt 的/u 营养/n 需求量/n 。/w 
571		  [每] 次/r 集合/n 唱歌/v ，/w 有的/r 张嘴/v 不/d 出声/v ，/w 有的/r 出声/v 光/d 哼哼/v 。/w 
572		 科技/n 文教/j 战线/n  [每] 个/r 同志/n 在/p 学习/v 中/nd 要/vu 认真/a 想/v 一/m 想/v 、/w 议/v 一/m 议/v ：/w 工作/n 重点/n 转移/v 了/u ，/w 我们/r 的/u 思想/n 认识/v 怎么样/r ，/w 跟上/v 了/u 形势/n 没有/v ？/w 
573		 宗永甫/nh 不顾/v 关节炎/n 发作/v 的/u 疼痛/v ，/w  [每] 天/nt 坚持/v 和/c 战士/n 们/k 一起/d 抡/v 锤/n 凿/v 石/n ，/w 搬运/v 水泥/n 预制/v 件/n 。/w 
574		 随着/p 马/n 飞快/a 的/u 奔跑/v ，/w 我/r 或/d 紧/a 勒/v 、/w 或/c 松开/v 着/u 缰绳/n ，/w 时而/d 凌空/v 飞燕/n ，/w 时而/d 仙鹤/n 玉立/v ，/w 时而/d 一个/mq 水中/nl 捞/v 月/n …/w …/w  [每] /r 一个/mq 动作/n ，/w 都/d 搏/v 得/u 围观/v 同志/n 的/u 阵/q 阵/q 掌声/n ，/w "/w 班长/n ，/w 再/d 来/vd 一个/mq ！/w "/w 
575		 不但/c 解决/v 了/u  [每] 个/r 家庭/n 的/u 吃/v 菜/n 问题/n ，/w 有时/d 还/d 将/d 吃/v 不/d 完/v 的/u 菜/n 送到/v 部队/n 食堂/n 去/v 。/w 
576		 老战士/n 林安/nh 知道/v 后/nd ，/w 主动/a 给/p 他/r 传授/v 睡眠/n 经验/n ，/w 教/v 他/r  [每] 天/nt 睡觉/v 前/nd 用/p 温水/n 洗脚/v ，/w 并/c 选好/v 舒适/a 的/u 枕头/n 和/c 注意/v 睡觉/v 的/u 姿势/n 。/w 
577		 他/r  [每] 天/nt 和/c 战士/n 们/k 一起/d 训练/v 执勤/v ，/w 巡逻/v 潜伏/v ，/w 在/p 前沿/nl 阵地/n 上/nd 一/m 蹲/v 就是/vl 几个/mq 月/nt 。/w 
578		 在/p 一般/a 情况/n 下/nd ，/w 尽量/d 过/v 星期六/nt 制度/n ，/w 以便/c 他们/r  [每] /r 周/nt 能/vu 抽出/v 一定/a 时间/n 辅导/v 子女/n 学习/v 。/w 
579		 他/r  [每] 年/nt 有/v 自学/v 的/u 长/a 计划/n ，/w 月/nt 有短/v 安排/v ，/w 两/m 年/nt 多/m 来/u ，/w 共/d 读完/v 古今中外/i 军事/n 名著/n 以及/c 有关/v 的/u 书籍/n 七十/m 多/m 本/n ，/w 学习/v 著名/a 战例/n 百/m 余/n 个/q ，/w 坚持/v 学习/v ７/m 种/q 军事/n 杂志/n ，/w 分类/v 摘抄/v 和/c 写/v 学习/v 体会/n 用/v 了/u １２/m 个/q 笔记本/n 、/w 约/v 一百二十/m 多/m 万/m 字/n ，/w 结合/v 实际/a 编写/v 了/u 十/m 多/m 个/q 方面/n 的/u 教案/n 。/w 
580		  [每] /r 一/m 座舱/n 前面/nd 有/v 一个/mq 情况/n 模拟/v 控制台/n 。/w 
581		  [每] 次/r ，/w 我/r 一手/d 拿/v 着/u 马鞭/n ，/w 一手/d 握/v 着/u 缰绳/n ，/w 做好/v 充分/a 的/u 准备/v ，/w 然后/c 两腿/n 一/m 蹬/v ，/w "/w 驾/v "/w 的/u 一/m 声/n ，/w 马/n 便/d 象/p 离弦/v 的/u 箭/n 跑/v 了/u 起来/vd 。/w 
