1		 菌/n 苗/n 已/d 由/p 该/r 所/n 投产/v ，/w 对外/d 供应/v 。/w 
2		 建议/n 指出/v ，/w 在/p 整个/a 过渡/v 时期/nt ，/w 柬埔寨/ns 不应/vu 存在/v 任何/r 政府/n ，/w 为此/c ，/w 应该/vu 立即/d 采取/v 各种/r 措施/n 以/p 使/v 柬埔寨/ns ４/m 方/n 现存/v 的/u 行政/n 机构/n 在/p 不/d 受/v 任何/r 政府/n 的/u 指令/n 和/c 政策/n 影响/v 下/nd 发挥/v 作用/n 是/vl 必要/a 的/u 。/w 
3		 以色列/ns 军方/n 说/v ，/w 纳布卢斯/nh 已/d 被/p 宣布/v 为/vl "/w 被/p 封锁/v 的/u 军事/n 地带/n "/w ，/w 并/c 对/p 该/r 城市/n 的/u 大部分/n 地区/n 和/c 巴勒斯坦/ns 难民营/n 周围/nd 地区/n 实行/v 宵禁/v 。/w 
4		 下午/nt ，/w 张立昌/nh 在/p 和/c 该/r 区/n 负责/v 同志/n 及/c 部分/n 乡村/n 和/c 乡镇企业/n 负责人/n 座谈/v 时/nt ，/w 肯定/v 了/u 北/nd 郊区/n 的/u 工作/n ，/w 并/c 要求/v 各/r 郊县/n 的/u 同志/n 一定/d 要/vu 努力/v 组织/v 好/a 当前/nt 的/u 蔬菜/n 上市/v 工作/n ，/w 广大/a 菜农/n 要/vu 顾全大局/i ，/w 积极/a 交售/v ，/w 均衡/a 上市/v ，/w 为/p 发展/v 本市/n 安定团结/i 的/u 大局/n 多/a 做贡献/v 。/w 
5		 他/r 说/v 该/r 司令部/n 官兵/n 宣誓/v 后/nd 立即/d 派/v 海军陆战队/n 进驻/v 司令部/n 大楼/n ，/w 险些/d 酿成/v 一/m 场/q 武装/n 冲突/v 。/w 
6		 南非/ns 政府/n ２１/m 日/nt 说/v ，/w 它/r 打算/v 对/p 该/r 国/n 军事/n 情报/n 部门/n 进行/v 一/m 次/q 大/a 改组/v 。/w 
7		 美国/ns 官员/n 们/k 称/v 该项/n 协议/n 为/vl 一个/mq 重大/a 突破/v 。/w 
8		 据/p 心理/n 学会/n 介绍/v ，/w 该/r 学会/n 的/u 学术性/n 刊物/n 《/w 心理/n 科学/n 通讯/n 》/w 已/d 拥有/v 一万六千/m 个/q 订户/n ，/w 而/c 深入浅出/i 普及/v 心理/n 知识/n 的/u 《/w 大众/n 心理学/n 》/w 杂志/n 发行量/n 已/d 达/v 三万五千/m 份/q 。/w 
9		 此后/c ，/w 该/r 地区/n 虽/c 有/v 冲突/v 发生/v ，/w 但/c 规模/n 较/d 小/a 。/w 
10		 该/r 厂/n 坚持/v 技术改造/v ，/w 从/p 日本/ns 引进/v 设备/n ，/w 适应/v 欧美/j 市场/n 。/w 
11		 今天/nt 上午/nt 在/p 这里/r 进行/v 的/u 女子/n ５０/m 米/n 自由泳/n 预赛/n 中/nd ，/w 上海/ns 选手/n 杨文意/nh 先/d 以/p ２６/m 秒/q １５/m 的/u 成绩/n ，/w 创造/v 了/u 该项/n 亚洲/ns 最好/a 成绩/n 。/w 
12		 该/r 中心/n 设/v 在/p 市六医院/ni 门诊部/n 内/nd 。/w 
13		 今年/nt 该/r 厂/n 生产/v 的/u ＴＣ/ws 绒衫/n 布/n 在/p 被/p 国际/n 市场/n 认定/v 为/vl 信得过/v 产品/n ，/w 并/c 在/p 美国/ns 和/c 加拿大/ns 的/u 博览会/n 上/nd 获得/v 金奖/n 。/w 
14		 过去/nt 小打小闹/i ，/w 生产/v 农用/v 马达/n 的/u 宁波维特电器厂/ni ，/w 引进/v 设备/n ，/w 开发/v 新品/n ，/w 并/c 成立/v 了/u 全省/n 第一/m 家/n 机电/j 出口/n 方面/n 的/u 集团公司/n ，/w 年内/nt 该/r 集团/n 的/u 出口额/n 将/d 突破/v 一个/mq 亿/m 。/w 
15		 该展/n 展出/v 了/u 爱新觉罗·溥仪/nh 、/w 爱新觉罗·溥杰/nh 和/c 他们/r 的/u 家族/n 创作/v 的/u １０１/m 件/n 书画/n 精品/n 。/w 
16		 公安/n 河北/ns 分局/n 抓/v 线索/n 认真/a 追查/v ，/w 挖出/v 了/u 这个/r 犯罪/v 团伙/n ，/w 并/c 协助/v 该/r 厂/n 分析/v 发案/v 原因/n ，/w 堵塞/v 隐患/n 漏洞/n ，/w 制定/v 防范/v 措施/n ，/w 促进/v 了/u 这个/r 厂/n 的/u 生产/v 发展/v 。/w 
17		 西亚德/ns 总统/n 说/v ：/w "/w 红海/ns 应该/vu 成为/v 和平/a 区/n ，/w 以/p 符合/v 沿海/n 各国/n 和/c 全世界/n 的/u 利益/n "/w 。/w 
18		 最新/a 一/m 斯/r 《/w 明镜/n 》/w 周刊/n 认为/v ，/w 奔驰/v 公司/n 亏损/v 的/u 直接/a 原因/n 是/vl 市场/n 需求/n 下降/v ，/w 该/r 公司/n 所属/n 的/u 戴姆勒/nh -/w 奔驰/v 康采恩/n 财政/n 负责人/n 利纳尔/nh 认为/v ，/w "/w 奔驰/ni "/w 车/n 的/u 主要/a 进口/v 国/n 经济/n 持续/v 不景气/a ，/w 欧洲/ns 货币/n 体系/n 遇到/v 困难/n ，/w 金融市场/n 不/d 稳/a ，/w 也是/vl 导致/v 公司/n 亏损/v 的/u 重要/a 原因/n 。/w 
19		 赛后/nt 临时/a "/w 补缺/v "/w 的/u 徐根宝/nh 教练/n 直言/v ：/w "/w 中国队/n 该/vu 输/v "/w ，/w 这/r 场/q 比赛/v 是/vl "/w 踢/v 得/u 最/d 差/a 的/u 一/m 场/q "/w 。/w 
20		 换/v 名/n 话说/v ，/w 如果/c 施/nhf 大爷/n 不/d 走/v ，/w 我们/r 本该/v 踢/v 得/u 更/d 好/a ，/w 甚至/d 可能/vu 夺取/v 冠军/n 。/w 
21		 为/p 方便/a 外商/n 投资/v ，/w 鄞县/ns 还/d 专门/d 成立/v 了/u 外商/n 投资/v 服务/v 公司/n ，/w 从/p 投资/v 方向/n 选择/v 、/w 项目/n 选定/v ，/w 一系列/a 手续/n 均/d 由/p 该/r 公司/n 承揽/v 。/w 
22		 一/m 位/q 古籍/n 专家/n 认为/v ，/w 道教/n 的/u 斋/n 醮/x 是/vl 道地/a 的/u 中国/ns 色彩/n ，/w 它/r 的/u 渊源/n 应该/vu 追溯到/v 《/w 楚辞/n 》/w 那个/r 时代/nt ，/w "/w 九/m 歌/n "/w 就是/vl 祭神/v 乐/n 歌/n 。/w 
23		 索马里/ns 政府/n 认为/v ，/w 印度洋/ns 也/d 应该/vu 成为/v 和平/a 区/n 而/c 不应/vu 成为/v 对抗/v 的/u 海洋/n 。/w 
24		 近年来/nt 国家/n 已经/d 花/v 了/u 很多/a 钱/n ，/w 用于/v 改善/v 人民/n 生活/n ；/w 但/c 目前/nt 国家/n 经济/n 还有/v 困难/n ，/w 不/d 可能/vu 马上/d 拿出/v 更/d 多/a 的/u 钱/n 来/vd ，/w 面对/v 这/r 种/q 情况/n ，/w 工厂/n 究竟/d 应该/vu 怎么办/v ？/w 
25		 该/vu 工作/n 时/nt 拚命/v 干/v 、/w 该/vu 休息/v 时/nt 尽情/d 享受/v ，/w 是/vl 天经地义/i 的/u 、/w 人人/n 接受/v 的/u 观念/n 。/w 
26		 公元/nt 八/m 世纪/nt 后半叶/nt 在/p 查理曼/nh 大帝/n 统治/v 下/nd ，/w 奥地利/ns 一带/n 因/c 位于/v 当时/nt 该/r 帝国/n 的/u 东面/nd 而/c 被/p 称为/v 东方/nd 边区/n 。/w 
27		 该园/n 各/r 部分/n 的/u 建设/v 和/c 经营/v 将/d 由/p 不同/a 单位/n 承担/v ，/w 分期/v 设计/v 和/c 施工/v 。/w 
28		 决定/v 指出/v ，/w 这次/r 对/p 政协/j 委员/n 政策/n 落实/v 情况/n 进行/v 检查/v 的/u 主要/a 内容/n 是/vl ：/w 一/m 、/w 各级/n 政协/j 中/nd 党外/nl 人士/n 是不是/v 知道/v 他们/r 应该/vu 知道/v 的/u 情况/n ？/w 
29		 这/r 种/q 包/n 采用/v 套/v 色/n 轧花/v 猪皮/n 和/c 铜/n 质/n 小/a 包/n 锁/n 制作/v ，/w 比/p 仿/v 皮包/n 挺括/a 、/w 美观/a ，/w 有/v 棕黄/a 和/c 酱/a 红/a 两/m 种/q ，/w 在/p 丽水路十三号/ns 该/r 厂/n 门市部/n 出售/v 。/w 
30		 该/r 公司/n 是/vl 一家/mq 开发性/n 的/u 经济/n 实体/n ，/w 将/d 承接/v 羽/n 兽/n 毛/n 科研/n 、/w 技术/n 、/w 设备/n 等/u 咨询/v 服务/v ，/w 为/p 边远/a 地区/n 发展/v 羽绒/n 制品/n 提供/v 技术/n 帮助/v 。/w 
31		 一个/mq 多/m 月/nt 实践/v 证明/v ，/w 该/r 系统/n 提供/v 的/u 数据/n 同/p 统计/v 人员/n 提供/v 的/u 数据/n 完全/a 相符/v 。/w 
32		 一/m 年/nt 多/m 来/u ，/w 该项/n 基金/n 已/d 筹资/v ２５０万/m 元/q ，/w 援建/v ８/m 所/q 希望小学/n 。/w 
33		 纺织品/n 商店/n 出售/v 衣/n 片/n ，/w 已/d 是/vl 经过/p 考验/v 确证/n 受到/v 人民群众/n 欢迎/v 的/u 经营/v 特色/n ，/w 应该/vu 保持/v 与/c 发扬/v 。/w 
34		 该/r 公司/n 从/p 五十/m 年代/nt 起/v ，/w 就/d 在/p 本市/n 举办/v 了/u 简易/a 人身保险/i 业务/n ，/w 受到/v 人民群众/n 的/u 欢迎/v 。/w 
35		 该/r 店/n 是/vl 全/a 市/n 饮食业/n 中/nd 唯一/a 的/u 豫/ns 帮/n 菜馆/n ，/w 为了/p 继承/v 和/c 发扬/v 河南/ns 菜/n 的/u 风味/n 特色/n ，/w 该/r 店/n 曾/d 派/v 厨师/n 专程/d 前往/v 河南/ns 学习/v 取经/v 。/w 
36		 该/r 厂/n 在/p 对待/v 职工/n 中/nd "/w 偷/v 拿/v 烟/n 支/n "/w 的/u 问题/n 上/nd ，/w 过去/nt "/w 只管/v 不/d 教/v "/w ，/w 收效甚微/i 。/w 
37		 该/r 店/n 备有/v 深灰/a 大衣/n 呢/u 、/w 全/a 毛/n 藏青/a 华达呢/n 等/u 十/m 种/q 呢料/n ，/w 供/v 顾客/n 选购/v 。/w 
38		 在/p 我们/r 这样/r 有/v 十亿/m 人口/n 的/u 大国/n ，/w 能够/vu 做到/v 这/r 一点/mq ，/w 应该说/v 是/vl 一/m 件/q 大/a 好事/n 。/w 
39		 由于/c 该/r 系统/n 能/vu 及时/a 准确/a 地/u 提供/v 各种/r 数据/n ，/w 使/v 管理/v 人员/n 随时/d 掌握/v 生产/v 各方面/n 的/u 情况/n ，/w 有利于/v 加强/v 计划/n 管理/v 和/c 提高/v 生产/v 效率/n 。/w 
40		 三/m 、/w 对/p 各级/n 政协/j 委员/n 应该/vu 落实/v 的/u 政策/n 都/d 落实/v 了/u 没有/v ？/w 
41		 因此/c 在/p 大规模/n 修筑/v 公路/n 之前/nt ，/w 首先/d 应该/vu 考虑/v 充分/a 利用/v 现有/v 的/u 公路/n ，/w 所谓/a 利用/v ，/w 就是/vl 用/p 电子计算机/n 来/vd 控制/v 。/w 
42		 最近/nt 该/r 公司/n 根据/p 人民群众/n 的/u 要求/v ，/w 经过/p 研究/v ，/w 并/c 经/v 上级/n 批准/v ，/w 决定/v 在/p 市区/n 恢复/v 开展/v 简易/a 人身保险/i 业务/n 。/w 
43		 作家/n 黄宗英/nh 即席/v 朗诵/v 了/u 她/r 创作/v 的/u 新诗/n 《/w 应该/vu 是/vl 她/r 》/w ，/w 深情/a 地/u 歌颂/v 了/u 在/p 平凡/a 岗位/n 上/nd 作出/v 成绩/n 的/u 姐妹/n 们/k 。/w 
44		 该/r 公司/n 还/d 在/p 杨树浦路二四八号/ns 设立/v 对外/d 经营/v 服务部/n ，/w 经销/v 羽绒/n 制品/n 、/w 日用百货/n 、/w 土产/n 杂品/n 、/w 家用电器/n 、/w 食品/n 饮料/n 、/w 干鲜果品/n 等/u ，/w 批零/j 兼营/v 。/w 
45		 阿拉伯/ns 国家/n 应该/vu 为了/p 这个/r 大/a 的/u 事业/n 消除/v 它们/r 之间/nd 的/u 分/v 岐/v ，/w 在/p 这/r 方面/n ，/w 索马里/ns 政府/n 相信/v ，/w 只有/c 阿拉伯/ns 事业/n 的/u 敌人/n 才/d 会/vu 从/p 这些/r 无谓/a 的/u 冲突/v 中/nd 得到/v 好处/n 。/w 
46		 既然/c ，/w 法国梧桐/n 这样/r 平易近人/i ，/w 这样/r 报答/v 我们/r ，/w 随地/d 可/vu 栽/v ，/w 难道/d 我们/r 不/d 应该/vu 更/d 广泛/a 的/u 引种/v ，/w 来/vd 作为/v 对/p 它/r 的/u 回报/v 吗/u ？/w 
47		 东方木器厂/ni 有/v 一/m 种/q 玻璃橱/n ，/w 规格/n 为/vl １７５０/m ×/w ８４０/m ×/w ３８０/m 毫米/q ，/w 上层/nl 配有/v 整/a 块/n 镜子/n 玻璃/n ，/w 下层/n 为/vl 两/m 扇/q 橱/n 门/n ，/w 表面/nd 用/p 香樟木/n 镶边/v ，/w 嵌/v 金/n 线条/n ，/w 每/r 只/q 一百四十/m 元/q ，/w 在/p 公兴路/ns 、/w 中兴路口/ns 该/r 厂/n 门市部/n 供应/v 。/w 
48		 由于/c 搭建/v 初期/nt ，/w 该/r 工程队/n 对/p 质量/n 不/d 重视/v ，/w 选用/v 材料/n 比较/d 马虎/a ，/w 因此/c 脚手架/n 基础/n 单薄/a ，/w 险情/n 相当/d 严重/a 。/w 
49		 一个/mq 企业/n 的/u 生产/v 当然/d 都/d 由/p 企业/n 自己/r 来/vd 安排/v ，/w 但/c 就/p 其/r 实质/n 说/v ，/w 应该/vu 是/vl 在/p 很/d 大/a 程度/n 上/nd 用户/n 说了算/v ，/w 生产/v 跟着/v 转/v 。/w 
50		 今年/nt 以来/nt ，/w 该/r 公社/n 向/p 国家/n 交售/v 了/u 一万/m 多/m 张/q 羊羔/n 皮/n ，/w 仅/d 羔皮/n 收入/n 就/d 有/v 十万/m 元/q 。/w 
51		 并/c 授予/v 他/r 该/r 会/n 名誉/n 理事/n 的/u 称号/n 。/w 
52		 中国/ns 于/p 一九八三/m 年/nt 加入/v 该/r 组织/n 。/w 
53		 目前/nt ，/w 该/r 县/n 已/d 有/v 三十二/m 个/q 企业/n 与/c 城市/n 大专院校/n 和/c 科研/n 单位/n 挂/v 了/u 钩/n ，/w 四百一十/m 多/m 个/q 乡镇企业/n 承担/v 城市/n 工业/n 扩散/v 的/u 零部件/j 制作/v 任务/n 。/w 
54		 这样/r 的/u 企业/n 应该/vu 从/p 石家庄水泵厂/ni 的/u 经营/v 思想/n 和/c 作风/n 中/nd 受到/v 教益/n ，/w 时刻/d 把/p 为/p 用户/n 服务/v 记/v 在/p 心/n 上/nd ，/w 切实/a 贯彻/v 到/v 生产/v 和/c 经营/v 中/nd 去/v ，/w 使/v 企业/n 立于不败之地/i 。/w 
55		 我国/n 许多/a 纺织/v 机械/n 上/nd 的/u 导布辊/n 是/vl 用/p 进口/v 不锈钢/n 板/n 制成/v 的/u ，/w 他/r 为了/p 延长/v 其/r 使用/v 寿命/n ，/w 节省/v 外汇/n ，/w 主动/a 提出/v 了/u 导布辊/n 喷涂/v 不锈钢/n 防腐/v 的/u 建议/n ，/w 并/c 主动/a 同/p 湖北黄石纺织机械厂/ni 联系/v ，/w 为/p 该/r 厂/n 导布辊/n 进行/v 工艺/n 试验/v 。/w 
56		 该/r 县/n 通过/p 发展/v 多种/mq 形式/n 经济/n 联合/v ，/w 办/v 到了/v 乡镇企业/n 过去/nt 想/v 办/v 又/d 办/v 不到/v 的/u 事情/n ，/w 克服/v 了/u 长期/nt 形成/v 的/u 城乡/n 争利/v 、/w 相互/d 分割/v 的/u 现象/n ，/w 与/p 城市/n 工业/n "/w 化干戈为玉帛/i "/w ，/w 也/d 加快/v 了/u 乡镇企业/n 的/u 发展/v 步伐/n 。/w 
57		 他们/r 应该/vu 受到/v 人民/n 的/u 尊敬/v ，/w 应该/vu 有/v 个/q 美满/a 的/u 婚姻/n 。/w 
58		 一天/nt ，/w 他/r 把/p 全厂/n 干部/n 、/w 工人/n 集合/v 起来/vd ，/w 沉痛/a 地/u 说/v ：/w "/w 职工/n 的/u 汗水/n …/w …/w 国家/n 的/u 财产/n …/w …/w 我们/r 领导者/n 肩上/nl 的/u 责任/n 该/vu 有/v 多/d 大/a 啊/u ！/w 
59		 不久前/nt ，/w 团市委/j 在/p 人民饭店/ni 召开/v 现场会/n ，/w 推广/v 了/u 该/r 店/n 团支部/n 的/u 经验/n 。/w 
60		 各/r 部门/n 、/w 各/r 行业/n 的/u 工资/n 不要/vu 拉平/v ，/w 应该/vu 允许/v 一些/m 贡献/n 大/a 、/w 进步/v 快/a 的/u 部门/n 、/w 企业/n 、/w 个人/n 工资/n 收入/n 多/a 一些/m 。/w 
61		 在/p 这/r 种/q 情况/n 下/nd ，/w 地委/j 、/w 行署/n 领导/n 保持/v 了/u 清醒/a 的/u 头脑/n 和/c 明确/a 的/u 指导/v 思想/n ，/w 坚持/v 该/vu 宽/a 则/c 宽/a ，/w 该/vu 严/a 则/c 严/a 的/u 原则/n 。/w 
62		 目前/nt ，/w 该/r 所/n 已/d 将/p 这/r 只/q 小猪/n 制成/v 标本/n 。/w 
63		 "/w 人/n 的/u 一生/nt 坎坷不平/i ，/w 跌/v 过/u 跤/n 的/u 更/d 懂得/v 人生/n 的/u 道路/n 该/vu 怎么/r 走/v 。/w "/w 
64		 当时/nt ，/w 从/p 西安市/ns 回/v 沪/ns 探亲/v 的/u 青工/n 余家乐/nh 途经/v 该处/n ，/w 要求/v 沈/nhf 给/p 他/r 打/v 一/m 枪/n ，/w 沈/nhf 就/d 装上/v 铅弹/n ，/w 将/p 气枪/n 交给/v 余家乐/nh ，/w 余/nhf 端起/v 气枪/n 按动/v 扳机/n ，/w 砰/o 地/u 一/m 声/n ，/w 刹时间/nt 枪弹/n 从/p 砖头/n 上/nd 弹出/v ，/w 恰好/d 弹/v 在/p 一/m 位/q 过路/v 老太/n 怀抱/v 着/u 的/u 四/m 个/q 月/nt 婴儿/n 的/u 左耳/n 后/nd ，/w 当场/v 流血/v 不止/v ，/w 即/d 由/p 家长/n 急送/v 医院/n 抢救/v ，/w 经/v Ｘ/ws 光/n 摄/v 片/n ，/w 婴儿/n 脑/n 颞/n 叶/n 深/a 部/n 有/v 金属/n 异物/n ，/w 现/n 正在/d 治疗/v 中/nd 。/w 
65		 昨天/nt 下午/nt ，/w 闸北/ns 区/n 人民法院/n 开庭/v 进行/v 判决/n ，/w 判决书/n 认为/v ：/w 被告/n 青年/n 与/p 张/nhf 老太/n 未/d 形成/v 继/v 母子/n 关系/n ，/w 该/r 房屋/n 是/vl 公/a 管/v 房屋/n ，/w 承租/v 户/n 一直/d 为/p 张/nhf 老太/n ，/w 所以/c 该/r 屋/n 的/u 居住/v 使用权/n 属/v 张/nhf 老太/n 所有/v 。/w 
66		 过去/nt 国家/n 不/d 征税/v ，/w 是/vl 为了/p 扶持/v 企业/n 发展/v ，/w 现在/nt 企业/n 发展/v 了/u ，/w 有/v 了/u 负担/v 能力/n ，/w 纳/v 点/q 税/n 也是/vl 应该/vu 的/u 。/w 
67		 可是/c 只要/vu 稍加/v 分析/v ，/w 人们/n 难道/d 不/d 应该/vu 从/p 她/r 身上/nl 感觉到/v 一点/mq 别的/r 什么/r 吗/u ？/w 
68		 为此/c ，/w 我们/r 的/u 文艺/n 作品/n 既/c 应该/vu 赞美/v 那/r 种/q 建立/v 在/p 爱情/n 基础上/nl 的/u 婚姻/n 的/u 甜密/a ，/w 也/d 可以/vu 揭露/v 那/r 种/q 没有/v 爱情/n 的/u 婚姻/n 的/u 不幸/n ，/w 同时/c 还要/vu 表现/v 那些/r 不幸/a 的/u 人们/n 为了/p 获得/v 新/a 的/u 生活/n 而/c 从/p 一切/r 旧/a 思想/n 的/u 罗网/n 中/nd 冲/v 脱/v 出来/vd 的/u 艰辛/a 历程/n 。/w 
69		 这/r 种/q 表现/n ，/w 应该/vu 视为/v 题/n 内/nd 之/u 议/n 。/w 
70		 要是/c 组织上/nl 已/d 有/v 交代/n ，/w 她/r 就/d 应该/vu 亮出/v 接头/v 暗号/n 来/vd ；/w 新/a 特委/j 也/d 不会/vu 为了/p 寻找/v 我/r ，/w 而/c 象/p 只/q 无头苍蝇/n 那样/r 到处/nl 乱闯/v 了/u ；/w 再说/c ，/w 她/r 要是/c 知道/v 我/r 的/u 真正/a 身份/n ，/w 在/p 我/r 面前/nd 便/d 不会/vu 如此/r 失却/v 理智/n ，/w 感情/n 放肆/a 到/v 如此/r 地步/n 了/u 。/w 
71		 该/r 会/n 宗旨/n 是/vl 团结/v 全省/n 广大/a 科技/n 英语/n 工作者/n ，/w 开展/v 科技/n 英语/n 学术/n 交流/v 、/w 教育/v 、/w 翻译/v 和/c 研究/v 活动/n ，/w 并/c 根据/p 我/r 省/n 经济/n 建设/v 和/c 科技/n 发展/v 的/u 需要/v ，/w 为/p 引进/v 国外/nl 先进/a 技术/n 和/c 设备/n 提供/v 技术/n 咨询/v 以及/c 翻译/v 服务/v 。/w 
72		 本/r 厂/n 培养/v ，/w 当然/d 应该/vu ，/w 但/c 远/a 水/n 不解/v 近/a 渴/a ；/w 外边/nd 调人/v ，/w 可解/v 燃眉之急/i ，/w 但是/c 由于/c 种/q 种/q 条件/n 所/u 限/v ，/w 费劲/v 不小/a ，/w 进展/v 不大/a 。/w 
73		 但是/c ，/w 责任/n 不全/a 在/p 吴增谦/nh 同志/n ，/w 该/r 所/n 所长/n 在/p 这个/r 问题/n 上/nd 也是/vl 有/v 责任/n 的/u 。/w 
74		 米秋喜/nh 式/k 的/u 商品/n 生产者/n 应/vu 不/d 应该/vu 担任/v 农村/n 党支部/n 书记/n ？/w 
75		 其中/nd 最/d 严重/a 的/u 是/vl 邓金玉/nh 子女/n 所/u 在/v 的/u 第/h 十一/m 考场/n 和/c 该/r 校/n 教师/n 监考/v 的/u 第/h 十/m 考场/n ，/w 发生/v 了/u 考试/v 中/nd 抄袭/v 、/w 传递/v 答案/n 、/w 低声/n 交谈/v 、/w 对/p 答案/n 、/w 改/v 答案/n 等/u 严重/a 违章/v 事情/n 。/w 
76		 经/v 查证/v 落实/v ，/w 该/r 考点/n 有/v 作弊/v 行为/n 的/u 考生/n 二十七/m 人/n ，/w 其中/nd 上/nd 大专/n 初选/v 线/n 一/m 人/n ，/w 上/v 中专/j 初选/v 线/n 十三/m 人/n 。/w 
77		 该/vu 怎么/r "/w 问罪/v "/w ！/w 
78		 短短/a 两/m 年/nt ，/w 该/r 厂/n 聘请/v 中央/n 美院/j 副/h 院长/n 侯一民/nh 、/w 工艺/n 美院/j 院长/n 张丁/nh 及/c 教授/n 郑可/nh 、/w 白雪石/nh 等/u 二十/m 多/m 名/q 专家/n 帮助/v 创/v 优质/n 、/w 争/v 名牌/n ，/w 终于/d 使/v 大型/a 陶/n 板壁/n 画/n 、/w 仿宋/n 瓷/n 、/w 陈设/n 瓷/x 分别/d 被/p 评为/v 部/n 优质/n 产品/n 、/w 全国/n 同行业/v 优胜/v 和/c 省/n 优质/n 产品/n 。/w 
79		 光明磊落/i 的/u 社会主义/n 企业/n ，/w 就/d 应该/vu 有/v 这样/r 的/u 精神/n 。/w 
80		 实践/n 指明/v ，/w 现代化/v 建设/n 事业/n 发展/v 的/u 客观/a 要求/n 是/vl ，/w 工厂/n 同/p 设计/v 研究/v 单位/n 应该/vu 密切/a 协作/v ，/w 进行/v 技术/n 联合/v 。/w 
81		 但是/c 就/p 大多数/n 社队/j 来说/v ，/w 应该/vu 立足于/v 本地/n 资源/n ，/w 大力/d 发展/v 食品/n 工业/n 、/w 饲料/n 工业/n 和/c 建材/j 工业/n 。/w 
82		 用户/n 越/d 多/a ，/w 越/d 应该/vu 搞好/v 服务/v 工作/n ，/w 决不/d 能/vu 没/v 活/n 干/v 的/u 时候/n 想起/v 用户/n ；/w 活/n 多/a 了/u 的/u 时候/n 忘/v 了/u 用户/n ，/w 把/p 为/p 用户/n 服务/v 当做/v 谋/v 饭/n 吃/v 的/u 权宜之计/i 。/w 
83		 软卧/n 车厢/n 列车员/n 张运华/nh 得知/v 该/r 旅客/n 摔伤/v 后/nd ，/w 立即/d 通过/p 广播/n 找来/v 了/u 医生/n ，/w 为/p 郝长年/nh 进行/v 抢救/v 和/c 包扎/v 。/w 
84		 另/r 一/m 种/q 意见/n 则/c 认为/v ，/w 党/n 的/u 干部/n 应该/vu 是/vl 忠实/a 可靠/a ，/w 跑/v 买卖/n 、/w 办/v 工厂/n 发/v 了/u 财/n 的/u 人/n ，/w 大多/d 不/d 适合/v 做/v 党/n 的/u 干部/n 。/w 
85		 -/w -/w 诸如此类/i 由/p 作品/n 中/nd 所/u 反映/v 出来/vd 的/u 这些/r 思想上/nl 、/w 观念/n 上/nd 、/w 制度/n 上/nd 、/w 道德/n 标准/n 上/nd 的/u 旧/a 的/u 没落/v 的/u 痕迹/n ，/w 难道/d 不/d 应该/vu 引起/v 我们/r 的/u 重视/v ，/w 不/d 需要/v 我们/r 以/p 马克思主义/n 的/u 思想/n 武器/n 去/v 加以/v 清除/v 吗/u ？/w 
86		 半璧山/ns 考点/n 出现/v 的/u 问题/n ，/w 是/vl 该/r 考点/n 副/h 主任/n 邓金玉/nh 利用/v 职权/n 进行/v 有/v 计划/n 、/w 有/v 目的/n 的/u 营私舞弊/i 造成/v 的/u 。/w 
87		 他/r 陷于/v 苦苦/d 的/u 沉思/v ：/w 胃/n 粘膜/n 出血/v 点/n 该/vu 能/vu 反映/v 死者/n 生前/nt 或许/d 生病/v 、/w 或许/d 窒息/v 、/w 或许/d 外伤/n 才/d 对/a ，/w 但/c 从/p 尸检/v 情况/n 看/v ，/w 以上/nd 几/m 点/n 均不/d 成立/v 。/w 
88		 目前/nt ，/w 该/r 台/n 已/d 完成/v 《/w 毛泽东/nh 传/n 》/w 的/u 第一/m 集/n 本子/n 。/w 
89		 同行/n 专家/n 们/k 认为/v ，/w 该/r 炉/n 是/vl 我国/n 首次/n 应用/v 碎/a 粉煤/n 造/v 气/n 的/u 一/m 种/q 小型/a 煤气/n 发生/v 炉/n ，/w 设计/v 合理/a 、/w 结构/n 紧凑/a 、/w 操作/v 简便/a ，/w 适用/v 于/p 多数/n 小型/a 工业/n 炉/n 室/n 及/c 采暖/v 热水/n 锅炉/n ，/w 可/vu 减少/v 污染/v 保护/v 环境/n 。/w 
90		 八月/nt 六/m 日/nt 讯/n 省/n 武警/n 五/m 支队/n 四/m 中队/n ，/w 今天/nt 收到/v 省/n 煤矿/n 设计院/n 梁同斌/nh 的/u 一/m 封/q 感谢信/n ，/w 感谢/v 该/r 中队/n 干部/n 郭振兵/nh 救/v 了/u 他/r 的/u 女儿/n 。/w 
91		 该/r 药/n 以/p 触/v 杀/v 为主/v ，/w 并/c 有/v 薰/n 杀/v 和/c 内/nd 吸/v 灭/v 杀/v 功能/n ，/w 主治/v 棉铃虫/n ，/w 兼/v 治/v 棉花/n 红铃虫/n 、/w 飞蛾/n 、/w 蚜虫/n 和/c 果树/n 蚜虫/n ，/w 红蜘蛛/n 、/w 食心虫/n 、/w 毛虫/n 、/w 卷叶虫/n 等/u 。/w 
92		 一/m 年/nt 来/u ，/w 该/r 厂/n 生产/v 二百五十/m 多/m 吨/q 冻/v 兔肉/n 、/w 冻/v 鸡肉/n 、/w 冻/v 牛肉/n 、/w 冻/v 羊肉/n 等/u 产品/n ，/w 畅销/v 日本/ns 、/w 英国/ns 、/w 苏联/ns 等/u 国家/n ，/w 为/p 国家/n 创造/v 了/u 大量/a 外汇/n 。/w 
93		 当前/nt 我/r 省/n 各地/nl 的/u 侨务/n 机构/n 应该/vu 健全/v 与/c 加强/v 。/w 
94		 上町村/ns 靠/p 科技兴农/i 所/u 取得/v 的/u 丰硕/a 成果/n ，/w 引起/v 省/n 、/w 地/n 、/w 县/n 有关/v 部门/n 的/u 高度/n 重视/v ，/w 并/c 委托/v 该/r 村/n 承担/v 起/vd ７/m 项/q 科研/n 项目/n 。/w 
95		 几/m 天/nt 来/u ，/w 驻/v 保定市/ns 的/u 一０四野战医院/ni 在/p 力所能及/i 的/u 范围/n 内/nd ，/w 为/p 附近/n 前卫路小学/ni 做/v 了/u 三/m 件/q 好事/n ：/w 本月/nt 十一/m 日/nt ，/w 医院/n 副/h 院长/n 李子元/nh 带/v 着/u 几/m 名医/n 务/n 人员/n 到/v 该/r 校/n ，/w 为/p 七十/m 多/m 名/q 学生/n 和/c 教师/n 看/v 了/u 病/n ，/w 为/p 六十/m 多/m 名/q 师生/n 做/v 心电图/n ；/w 前天/nt ，/w 医院团工委/ni 负责人/n 到/v 学校/n 给/p 学生/n 们/k 讲/v 雷锋/nh 的/u 故事/n ，/w 讲/v 雷锋/nh 日记/n 和/c 各行各业/i 学/v 雷锋/nh 的/u 先进/a 事迹/n ；/w 前天/nt 和/c 昨天/nt ，/w 又/d 为/p 学生/n 们/k 专场/n 免费/v 放映/v 电影/n 故事片/n 《/w 祝福/v 》/w 和/c 《/w 雷锋/nh 之/u 歌/n 》/w 。/w 
96		 如今/nt ，/w 咱/r 手头/n 宽绰/a 了/u ，/w 首先/d 应该/vu 想到/v 国家/n 现在/nt 经济/n 上/nd 还有/v 困难/n ，/w 集体/n 家底/n 还/d 不/d 厚实/a 。/w "/w 
97		 这/r "/w 三/m 大/a 行业/n "/w ，/w 是/vl 城市/n 之/u 短/n ，/w 是/vl 乡村/n 之/u 长/n ，/w 有/v 广阔/a 的/u 发展/v 前途/n ，/w 应该/vu 成为/v 农村/n 社队企业/n 的/u 主攻/v 方向/n 。/w 
98		 该/r 系统/n 采用/v 数字/n 信号/n 处理/v 及/c 存储/v 方式/n ，/w 将/p 一/m 幅/q 电视/n 图像/n 扩展/v 到/v １６/m 个/q 彩色电视/n 监/v 示/v 器/n 组合/v 屏上/nl 显示/v ，/w 将/p 数字/n 技术/n 、/w 微机/n 技术/n 、/w 视频/n 显示/v 技术/n 巧妙/a 地/u 结合/v 在/p 一起/n ，/w 具有/v 图像/n 质量/n 清晰/a 、/w 均匀/a 、/w 彩色/n 重现/v 性/k 较/d 好/a ，/w 显示/v 功能/n 丰富多彩/i 等/u 特点/n ，/w 达到/v 了/u ８０/m 年代/nt 国际/n 先进/a 水平/n 。/w 
99		 该/r 系统/n 可/vu 广泛/a 应用/v 于/p 展览会/n 、/w 车站/n 、/w 机场/n 、/w 体育馆/n 等/u 较/d 大/a 公共场所/n 的/u 广告/n 宣传/v 、/w 站/n 内/nd 告示/n 、/w 展览会/n 的/u 产品/n 介绍/v 和/c 宣传/v ，/w 具有/v 较/d 强/a 的/u 宣传/v 效果/n 。/w 
100		 该/r 机具/j 是/vl 省/n 农业厅/n 去年/nt 初/n 下达/v 的/u 科研/n 项目/n ，/w 由/p 临西县农机厂/ni 和/c 邢台地区农机研究所/ni 承担/v 。/w 
101		 后/nd 因/c 张云溪/nh 少年/n 成名/v ，/w 张德俊/nh 于/p ４５/m 岁/q 时/nt 便/d 离开/v 舞台/n ，/w 应邀/v 在/p 中国戏曲学校/ni 任教/v ，/w 为/p 该/r 校/n "/w 十/m 大/a 教授/n "/w 之一/m 。/w 
102		 ７/m 月/nt ３/m 日/nt ，/w 省长/n 程维高/nh 到/v 阜平/ns 革命/n 老区/n 现场办公/v ，/w 对/p 该/r 县/n 加速/v 经济/n 发展/v 、/w 脱贫致富/i 涉及/v 的/u 重大/a 问题/n ，/w 当场/v 拍板/v 解决/v 。/w 
103		 小/h 庞/nhf 有理/v 有情/v 的/u 一番话/n ，/w 使/v 那/r 取款/v 人/n 深受/v 感动/v ，/w 连/p 说/v 悔不该/i 勉强/a 借/v 大娘/n 的/u 钱/n ，/w 表示/v 把/p 大娘/n 的/u 存折/n 送回/v 。/w 
104		 该/r 项目/n 是/vl "/w 南南合作/n "/w 精神/n 的/u 具体/a 体现/v ，/w 它/r 的/u 建成/v 将/d 进一步/v 加强/v 我国/n 和/c 第三世界/n 国家/n 的/u 经济/n 合作/v 与/c 技术/n 交流/v 。/w 
105		 阜平化工厂/ni 、/w 化肥厂/n 是/vl 该/r 县/n 支柱/n 企业/n ，/w 但/c 由于/c 经营不善/i 、/w 管理/v 混乱/a ，/w 于/p 去年/nt 下半年/nt 均/d 已/d 停产/v 。/w 
106		 通过/p 普查/v ，/w 必须/d 把/p 育/v 能/n 妇女/n 数/n 搞/v 准/a ，/w 并/c 做到/v "/w 三/m 清/a "/w ：/w 上半年/nt 出生/v 的/u 人数/n 、/w 胎/n 次/n 清/a ；/w 现/n 孕/v 、/w 胎/n 次/n 清/a ；/w 该/vu 落实/v 避孕/v 节育/v 措施/n 的/u 人数/n 清/a 。/w 
107		 中国共产党/ni 党员/n 要/vu 牢牢/a 记住/v ，/w 我们/r 应该/vu 而且/c 必须/d 永远/d 成为/v 中国/ns 各族/n 人民/n 利益/n 的/u 忠诚/a 的/u 代表者/n 和/c 维护/v 者/k 。/w 
108		 应该/vu 看到/v ，/w 在/p 经济/n 高速/a 增长/v 中/nd ，/w 也/d 出现/v 了/u 一些/m 值得/v 注意/v 的/u 问题/n 。/w 
109		 到/v 本世纪/nt 结束/v 还有/v 好几/m 年/nt 时间/n ，/w 我们/r 还/d 来得及/v 做/v 些/q 事情/n ，/w 应该/vu 有所作为/i 。/w 
110		 １９５２/m 年/nt ，/w 他/r 以/p ６４/m 岁/q 高龄/n 参加/v 该/r 校/n 组织/v 的/u "/w 抗美援朝/i 义演/v "/w ，/w 主演/v 《/w 武松/nh 打/v 店/n 》/w ，/w 功夫/n 一如/v 当年/nt 。/w 
111		 该/r 县/n 实行/v 经营/v 责任制/n 初期/nt ，/w 有些/m 企业/n 只/d 包/v 利润/n ，/w 不/d 包/v 质量/n 和/c 消耗/v ，/w 结果/n 成本/n 增加/v ，/w 质量/n 下降/v ，/w "/w 个人/n 分/v 了/u 、/w 车间/n 空/v 了/u 、/w 企业/n 亏/v 了/u "/w 。/w 
112		 经/v 检测/v ，/w 该机/n ６/m 项/q 性能/n 指标/n 全部/n 合格/a ，/w 达到/v 国家/n 机械/n 工业/n 部颁/v 标准/n 。/w 
113		 此次/r 搭乘/v 该/r 轮/n 抵/v 秦/ns 的/u 有/v ５００/m 多/m 名/q 国际/n 游客/n ，/w 分别/d 来自/v 苏联/ns 、/w 美国/ns 、/w 联邦德国/ns 、/w 香港/ns 等/u 国家/n 和/c 地区/n 。/w 
114		 调整/v 结构/n 和/c 提高/v 经济效益/n ，/w 无论/c 在/p 当前/nt 或/c 长远/a ，/w 始终/d 应该/vu 是/vl 技术/n 进步/a 的/u 根本/a 出发点/n 和/c 落脚点/n 。/w 
115		 学法/n 、/w 懂/v 法/n 、/w 守法/v ，/w 对/p 每/r 一个/mq 公民/n 来说/v 都/d 是/vl 责无旁贷/i 的/u ，/w 作为/v 领导/n 干部/n 就/d 更/d 应该/vu 带好/v 头/n 。/w 
116		 这次/r 测验/v 是/vl 为了/p 迎接/v 国务院/ni "/w 对/p 全国/n 企业/n 领导/n 干部/n 实行/v 国家/n 统一/v 考试/v "/w 作准备/v ，/w 由/p 石市/ns 财贸/j 领导/n 部门/n 委托/v 该/r 市/n 商业/n 经济/n 学会/n 具体/a 举办/v 的/u 。/w 
117		 在/p 办案/v 的/u 各个/r 环节/n 上/nd ，/w 要/vu 做到/v 该/vu 劳教/j 的/u 劳教/j ，/w 该/vu 批捕/v 的/u 批捕/v ，/w 该/vu 起诉/v 的/u 起诉/v ，/w 该/vu 重判/v 的/u 重判/v ，/w 该/vu 杀/v 掉/v 的/u 坚决/a 杀/v 掉/v ，/w 并/c 依法/v 予以/v 重罚/v 。/w 
118		 各个/r 国家/n 应该/vu 携/v 起/v 手/n 来/vd ，/w 努力/v 解决/v 这个/r 共同/a 面临/v 的/u 任务/n ，/w 以/p 促进/v 本/r 地区/n 和/c 世界/n 经济/n 的/u 健康/a 发展/v 。/w 
119		 该/r 书店/n 是/vl 机械工业出版社/ni 设/v 在/p 我/r 省/n 的/u 分支/n 机构/n ，/w 经销/v 机械工程/n 、/w 电工/n 仪表/n 各/r 类/n 教材/n 等/u 八百/m 余/n 种/q 图书/n 。/w 
120		 但/c 也/d 应该/vu 认识/v 到/v ，/w 他们/r 那/r 种/q 脱离/v 实际/n 的/u “/w 想/v 当然/d ”/w 的/u 思想/n 方法/n ，/w 就/d 象/v 孙悟空/n 翻/v 了/u 半天/nt 跟头/n 不/d 能/vu 跳出/v 如来佛/n 的/u 手掌/n 那样/r ，/w 并/c 没有/v 逃脱/v 主观/a 唯心主义/n 的/u 范畴/n ，/w 主观主义/n 是/vl 主观/a 唯心主义/n 在/p 工作/n 方法/n 和/c 思想/n 方法/n 上/nd 的/u 具体/a 表现/v 。/w 
121		 最近/nt 合同/n 期满/v ，/w 该/r 局/n 组织/v 人员/n 到/v 合同/n 单位/n 验收/v ，/w 二百六十/m 项/q 合同/n 除/p 一/m 项/q 未/d 完成/v 外/nd ，/w 其他/r 项目/n 全部/n 完成/v 受奖/v 。/w 
122		 安徽马鞍山市/ns 有/v 位/q "/w 板车/n 大娘/n "/w ，/w 拉/v 了/u 二十/m 年/nt 的/u 小/a 板车/n ，/w 默默无闻/i ，/w 后来/nt 在/p 该/r 市/n 一/m 次/q 长跑/n 比赛/v 中/nd 夺得/v 两/m 项/q 冠军/n ，/w 去年/nt 参加/v 在/p 美国圣地亚哥/ns 举行/v 的/u 第/h 十七/m 届/q 世界/n 老年人/n 长跑/n 锦标赛/n ，/w 赢得/v 一万/m 米/q 第/h 六/m 名/n 。/w 
123		 当然/d ，/w 条件/n 一旦/d 成熟/a ，/w 就/d 应该/vu 不失时机/i 地/u 促成/v 事物/n 的/u 转化/v ，/w 不/d 能/vu 坐失良机/i ，/w 这/r 也/d 是/vl 值得/v 注意/v 的/u 。/w 
124		 针对/p 该/r 县/n 旅游/v 起步/v 晚/a 等/u 特点/n ，/w 重点/d 讲授/v 了/u 外事/n 接待/v 、/w 文明/a 服务/v 、/w 职业道德/n 规范/n 、/w 嶂石岩/n 风景/n 名胜/n 区/n 概况/n 和/c 规划/n 等/u 内容/n 。/w 
125		 如此/r 大量/a 资金/n 的/u 投入/v ，/w 使/v 不少/a 人/n 都/d 捏/v 着/u 一/m 把/q 汗/n ，/w 这个/r 风险/n 该不该/vu 冒/v ？/w 
126		 该/r 系列/n 产品/n 具有/v 清洁/a 、/w 滋润/a 、/w 防水/v 、/w 防霉/v 特点/n ，/w 能/vu 简易/a 快捷/a 使/v 皮革/n 恢复/v 光亮/n 如/v 新/a ，/w 适用/v 于/p 各/r 类/n 皮鞋/n 、/w 旅游鞋/n 。/w 
127		 我国/n 第二/m 套/n 年产/v 三万/m 吨/q 异/a 丙醇/n 装置/n 日前/nt 在/p 锦州石化公司/ni 一/m 次/q 投料/v 试车/v 成功/v ，/w 产品/n 质量/n 达到/v 国际/n 先进/a 水平/n ，/w 从而/c 该/r 公司/n 异/a 丙醇/n 生产能力/n 达/v 五万/m 吨/q 。/w 
128		 该/r 厂/n 建立/v 于/p 一九五一/m 年/nt ，/w 他们/r 生产/v 的/u 文君/ni 酒/n 系列/n 产品/n 曾经/d 在/p 法国/ns 、/w 香港/ns 等/u 地/n 举行/v 的/u 国际/n 博览会/n 上/nd 获奖/v 。/w 
129		 因/c 该/r 厂/n 生产/v 带/v "/w 郎/n "/w 字/n 商标/n 的/u 酒/n 最多/a ，/w 在/p 全国/n 的/u 影响/v 也/d 最大/a 。/w 
130		 该/r 法院/n 竟/d 受理/v 了/u 他/r 的/u 指控/v ，/w 并/c 作/v 了/u 偏袒/v 的/u 判决/v ，/w 说/v 学校/n 和/c 教科书/n 不/d 应/vu 把/p 进化论/n 视为/v “/w 正式/a 的/u 教义/n ”/w 和/c “/w 最终/d 的/u 起源/n ”/w 而/c 强迫/v 学生/n 接受/v 。/w 
131		 我们/r 要/vu 依据/p 客观/a 实际/a 情况/n 来/vd 决定/v 自己/r 的/u 工作/n 方针/n ，/w 掌握/v 社会主义/n 现代化/n 建设/v 的/u 发展/v 进程/n ，/w 就/d 只能/v 因地制宜/i ，/w 当/v 快/a 则/c 快/a ，/w 当/v 慢/a 则/c 慢/a ，/w 快慢/n 应该/vu 得当/a ，/w 缓急/a 必须/d 适宜/a 。/w 
132		 省/n 、/w 地市/j 、/w 县直/j 各/r 机关/n 要/vu 认真/a 清理/v 本/r 部门/n 下发/v 的/u 容易/a 诱发/v 不正之风/i 的/u 文件/n 、/w 规定/n 和/c 领导/n 讲话/v ，/w 该/vu 废止/v 的/u 坚决/a 废止/v ，/w 该/vu 修订/v 的/u 适当/a 修订/v 。/w 
133		 作为/v 人民/n 公仆/n 应该/vu 少/a 想/v 点/q "/w 礼堂/n "/w 、/w "/w 纪念馆/n "/w ，/w 多/a 想/v 点/q 怎样/r 才能/vu 使/v 群众/n 放心/v 才是/vl 。/w 
134		 但/c 也/d 应该/vu 看到/v ，/w 随着/p 减/v 让/v 关税/n ，/w 我国/n 企业/n 将/d 面临/v 着/u 国际/n 市场/n 激烈/a 竞争/v 的/u 严峻/a 挑战/v 。/w 
135		 那些/r 对待/v 革命/v 工作/n "/w 三/m 天/nt 打鱼/v ，/w 两/m 天/nt 晒/v 网/n "/w ，/w 为/p 儿子/n 、/w 房子/n 热衷于/v 搞/v 不正之风/i 的/u 党员/n 、/w 党/n 的/u 干部/n ，/w 对照/v 吴荣/nh 同志/n 的/u 言行/n 看/v 看/v ，/w 难道/d 不/d 该/vu 深思/v 和/c 反省/v 一下/mq 吗/u ？/w 
136		 １９８４/m 年/nt 古蔺郎/ns 酒/n 获/v 国家/n 名酒/n 称号/n 以后/nt ，/w 古蔺县/ns 人民政府/n 未经/v 郎酒厂/ni 的/u 许可/v ，/w 就/d 曾/d 发文/v 将/p 古蔺县曲酒厂/ni 改为/v "/w 古蔺县郎酒一厂/ni "/w ，/w 并/c 将/p 郎酒/n 的/u "/w 郎/n "/w 字/n 作为/v 该/r 厂/n 的/u 酒名/n 使用/v ，/w 先后/d 生产/v 了/u "/w 郎/n 窖/n "/w 、/w "/w 郎/n 郁/n "/w 等/u ６/m 种/q 带/v "/w 郎/n "/w 字/n 商标/n 的/u 系列/n 酒/n 。/w 
137		 该/r 变电站/n 不仅/c 占地/v 面积/n 小/a 、/w 造价/n 低/a ，/w 而且/c 能/vu 最大/a 限度/n 地/u 输入/v 到/v 负荷/n 中心/n ，/w 减少/v 电能/n 损失/v 。/w 
138		 ▲/w 为/p 庆祝/v 《/w 中国/ns 日报/n 》/w 创刊/v 十/m 周年/nt ，/w 《/w 中国/ns 日报/n 三/m 人/n 画展/n 》/w 于/p ５/m 月/nt ２９/m 日/nt 至/v ６/m 月/nt ６/m 日/nt 在/p 该报/n 展厅/n 举行/v 。/w 
139		 该/r 座垫/n 为/p 采用/v 天然/a 矿物/n 和/c 中药/n 芳香/a 清洁剂/n 、/w 结合/v 座垫/n 特点/n 研制/v 而/c 成/v 的/u 新型/a 夏/nt 凉/a 产品/n ，/w 具有/v 凉爽/a 、/w 清香/n 、/w 除/v 臭/a 、/w 保健/v 四大/n 特性/n 。/w 
140		 明明/d 是/vl 亏损/v 该/vu 罚/v ，/w 却/d “/w 混/v ”/w 成/v 盈余/n 得奖/v ；/w 明明/d 是/vl 经营不善/i ，/w 浪费/v 甚/d 多/a ，/w 却/d 虚报/v 损耗/v ，/w 打入/v 成本/n ，/w 照发/v 奖金/n 。/w 
141		 该/r 厂/n 从/p １９８５/m 年/nt 到/v １９８９/m 年间/nt 销售/v ３０００/m 吨/q 左右/n ，/w 占/v 总/a 销量/n 的/u ６０/m ％/w 以上/nd 。/w "/w 
142		 该/r 县/n 白玉扇厂/ni 实施/v 竹制/v 品/n 漂白/v 生产/v 方法/n 专利/n 后/nd ，/w 全/a 县/n 先后/d 办起/v １５/m 个/q 楠竹/n 深加工/v 企业/n ，/w 开发/v 出/vd 竹/n 胶板/n 、/w 竹/n 跳板/n 、/w 晒/v 垫/v 、/w 白玉/n 扇/n 、/w 竹节/n 拼花/v 地板/n 等/u 十/m 多/m 个/q 新/a 产品/n ，/w 畅销/v 省内外/nl ，/w 增加/v 产值/n １．７亿/m 元/q 。/w 
143		 蛋白质/n 作为/v 一/m 个/q 物质/n 系统/n 具有/v 四/m 个/q 结构/n 层次/n 即/vl 四/m 级/n 结构/n ：/w 蛋白质/n 的/u 一/m 级/n 结构/n （/w 或/c 基本/n 结构/n ）/w 是/vl 作为/v 蛋白质/n 系统/n 基本/n 要素/n 的/u 氨基酸/n 单元/n 的/u 联结/v 方式/n 与/c 排列/v 次序/n ，/w 它/r 是/vl 氨基酸/n 的/u 线/n 状/n 序列/n ；/w 二/m 级/n 结构/n 是/vl 肽键/n 的/u 卷曲/a 螺旋/n 结构/n ，/w 在/p 该/r 层次/n 上/nd 结构/n 的/u 单元/n 不是/c 氨基酸/n 而是/c 氨基酸/n 组成/v 的/u 肽键/n ；/w 至于/p 它/r 的/u 三/m 级/n 结构/n 则/c 是/vl 上述/v 螺旋/n 结构/n 以/p 一定/d 方式/n 折叠/v 盘曲/v 而/c 形成/v 的/u ，/w 它/r 的/u 结构/n 单元/n 是/vl 肽键/n ，/w 其/r 相互/d 间/nd 靠/v 氢键/n 来/vd 联结/v ；/w 四/m 级/n 结构/n 是/vl 蛋白质/n 分子/n 内/nd 不同/a 肽键/n 的/u 结合/v 方式/n 。/w 
144		 有鉴于此/i ，/w 笔者/n 认为/v 应该/vu 把/p 兴农/v 战略/n 的/u 提法/n 统一/v 于/p 党中央/n 的/u 文件/n ，/w 还是/d 提/v "/w 科教/n 兴农/v "/w 为/vl 好/a 。/w 
145		 实现/v 从/p 必然/d 王国/n 向/p 自由/a 王国/n 的/u 飞跃/v ，/w 不仅/c 是/vl 一/m 个/q 政党/n 、/w 一/m 个/q 国家/n 、/w 一/m 个/q 单位/n 、/w 一/m 个/q 集体/n 应该/vu 努力/v 的/u 目标/n ，/w 为了/p 实现/v 四化/j 的/u 宏图/n 大业/n ，/w 我们/r 每/r 个/q 人/n 都/d 必须/d 作出/v 努力/v 。/w 
146		 我们/r 应该/vu 相信/v 科学/n 的/u 力量/n ，/w 相信/v 唯物主义/n 真理/n 的/u 力量/n 。/w 
147		 北京医用射线机厂/ni 发挥/v 本/r 厂/n 技术/n 优势/n ，/w 瞄准/v 市场/n ，/w 发展/v 高/a 、/w 精/a 、/w 尖/a 医用/v 系列/n 产品/n ，/w 该/r 厂/n 经济效益/n 持续/v 增长/v ，/w 去年/nt 企业/n 人均/v 实现/v 利税/n １．５万/m 元/q ，/w 全员/n 劳动生产率/n 达到/v ５万/m 元/q 。/w "/w 
148		 七五/j "/w 期间/nt 该/r 厂/n 上缴/v 利税/n 总额/n 相当于/v 建/v ３/m 个/q 医用/v 射线/n 机/n 厂/n 。/w 
149		 该机/n 首次/n 将/p 计算机/n 、/w 图像/n 处理/v 及/c 电视/n 技术/n 融为一体/i ，/w 实现/v 了/u 与/p 各种/r 计算机/n 系统/n 联网/v 。/w 
150		 我们/r 应该/vu 坚信/v ，/w 广大/a 群众/n 包括/v 青年/n 学生/n 的/u 绝大多数/n 是/vl 拥护/v 党/n 的/u 领导/n 、/w 拥护/v 社会主义制度/n 的/u 。/w 
151		 该书/n 分/v 哲学/n 、/w 政治/n 、/w 经济/n 、/w 军事/n 、/w 教育/v 、/w 科技/n 、/w 精神文明/n 、/w 国际/n 关系/n 、/w 党/n 的/u 建设/v 等/u 十/m 编/n ，/w 收入/v 近/a 百/m 名/n 老一辈/n 无产阶级/n 革命家/n 、/w 党/n 的/u 领导人/n 和/c 党内/nl 著名/a 理论家/n 的/u 著述/n 、/w 言论/n 及/c 有关/v 文献/n 。/w 
152		 １９９０/m 年/nt １２/m 月/nt ，/w 古蔺县/ns 个别/a 领导/n 出面/v ，/w 要/vu 郎酒厂/ni 出/vd 证明/v 给/p 被告/n 曲酒厂/ni 到/v 全国/n 去/v 卖/v 带/v "/w 郎/n "/w 字/n 的/u 侵权/v 酒/n ，/w 同时/c 还要/v 郎酒厂/ni 收/v 该/r 厂/n 的/u 酒/n 来/vd 包装/v 成/v 郎酒/n 到/v 市场/n 上/nd 去/v 卖/v "/w 郎/n "/w 字/n 的/u 侵权/v 酒/n 。/w 
153		 １９９１/m 年/nt ４/m 月/nt ８/m 日/nt ，/w 四川省高院/ni 依法/v 作出/v 了/u 川/j 法经/n ２/m 号/n 裁定/v ，/w 再次/d 责令/v 被告/n 古蔺县曲酒厂/ni 立即/d 停止/v 使用/v ６/m 种/q 带/v "/w 郎/n "/w 字/n 的/u 侵权/v 商标/n ，/w 并/c 对/p 该/r 厂/n 仓储/n 和/c 已/d 销售/v 出厂/v 的/u 有/v 侵权/v 商标/n 的/u 产品/n ，/w 进行/v 换/v 标/n 处理/v 。/w 
154		 省/n 高院/j 多次/mq 传唤/v 该/r 厂/n 法定/a 代表/n 人/n 李天道/nh 到/v 高院/j 解决/v 问题/n ，/w 李/nhf 拒绝/v 前来/v 。/w 
155		 对于/p 这些/r 不/d 合理/a 的/u 收费/v ，/w 主管部门/n 应该/vu 认真/a 清理/v ，/w 切实/a 保障/v 林农/n 利益/n 。/w 
156		 古蔺县曲酒厂/ni ６/m 种/q 带/v "/w 郎/n "/w 字/n 的/u 商标/n 应该/vu 停止/v 使用/v ，/w 但是/c ，/w 为了/p 避免/v 鱼目混珠/i ，/w 对/p 古蔺县/ns 那些/r 凡/d 带/v "/w 郎/n "/w 字/n 的/u 侵权/v 商标/n 也/d 应/vu 停止/v 使用/v 。/w 
157		 去年/nt ，/w 他们/r 为/p 该/r 厂/n 投入/v ４４１万/m 元/q ，/w 使/v 年产量/n 由/p 原来/d 的/u ５００/m 吨/q 扩大/v 到/v ３０００/m 吨/q 。/w 
158		 应该/vu 解决/v 的/u 问题/n 要/vu 加快/v 解决/v ，/w 要/vu 用/p 快刀斩乱麻/i 的/u 办法/n 解决/v ，/w 不能/vu 拖/v 。/w 
159		 湖南省政府/ni 责令/v 该/r 县政府/n 调查/v 处理/v 
160		 这/r 种/q 矛盾/n 转化/v 形式/n 在/p 我国/n 社会主义/n 现代化/n 建设/v 时期/n ，/w 已经/d 越来越/d 显得/v 明显/a 突出/a ，/w 应该/vu 引起/v 我们/r 的/u 高度/n 重视/v 。/w 
161		 总之/c ，/w 落实政策/i 一定/d 要/vu 坚持/v 实事求是/i 的/u 精神/n ，/w 全/d 错/a 全/d 改/v ，/w 错/a 多少/r 改/v 多少/r ，/w 不/d 上交/v 、/w 不下/v 推/v ，/w 积极/a 主动/a 地/u 解决/v 那些/r 应该/vu 解决/v 的/u 问题/n ，/w 要/vu 坚决/a 反对/v 那/r 种/q 无/v 组织/n 、/w 无/v 纪律/n 的/u 行为/n 和/c 官僚主义/n 作风/n 。/w 
162		 军区/n 党委/n 还/d 一个/mq 单位/n 一个/mq 单位/n 地/u 听取/v 汇报/v ，/w 区别/v 情况/n 给予/v 分类/v 指导/v ，/w 点明/v 各/r 单位/n 应该/vu 解决/v 的/u 重点/n 问题/n ，/w 向/p 有关/v 单位/n 增派/v 了/u 调查组/n 。/w 
163		 近年来/nt ，/w 该/r 厂/n 开发/v 生产/v 了/u 医用/v Ｘ/ws 射线/n 诊断/v 机/n 、/w 深/a 部/n 治疗/v 机/n 等/u 高技术/n 产品/n ，/w 使/v 市场/n 占有/v 份额/n 达/v ５０/m ％/w 以上/nd 。/w 
164		 李先念/nh 、/w 薄一波/nh 、/w 宋任穷/nh 、/w 聂荣臻/nh 分别/d 为/vl 该书/n 题词/v 。/w 
165		 -/w -/w 对/p 优先/v 开发/v 、/w 重点/n 推广/v 而/c 市场/n 又/d 一时/nt 滞销/v 的/u 产品/n ，/w 他们/r 加强/v 宣传/v 与/c 指导/v ，/w 让/p 企业/n 明白/v 该/r 产品/n 有/v 潜在/a 市场/n ，/w 不能/vu 急于/v 放弃/v ，/w 而/c 应/vu 集中/v 精力/n 强化/v 内部/nd 管理/v ，/w 降低/v 生产/v 成本/n ，/w 增强/v 竞争/v 能力/n ，/w 并/c 努力/v 开拓/v 市场/n ，/w 扩大/v 销售/v 。/w 
166		 反应/n 之一/m ，/w 大家/n 认为/v 干部/n 与/c 群众/n 、/w 干部/n 与/c 干部/n 、/w 群众/n 与/c 群众/n 之间/nd 都/d 应该/vu 互相/d 理解/v ，/w 才能/c 同心同德/i 振兴/v 企业/n ，/w 厂/n 内/nd 开始/v 出现/v 互相/d 理解/v 的/u 好/a 风气/n ，/w 各方面/n 的/u 交道/n 好/d 打/v 了/u ，/w 关系/n 比较/d 和谐/a 了/u 。/w 
167		 我们/r 应该/vu 利用/v 这个/r 时机/n ，/w 有/v 计划/n 地/u 组织/v 这些/r 单位/n 的/u 干部/n 和/c 职工/n ，/w 进行/v 政治/n 、/w 文化/n 、/w 技术/n 、/w 业务/n 培训/v 。/w 
168		 我们/r 曾/d 向/p 大队/n 医务/v 人员/n 提出/v 一个/mq 问题/n ：/w 实行/v 这/r 种/q “/w 节余/n 有奖/v ”/w 的/u 办法/n ，/w 是否/d 可能/vu 发生/v 该/vu 用/p 好/a 药/n 不用/v ，/w 以致/c 延误/v 病情/n 的/u 情况/n ？/w 
169		 调查/v 者/k 说/v ：/w “/w 毫无疑问/i ，/w 应/vu 给/p 中国/ns 的/u 教授/n 提高/v 工资/n ，/w 但/c 他们/r 教/v 的/u 学生/n 也/d 应该/vu 更/d 多/a 。/w ”/w 
170		 因为/c 该/vu 用/v 的/u 药/n 不用/d ，/w 病情/n 加重/v 以后/nt ，/w 花费/v 只/d 会/vu 更/d 多/a 。/w 
171		 该/vu 有/v 什么样/r 的/u 道德/n 、/w 情操/n 和/c 修养/n ？/w 
172		 因此/c ，/w 正确/a 的/u 态度/n 首先/d 应该/vu 是/vl 清醒/a 地/u 认识/v 到/v 改革/n 不能/vu 一蹴而就/i ，/w 而是/vl 要/vu 在/p 实践/n 中/nd 不断/d 探索/v 。/w 
173		 即/d “/w 理解/v 国情/n ”/w ，/w 集中/v 探讨/v “/w 社会主义/n 初级/a 阶段/n 应该/vu 有/v 怎么样/r 的/u 生活方式/n 和/c 工作/n 方式/n ”/w ，/w 把/p 脱离/v 实际/a 的/u 高消费/v 愿望/n 降下/v 来/vd ；/w “/w 理解/v 差距/n ”/w ，/w 集中/v 探讨/v “/w 横向/a 怎么/r 比/v ，/w 成绩/n 怎么/r 看/v ，/w 差距/n 怎么办/v ”/w ，/w 以/p 澄清/v 部分/n 职工/n 对/p 加强/v 党/n 的/u 领导/v 和/c 坚持/v 社会主义/n 道路/n 问题/n 上/nd 存在/v 的/u 模糊/a 认识/v ，/w 对/p 建设/v 具/v 有中国特色的社会主义/n 加深/v 理解/v ；/w “/w 理解/v 使命/n ”/w ，/w 集中/v 探讨/v “/w 在/p 经济改革/v 中/nd 如何/r 发挥/v 工人阶级/n 的/u 主人翁/n 精神/n ”/w ，/w 以/p 更/d 好/a 地/u 调动/v 职工/n 群众/n 的/u 社会主义/n 积极性/n 和/c 创造性/n ，/w 克服/v 纪律/n 松懈/a 等/u 消极/a 现象/n 。/w 
174		 为了/p 减轻/v 改革/n 的/u 阵痛/n ，/w 我们/r 应该/vu 坚持/v 社会主义/n 初级/a 阶段/n 基本路线/n 的/u 教育/n ，/w 要/vu 加强/v 对/p 改革/n 所/u 处/v 环境/n 和/c 条件/n 的/u 宣传/v ，/w 使/v 人民群众/n 认识/v 到/v 改革/n 的/u 艰巨性/n 和/c 复杂性/n 。/w 
175		 一/m 是/vl 鼓励/v 县/n 以上/nd 卫生/a 技术人员/n 到/v 这些/r 地区/n 的/u 公社/n 卫生院/n 工作/n ，/w 期限/nt 一/m 年/nt 以上/nd ，/w 工资/n 补助/n 一级/mq ，/w 离开/v 该/r 地/n 后/nd 补助/n 部分/n 即/d 予/v 取消/v 。/w 
176		 例如/v ，/w 采取/v 首长/n 负责制/n ，/w 哪里/r 该/vu 保/v 的/u 未/d 保/v ，/w 该/vu 压/v 的/u 未/d 压/v ，/w 就/d 唯/d 主要/a 领导/n 是/vl 问/v 。/w 
177		 曾经/d 领导/v 上海交通大学/ni 改革/n 探索/v 的/u 该/r 校/n 前/nd 党委书记/n 邓旭初/nh 几/m 年前/nt 就/d 提出/v 了/u 建立/v 校产/n 的/u 主张/v 。/w 
178		 当前/nt ，/w 要/vu 突出/a 抓好/v 引进/v 技术/n 的/u 消化/v 、/w 吸收/v 工作/n ，/w 加快/v 国产化/v 的/u 步伐/n ；/w 要/vu 加强/v 对/p 乡镇企业/n 发展/v 的/u 正确/a 引导/v ，/w 鼓励/v 他们/r 大力/n 发展/v 第三产业/n ，/w 加强/v 乡镇企业/n 同/p 大中型/j 骨干/n 企业/n 之间/nd 的/u 协作/v ，/w 避免/v 由于/c 盲目/a 发展/v 而/c 造成/v 不应/vu 有/v 的/u 损失/v 浪费/v ；/w 要/vu 继续/v 抓好/v 能源/n 、/w 交通/n 运输/v 和/c 基本/a 原材料/n 的/u 生产/v ，/w 抓紧/v 铁路/n 、/w 公路/n 和/c 港口/n 等/u 设施/n 的/u 改建/v 、/w 扩建/v 工程/n ，/w 争取/v 提前/v 建成/v 投产/v ，/w 以/p 缓和/v 交通/n 运输/v 的/u 紧张/a 状况/n ；/w 要/vu 努力/v 增产/v 产销/n 对路/a 的/u 轻工/j 产品/n ，/w 在/p 外汇/n 、/w 信贷/n 的/u 使用/v 上/nd ，/w 应该/vu 实行/v 先/d 生产/v 、/w 后/nd 基建/j 的/u 原则/n ，/w 择优/v 扶持/v 名牌/n 、/w 紧俏/a 商品/n 的/u 生产/v 。/w 
179		 应该说/v ，/w 这个/r 增长/v 速度/n 是/vl 很快/a 的/u 。/w 
180		 我国/n 花卉/n 业/n 应该/vu 有/v 一个/mq 大/a 发展/v ，/w 也/d 一定/d 会/vu 有/v 一个/mq 大/a 发展/v 。/w 
181		 该/vu 受/v 惩罚/v 的/u ，/w 不管/c 是/vl 谁/r ，/w 一律/d 受/v 惩罚/v 。/w 
182		 九/m 月份/nt ，/w 全国/n 第二/m 次/q "/w 质量/n 月/nt "/w ，/w 国务院/ni 又/d 给/p 该/r 厂/n 出产/v 的/u 鸳鸯/n 牌/n ７３０９/m "/w 满兰香/ni "/w 彩/n 格/n 丝光/n 印花/n 床单/n 颁发/v 了/u 银质奖/n 。/w 
183		 该/r 系统/n 利用/v 核/n 测量/v 等/u 技术/n ，/w 可/d 准确/a 反映/v 地层/n 中/nd 油水/n 分布/v 情况/n ，/w 为/p 油田/n 开发/v 提供/v 有力/a 手段/n ，/w 已/d 达到/v 国际/n 八十/m 年代/nt 同类/n 产品/n 水平/n ，/w 填补/v 国内/nl 一/m 项/q 空白/n 。/w 
184		 长春热电总厂/ni 的/u 主/n 厂房/n 工程/n 是/vl 保证/v １９９０/m 年/nt 第一/m 机组/n 发电/v 的/u 关键/n 部分/n ，/w 计划/n 投资/n １．１亿/m 元/q ，/w 为/p 保证/v 该/r 工程/n 有/v 足够/a 的/u 资金/n ，/w 市建/j 行/n 与/c 该/r 单位/n 一起/d 对/p 各/r 单项/n 工程/n 投资/n 进行/v 了/u 调整/v ，/w 削减/v 了/u 不/d 急需/v 的/u １４２０/m 平方米/q 的/u 俱乐部/n 项目/n ，/w 节省/v 投资/n ８０万/m 元/q 。/w 
185		 目前/nt 该/r 公司/n 已/d 开办/v 建筑/v 工程/n 保险/n 、/w 安装工程/n 保险/n 、/w 雇员/n 忠诚/a 保险/n 、/w 现钞/n 险/n 等/u 四十/m 多/m 个/q 涉外/v 险种/n ，/w 一/m 至/v 五月/nt ，/w 处理/v 涉外/v 赔/v 案/n 七百五十六/m 件/n 。/w 
186		 这么/r 多/a 的/u 来信/v ，/w 这么/r 多/a 的/u 问题/n ，/w 该/vu 怎么/r 答复/v 呢/u ？/w 
187		 -/w -/w 对/p 限制/v 生产/v 、/w 立即/d 淘汰/v 的/u 平/a 销/v 型/k 产品/n ，/w 他们/r 提醒/v 企业/n 注意/v ，/w 该/r 产品/n 的/u 市场/n 寿命/n 即将/d 终结/v ，/w 数量/n 已/d 超/v 极限/n ，/w 必须/d 迅速/a 决策/n ，/w 在/p 停产/v 之前/nt 搞好/v 新品/n 开发/v 。/w 
188		 这/r 几/m 年/nt 我们/r 的/u 经济/n 发展/v 很快/a ，/w 但/c 有/v 许多/a 该/r 收/v 的/u 税款/n 没有/v 收/v 上来/vd ，/w 一个/mq 重要/a 原因/n 是/vl 我们/r 财税/j 工作/n 不/d 适应/v 形势/n 发展/v 的/u 要求/n ，/w 一/m 是/vl 力量/n 不足/a ，/w 二/m 是/vl 干部/n 素质/n 差/a ，/w 业务/n 不/d 熟/a ，/w 三/m 是/vl 设施/n 、/w 手段/n 落后/a ，/w 需要/v 大大/d 加强/v 。/w 
189		 会议/n 还/d 提出/v ，/w 各地/nl 燃料/n 公司/n 应该/vu 由/p 过去/vd 单纯/a 的/u 行政/n 管理/n 型/k 逐步/d 转变/v 成/v 经营/v 服务/v 型/k 。/w 
190		 老干部/n 有/v 错误/n 应该/vu 揭发/v 批判/v ，/w 但/c 要/vu 摆事实/v ，/w 讲/v 道理/n ，/w 不能/vu 把/p 人民内部矛盾/n 搞成/v 敌我矛盾/n 。/w 
191		 该/r 市/n 申办/v 阵容/n 之/u 强/a ，/w 准备/v 之/u 精细/a ，/w 组织/n 之/u 严谨/a 甚至/d 超过/v 北京/ns ，/w 堪称/v 是/vl 北京/ns 申办/v 奥运会/j 中/nd 最/d 强大/a 的/u 对手/n 。/w 
192		 该/r 团/n 团长/n 说/v ：/w "/w 我们/r 希望/v 每个/r 选手/n 都/d 能/vu 有/v 好/a 成绩/n 。/w "/w 
193		 印度/ns 总理/n 拉·甘地/nh 今天/nt 打电报/v 给/p 印度/ns 网/n 球队/n ，/w 祝贺/v 该/r 队/n 在/p １９８７/m 年/nt 戴维斯/nh 杯/n 网/n 球赛/n 世界/n 组/n 半决赛/n 中/nd 以/p ３/m ∶/w ２/m 战胜/v 去年/nt 冠军/n 澳大利亚/ns 队/n 。/w 
194		 与/p 该片/n 同时/n 获得/v 特等奖/n 的/u ，/w 有/v 《/w 吨/q 粮田/n 》/w 和/c 《/w 李冰/nh 与/c 都江堰/ns 》/w 。/w 
195		 该/r 校/n 招收/v 的/u 学生/n 中/nd ，/w 有/v ９７/m ％/w 是/vl 农村/n 青年/n ，/w 为/p 改变/v "/w 考上/v 大学/n 不/d 回头/v "/w 的/u 现状/n ，/w 学生/n 一律/d 不/d 转/v 户口/n 和/c 粮油/n 关系/n ，/w 毕业/v 后/nd ，/w 由/p 学校/n 向/p 当地/n 择优/v 推荐/v ，/w 其/r 待遇/n 由/p 录用/v 单位/n 量才/v 而/c 定/v 。/w 
196		 当然/d ，/w 投资/v 不论/c 减少/v 还是/d 增加/v 的/u 地方/n ，/w 都/d 可能/vu 包含/v 着/u 用钱/v 合理/a 与/c 不/d 合理/a 两/m 种/q 因素/n ，/w 应该/vu 区别/v 对待/v ，/w 但/c 地方/n 建设/n 规模/n 总的/n 再度/d 膨胀/v 的/u 趋势/n 却/d 必须/d 引起/v 高度/n 重视/v 。/w 
197		 上届/r 奥运会/j ，/w 韩国/ns 的/u 金牌/n 数/n 远远/a 超过/v 中国/ns ，/w 但/c 两/m 年/nt 后/nd 的/u 亚运会/j 上/nd ，/w 韩国/ns 却/d 遭/v 大败/v ，/w 问/v 其/r 此次/r 中韩/j 决战/v 谁/r 胜/v 谁/r 负/v ，/w 该/r 国/n 团长/n 避而不谈/i ，/w 而是/vl 用/v 了/u 一/m 句/n 官场/n 上/nd 的/u 话/n ：/w "/w 大家/n 一同/d 前进/v 。/w "/w 
198		 开办/v 这/r 项/q 业务/n 较/d 早/a 的/u 杭州市中医院/ni 的/u 同志/n 介绍/v 说/v ，/w 该/r 院/n 从/p 去年/nt ９/m 月/nt 下旬/nt 起/v ，/w 在/p 原来/d 设立/v 家庭病床/n 的/u 基础上/nl ，/w 增设/v 了/u 上门/v 门诊/n 这个/r 服务/v 项目/n ，/w 病人/n 甚至/d 还/d 可以/vu 要求/v 点名/v 门诊/n 。/w 
199		 在/p 上午/nt ９/m 时/nt 最先/a 开始/v 举行/v 的/u 女子/n 超级/a 大/a 回转/v 比赛/v 中/nd ，/w 哈尔滨/ns 队/n １６/m 岁/q 的/u 小将/n 李雪芹/nh 战胜/v 了/u 夺魁/v 呼声/n 甚/d 高/a 的/u 佳木斯/ns 选手/n 刘亚丽/nh ，/w 夺得/v 该项/n 比赛/v 的/u 冠军/n 。/w 
200		 对于/p 象/p 李煦/nh 、/w 韩宝生/nh 这样/r 的/u 流氓/n 恶棍/n ，/w 必须/d 依法/v 严惩/v ，/w 该/vu 杀/v 的/u 一定/d 要/vu 杀/v 掉/v ；/w 对于/p 极少数/n 罪恶/n 昭彰/a 的/u 杀人犯/n 、/w 抢劫犯/n 、/w 强奸犯/n 、/w 犯罪/v 集团/n 的/u 头子/n 和/c 教唆/v 犯/n ，/w 以及/c 其它/r 严重/a 破坏/v 社会/n 秩序/n 的/u 犯罪/v 分子/n ，/w 也/d 一定/d 要/vu 依法/v 严惩不贷/i ，/w 决不/d 宽容/v 。/w 
201		 该/r 活动/n 采取/v 推荐/v 候选人/n 、/w 在/p 《/w 青年/n 记者/n 》/w 登载/v 事迹/n 和/c 选票/n 、/w 由/p 读者/n 投票/v 决定/v 当选/v 者/k 的/u 独特/a 评选/v 办法/n 。/w 
202		 不言而喻/i ，/w 邮票/n 应该/vu 反映/v 一个/mq 国家/n 政治/n 、/w 经济/n 、/w 文化/n 的/u 水平/n 和/c 面貌/n 。/w 
203		 该书/n 共/d 收入/v 了/u 一九七九/m 至/v 一九九一/m 年/nt 间/nd 所有/a 有关/v 公司/n 经营/v 管理/v 的/u 法律/n 、/w 法规/n 、/w 规章/n ，/w 是/vl 我国/n 第一/m 部/n 系统/n 完整/a 的/u 公司/n 法规/n 汇集/v 。/w 
204		 这次/r 为期/v ４/m 天/nt 的/u 大会/n 通过/v 了/u 民主党/ni 新/a 的/u 党纲/n ，/w 正式/a 推出/v 了/u 该/r 党/n 参加/v 今年/nt 大选/n 的/u 总统/n 和/c 副/h 总统/n 候选人/n ，/w 使/v 民主党/ni 内/nd 各/r 派/n 暂时/nt 团结/v 在/p 克林顿-戈尔/nh 的/u 旗帜/n 下/nd 。/w 
205		 该片/n 由/p 参加/v 共建/v 中国/ns 女子/n 足球队/n 的/u 广州奇星制药厂/ni 和/c 海润广告公司/ni 联合/v 摄制/v ，/w 将于/p ３/m 月份/nt 在/p 北京电视台/ni 首先/d 播映/v 。/w 
206		 我/r 这么/r 胖/a ，/w 该/vu 把/p 您/r 累坏/v 了/u 。/w "/w 
207		 久居/v 该地/n 的/u 干部/n 群众/n 介绍/v 近/a １０/m 年/nt 变化/v 时/nt ，/w 眉飞色舞/i 。/w 
208		 该/r 丛书/n 系/v 从/p 一百/m 多/m 部/n 中外/j 文学/n 名著/n 中/nd 撷取/v 精彩/a 片段/n ，/w 分类/v 编排/v 而/c 成/v ，/w 既/c 有/v 资料/n 性/k 又/d 情趣/n 盎然/a 。/w 
209		 该/vu 用不着/v 我/r 说/v 了/u 吧/u …/w …/w "/w 
210		 该/r 乡/n 本着/p "/w 服务/v 首都/n 、/w 富裕/v 农民/n "/w 的/u 方针/n ，/w 坚持/v "/w 农/n 字/n 当家/v ，/w 菜/n 字/n 领先/v "/w 的/u 原则/n ，/w 为/p 满足/v 首都/n 的/u 市场/n 供应/v ，/w 丰富/v 北京/ns 居民/n 的/u 菜篮子/n ，/w 取得/v 了/u 良好/a 的/u 社会效益/n 和/c 经济效益/n 。/w 
211		 今年/nt 该/r 乡/n 计划/n 向/p 首都/n 市场/n 提供/v 商品/n 菜/n ５０００万/m 公斤/q ，/w 肉猪/n ６万/m 头/q ，/w 鸡蛋/n ６００万/m 公斤/q ，/w 鲜鱼/n ７５万/m 公斤/q 。/w 
212		 负责/v 举办/v 这次/r 智力/n 竞赛/v 的/u 中央电视台/ni 少儿/n 组/n 同志/n 介绍/v 说/v ：/w "/w 出题/v 是/vl 以/p 凡/d 初中/j 一/m 年级/n 学生/n 应该/vu 掌握/v 的/u 数/n 、/w 理/n 、/w 化/n 和/c 时事/n 政治/n 、/w 生活/n 常识/n 为/vl 标准/n 的/u 。/w "/w 
213		 今后/nt ，/w 学校/n 和/c 社会/n 有关/v 部门/n ，/w 是不是/v 该/vu 考虑/v 一下/mq 这/r 方面/n 的/u 改革/v 措施/n 呢/u ？/w 
214		 该/r 信息中心/n 负责/v 国际/n 经济/n 贸易/n 领域/n 的/u 信息/n 收集/v 、/w 分析/v 和/c 存储/v 。/w 
215		 国外/nl 一些/m 好/a 的/u 管理/v 经验/n ，/w 我们/r 应该/vu 拿/v 过来/vd 消化/v 吸收/v 。/w 
216		 获奖/v 文章/n 已/d 先后/d 在/p 该报/n 上/nd 发表/v ，/w 昨天/nt 市政协/j 举行/v 了/u 发奖/v 大会/n ，/w 为/p 在/p 全/a 市/n 范围/n 内/nd 开展/v "/w 我/r 爱/v 上海/ns '/w 系列/n 活动/n 拉开/v 了/u 序幕/n 。/w 
217		 该书/n 汇集/v 了/u 贯彻/v 全军/n 政治/n 工作/n 条例/n 和/c 军区/n 后勤部/ni 党委/n 关于/p 《/w 企业/n 单位/n 思想/n 政治/n 工作/n 三/m 个/q 暂行/v 办法/n 的/u 通知/n 》/w 精神/n ，/w 明确/v 了/u 企业/n 各级/n 党组织/n 、/w 政治/n 机关/n 、/w 纪检/j 、/w 工会/n 及/c 计划生育/i 组织/n 的/u 职责/n ；/w 针对/p 所属/n ６/m 个/q 企业/n 管理局/n 和/c 直属/v 单位/n 大多/d 驻/v 在/p 经济特区/n 和/c 开放城市/n 的/u 实际/n ，/w 制订/v 认真/a 抓好/v 意识形态/n 领域/n 反/v 渗透/v 反/v 腐蚀/v 工作/n 若干/m 规定/v ，/w 以及/c "/w 七/m 不准/v 、/w 七/m 公开/v "/w 廉政/v 公约/n ，/w 为/p 企业/n 政工干部/n 认清/v 职责/n ，/w 明确/v 任务/n ，/w 做好/v 员工/n 的/u 经常性/n 思想/n 政治/n 工作/n 提供/v 了/u 依据/n 。/w 
218		 中学/n 应该/vu 为/p 大学/n 输送/v 什么样/r 的/u 毕业生/n 
219		 应该/vu 怎样/r 算/v 升学率/n ？/w 
220		 应该/vu 肯定/v ，/w 一个/mq 学校/n 或/c 班级/n 即使/c 百分之百/i 的/u 学生/n 考入/v 了/u 大学/n ，/w 仍是/vl 社会主义/n 现代化/v 建设/v 的/u 需要/v ，/w 是/vl 国家/n 发展/v 的/u 需要/v 。/w 
221		 为/p 繁荣/a 民族/n 音乐/n ，/w 该/r 院/n 已/d 成立/v 六/m 所/n 分校/n ，/w 开设/v 有/v 二胡/n 、/w 琵琶/n 、/w 中阮/n 、/w 古筝/n 、/w 扬琴/n 、/w 唢呐/n 、/w 笛子/n 等/u 十/m 多/m 个/q 专业/n ，/w 在校/v 学生/n 达/v 七百/m 多/m 人/n ，/w 是/vl 我国/n 目前/nt 最大/a 的/u 一/m 所/n 专门/a 从事/v 民乐/n 业余/n 教育/v 的/u 学校/n 。/w 
222		 如/v 有的/r 家长/n 对/p 孩子/n 规定/v 期考/n 一百/m 分/q ，/w 奖/v 新/a 衣服/n 一套/mq ；/w 有些/m 教师/n 给/p 学生/n 增加/v 额外/a 负担/n ，/w 使/v 学生/n 死/a 读书/v ，/w 读/v 死/a 书/n ，/w 造成/v 眼睛/n 近视/n ，/w 影响/v 健康/a ；/w 有的/r 教育/v 部门/n 把/p 全/a 县/n 「/w 尖子/n 」/w 教师/n 集中/v 到/v 一/m 两/m 个/q 学校/n ，/w 培养/v 「/w 尖子/n 」/w 学生/n ，/w 规定/v 达到/v 录取/v 名额/n 后/nd ，/w 年/nt 给/p 奖金/n 两千/m 元/q ，/w 促使/v 教师/n 集中/v 精力/n ，/w 把/p 心血/n 灌注/v 在/p 学生/n 的/u 升学/v 考试/v 上/nd ，/w 提高/v 「/w 单产/n 」/w ，/w 放弃/v 「/w 大面积/n 」/w 人材/n 的/u 培养/v ，/w 如此等等/i ，/w 人为/a 地/u 给/p 择优录取/i ，/w 选拔/v 人材/n 的/u 正确/a 制度/n 造成/v 了/u 一些/m 很/d 坏/a 的/u 副作用/n ，/w 应该/vu 引起/v 严重/a 注意/v ，/w 切实/a 加以/v 纠正/v 。/w 
223		 今天/nt 我们/r 进行/v 理想/n 教育/v ，/w 就是/d 要/vu 使/v 青年/n 认识/v 到/v 当代/nt 青年/n 应该/vu 用/p 自己/r 的/u 双手/n 摆脱/v 历史/n 遗留/v 给/p 我们/r 的/u 贫困/a 包袱/n ，/w 使/v 国家/n 富强/a ，/w 人民/n 富裕/a 起来/vd 。/w 
224		 吉林省浑江市砟子镇/ns 副/h 镇长/n 刘俊平/nh ，/w 利用/v 职权/n 向/p "/w 知青/j 针织厂/n "/w 安插/v 亲属/n 、/w 勒索/v 财物/n ，/w 导致/v 该/r 厂/n 下马/v ，/w 使/v 已经/d 得到/v 安置/v 的/u 青年/n 再次/d 待业/v 。/w 
225		 刘俊平/nh 的/u 一个/mq 还/d 在/d 上学/v 的/u 儿子/n ，/w 居然/d 也/d 成/v 了/u 该/r 厂/n 的/u 在册/v 工人/n ，/w 还/d 同时/c 在/p 其它/r 厂/n 挂名/v 拿/v 工资/n ；/w 一个/mq 月/nt 上/v 几个/mq 班/n 也/d 要/vu 开/v 全/a 薪/n ，/w 在/p 该/r 厂/n 四/m 个/q 月/nt 上班/v 不足/v 一个/mq 月/nt ，/w 得/v 现金/n 一百四十/m 多/m 元/q 。/w 
226		 刘俊平/nh 公开/v 勒索/v 集体/n 财物/n ，/w 多次/mq 伸手/v 向/p 该/r 厂/n 要/vu 钱/n 。/w 
227		 市场/n 牵/v 着/u 拍卖/v 的/u 鼻子/n 吼道/v ：/w 还是/d 应该/vu 坚持/v 前/nd 几/m 年/nt 提出/v 的/u "/w 扶植/v 店/n 商/n 、/w 抑制/v 摊商/n 、/w 禁止/v 行商/n "/w 的/u 方向/n ，/w 让/p 真正/a 的/u 集邮者/n 受益/v 。/w 
228		 ４/m 月/nt １５/m 日/nt ，/w 省/n 环境/n 资源/n 厅/n 和/c 省/n 工商局/n 对/p 东湖宾馆/ns 突击/v 检查/v ，/w 又/d 发现/v 冷库/n 里/nd 有/v 穿山甲/n ４/m 只/q ，/w 伙房/n 还有/v 穿山甲/n 的/u 头/n 和/c 碎/a 肉/n ，/w 证明/v 该/r 宾馆/n 是/vl 长期/nt 、/w 公开/v 宰杀/v 、/w 宴/n 食/v 保护/v 动物/n 的/u 。/w 
229		 该/r 事件/n 引起/v 的/u 反响/n 是/vl 十分/d 强烈/a 的/u 。/w 
230		 刘/nhf 还/d 先后/d 非法/a 占用/v 该/r 厂/n 现金/n 六百五十/m 元/q 。/w 
231		 该/r 乡/n 拟/v 在/p 高速公路/n 的/u 起/v 终点/n 附近/n ，/w 建立/v 一个/mq 规模/n 庞大/a 的/u 货物/n 流通/v 中心/n ，/w 第一/m 期/nt 工程/n 包括/v 旅馆/n 、/w 饭店/n 、/w 物资/n 储蓄/n 库/n 、/w 汽车/n 修理/v 站/n 、/w 加油站/n 、/w 商品/n 展销/v 厅/n 等/u 。/w 
232		 省委/j 书记/n 邓鸿勋/nh 批示/v ：/w "/w 该/vu 是/vl 严格/a 管理/v 的/u 时候/n 了/u ！/w "/w 
233		 各/r 学科/n 在/p 招生/v 考试/v 中/nd 所/u 占/v 的/u 分量/n ，/w 以/p 该/r 学科/n 在/p 整个/a 初中/j 阶段/n 所/u 占/v 的/u 课时/q 数/n 为/vl 依据/n 划定/v 。/w 
234		 截止/v 元月/nt ２０/m 日/nt 统计/v ，/w 该/r 部/n 团员/n 青年/n 个人/n 人均/v 拥有/v 书籍/n 由/p 原来/d 的/u ２.７/m 本/q 上升/v 到/v １９/m 本/q 。/w 
235		 还/d 该/vu 关心/v 一下/mq 师傅/n 的/u 家庭/n 情况/n ，/w 生活/n 上/nd 有无/v 困难/n ？/w 
236		 原来/d 拟定/v 的/u 招聘/v 范围/n ，/w 是/vl 该/r 系统/n 内部/nd 的/u 科技/n 人员/n ，/w 但/c 通过/p 新闻/n 媒介/n 传播/v 的/u 招聘/v 公告/n ，/w 却/d 误为/v ：/w 欢迎/v 社会/n 各界/n 有志之士/n 参加/v 。/w 
237		 该/r 中心/n 旨/n 在/p 促进/v 军地/j 青年/n 的/u 思想/n 交流/v ，/w 培养/v 和/c 造就/v 有/v 理想/n 有/v 道德/n 有/v 文化/n 守/v 纪律/n 的/u 一代/nt 新人/n 。/w 
238		 」/w 朋友/n 之间/nd 要/vu 互相/d 帮助/v ，/w 但/c 这/r 种/q 帮助/v 应当/vu 是/vl 诚心诚意/i 的/u ，/w 而/c 不/d 应该/vu 是/vl 看/v 着/u 别人/r 犯错误/v ，/w 自己/r 却/d 在/p 一旁/nd 敲边鼓/i 。/w 
239		 第三/m 、/w 当代/nt 意识/n 还/d 应该/vu 是/vl 一/m 种/q 开放/v 的/u 意识/n 。/w 
240		 仅/d 个体/n 税收/n 一/m 项/q ，/w 该/r 区/n １９８７/m 年/nt 为/vl ７００万/m 元/q ，/w 至/v １９９０/m 年/nt ９/m 月/nt 即/d 达/v ２４９７万/m 元/q ，/w 增长/v 了/u ３.５/m 倍/n ！/w 
241		 来自/v 企业/n 、/w 部队/n 、/w 大学/n 等/u 系统/n 的/u ４０/m 多/m 名/n 青年/n 代表/n 热烈/a 发言/v ，/w 认为/v 以/p 无私/a 奉献/v 为/vl 核心/nl 的/u 雷锋精神/n 应该/vu 成为/v 八十/m 年代/nt 青年/n 所/u 应/vu 具备/v 的/u 优秀/a 品格/n 。/w 
242		 我们/r 应当/vu 从/p "/w Ｊ/ws ／/w "/w 粒子/n 的/u 发现/v ，/w 得到/v 启示/v ：/w 在/p 科学/n 的/u 征途/n 上/nd ，/w 应该/vu 分秒必争/i 、/w 勇往直前/i 哪/r ！/w 
243		 镇/n 党委/n 对/p 刘俊平/nh 的/u 错误/n 听之任之/i ，/w 不仅/c 不/d 积极/a 解决/v 该/r 厂/n 存在/v 的/u 问题/n ，/w 却/d 简单/a 地/u 决定/v 这个/r 厂/n 下马/v ，/w 没收/v 了/u 青年/n 们/k 用/p 汗水/n 换来/v 的/u 全部/n 财产/n ，/w 青年/n 的/u "/w 饭碗/n "/w 被/p 打碎/v 了/u 。/w 
244		 最近/nt ，/w 记者/n 走访/v 了/u 东京/ns 青年/n 会议/n 所/n 理事长/n 、/w 访华/v 团/n 团长/n 渡边佳英/nh ，/w 请/v 他/r 谈/v 了/u 该/r 团/n 访华/v 的/u 计划/n 和/c 对/p 这次/r 交流/v 所/u 抱/v 的/u 期待/v 。/w 
245		 这/r 座/q 被/p 人们/n 誉为/v "/w 世界屋脊/n "/w 的/u 高峰/n ，/w 该/vu 是/vl 我们/r 居住/v 的/u 星球/n 上/nd 最/d 清洁/a 的/u 地方/n 了/u 。/w 
246		 现任/v 理事长/n 渡边佳英/nh 就是/vl 一/m 位/q 年富力强/i 的/u 经营者/n ，/w 他/r 是/vl 大崎电气工业公司/ni 的/u 专务/n 董事/n ，/w 该/r 公司/n 已/d 与/p 我国/n 杭州/ns 、/w 天津/ns 和/c 沈阳/ns 等/u 地/n 的/u 电表/n 厂/n 建立/v 了/u 贸易/v 关系/n 。/w 
247		 收下/v 这些/r "/w 人情/n "/w ，/w 自己/r 是/vl 个/q 党员/n ，/w 又/d 刚/d 上任/v ，/w 应该/vu 有/v 个/q 好/a 作风/n 。/w "/w 
248		 有一次/v ，/w 小/h 高/nhf 的/u 哥哥/n 结婚/v ，/w 按理说/i ，/w 做/v 弟弟/n 的/u 在/p 这/r 一天/nt 也/d 该/vu 是/vl 个/q 忙人/n 。/w 
249		 在/p 两/m 天/nt 的/u 交流会/n 中/nd ，/w 将/d 由/p 东京/ns 青年/n 会议/n 所/n 研修/v 委员长/n 就/p 该/r 教程/n 进行/v 详尽/a 的/u 讲解/v 。/w 
250		 西安儿童艺术剧院/ni 最近/nt 成立/v ，/w 这/r 是/vl 全国/n 第三/m 家/n 专门/d 为/p 少年儿童/n 服务/v 的/u 剧院/n ，/w 是/vl 西安市/ns 人民政府/n 为/p 丰富/a 该/r 市/n 八十万/m 少年儿童/n 的/u 文化/n 生活/n 决定/v 成立/v 的/u 。/w 
251		 不/d 一会儿/nt ，/w 该/r 队/n 队员/n 下楼/v 前去/v 训练/v ，/w 我/r 把/p 照片/n 递给/v 金铸城/nh ，/w 他/r 非常/d 高兴/a 。/w 
252		 或许是/v 忙中出错/i ，/w 昨日/nt 报纸/n 的/u 另/r 一/m 条/n 讯息/n 并不/d 属实/v ，/w 该/r 消息/n 称/v "/w 甘肃/ns 新疆/ns 交界处/n 发生/v ６/m 级/n 地震/v "/w ，/w 实际上/nl 发/v 震/v 仅/d 是/vl 大同/ns 、/w 阳原/ns 间/nd 一/m 处/n ，/w 包括/v 甘肃/ns 新疆/ns 在内/v 的/u 全国/n 地震/v 台网/n 均/d 测知/v 了/u 此次/r 地震/v 。/w 
253		 他/r 说/v ，/w 社会主义/n 青年/n 联盟/n 应该/vu 更加/d 积极/a 主动/a 地/u 担负/v 起/v 国家/n 社会主义建设/n 发展/v 的/u 眼前/nl 的/u 和/c 长远/a 的/u 任务/n 。/w 
254		 青年人/n 不/d 应该/vu 要求/v 比/p 那些/r 工作/n 时间/n 长/a 、/w 并/c 长期/nt 未/d 解决/v 住房/n 问题/n 的/u 人/n 优先/v 得到/v 房子/n 。/w 
255		 但是/c ，/w 他/r 说/v ，/w 应该/vu 使/v 青年人/n 有/v 个/q 明确/a 的/u 盼头/n ，/w 让/p 他们/r 清楚/v 什么/r 时候/n 才/d 有可能/v 解决/v 他们/r 这个/r 重大/a 的/u 生活/n 问题/n 。/w 
256		 我们/r 既/c 应该/vu 坚持/v 广泛/a 借鉴/v 、/w 大胆/a 拿来/v 为/p 我们/r 所/u 用/v 的/u 态度/n ，/w 因为/c 这/r 是/vl 发展/v 适应/v 现代化/v 社会/n 的/u 中国/ns 社会主义/n 文学/n 的/u 需要/v ；/w 我们/r 又/d 反对/v 盲目/a 照搬/v ，/w 数/v 典/v 忘/v 祖/n ，/w 看/v 不到/v 继承/v 本/r 民族/n 优良/a 传统/n 也是/vl 多样化/v 探索/v 的/u 重要/a 方面/n ，/w 也是/vl 发展/v 我国/n 社会主义/n 文学/n 的/u 需要/v 。/w 
257		 根据/p 国际/n 足联/j 世界杯/n 比赛/v 规程/n 的/u 规定/v ，/w 在/p 一个/mq 阶段/n 的/u 比赛/v 中/nd ，/w 一个/mq 队员/n 如/v 先后/d 两/m 次/q 被/p 警告/v ，/w 那么/r 这个/r 队员/n 将/d 自动/a 停止/v 下/nd 一/m 场/q 的/u 比赛/v ；/w 如果/c 比赛/v 中/nd 被/p 亮/v 了/u 红牌/n ，/w 那么/r 不仅/c 取消/v 了/u 该/r 队员/n 当场/v 继续/v 比赛/v 的/u 权利/n ，/w 按/p 规定/v 也/d 要/vu 停止/v 下/nd 一/m 场/q 的/u 比赛/v 。/w 
258		 那么/r ，/w 南极/n 应该/vu 是/vl 地球/n 上/nd 最/d 清洁/a 的/u 地方/n 了/u ？/w 
259		 目前/nt ，/w 邻近/v 的/u 金家坝/ns 等/u 两/m 个/q 乡/n ，/w 已/d 有/v 七百/m 多/m 名/n 女/n 青年/n 到/v 该/r 厂/n 领/v 料/n 加工/v 。/w 
260		 每天/nt 上班/v ，/w 该/r 店/n 营业员/n 第一/m 件/n 事/n 就是/d 将/p 磅秤/n 校准/v ，/w 使/v 分/v 称/v 包装/v 出售/v 的/u 商品/n 秤/v 准/a 量足/v 。/w 
261		 兰州炼油厂/ni 是/vl 我国/n 炼油/v 工业/n 的/u 先进/a 企业/n ，/w 该/r 厂/n 现有/v 职工/n 中/nd 二十八/m 岁/q 以下/nd 青工/n 五千四百/m 余/n 人/n ，/w 其中/nd 团员/n 二千四百三十九/m 人/n ，/w 占/v 青工/n 人数/n 的/u 百/m 分之/u 四十五/m 。/w 
262		 经/v 国务院/ni 批准/v 按/p 系统/n 实行/v 统筹/v 的/u ，/w 企业/n 和/c 劳动合同制/n 工人/n 应当/vu 依照/p 国家/n 有关/v 规定/v 向/p 该/r 系统/n 的/u 主管部门/n 所属/n 的/u 社会保险/n 专门/a 机构/n 缴纳/v 退休/v 养老/v 基金/n 。/w 
263		 铁托/nh 总统/n 谈到/v 南斯拉夫/ns 目前/nt 正在/d 进行/v 的/u 教育/v 改革/v ，/w 他/r 要求/v 学校/n 教育/v 应该/vu 密切/a 注意/v 国家/n 生产力/n 发展/v 的/u 需要/v ，/w 使/v 它/r 同/p 整个/a 经济/n 和/c 社会/n 发展/v 结合/v 起来/vd 。/w 
264		 报告/n 结束/v 后/nd ，/w 该/r 校/n 中文系/n 主任/n 对/p 王文生/nh 说/v ，/w 我/r 完全/d 没有/d 想到/v ，/w 你/r 用/p 流利/a 的/u 英语/n 作/v 了/u 如此/r 精彩/a 的/u 报告/n ，/w 使/v 我/r 深受/v 教益/n ，/w 以后/nt 还要/v 请/v 你/r 来/vd 演讲/v 。/w 
265		 据/p 该/r 局/n 检查/v ，/w 已/d 有/v 二十二/m 个/q 厂/n 提前/v 完成/v 了/u 全年/nt 的/u 重点/n 任务/n 计划/n ，/w 有/v 十/m 个/q 主机/n 生产厂/n 的/u 十四/m 种/q 主要/a 产品/n 的/u 合同/n 完成/v 率/k 达/v 百分之百/i 。/w 
266		 为/p 进一步/v 了解/v 国家/n 七十/m 个/q 重点/n 项目/n 今后/nt 的/u 设备/n 需求/n 情况/n ，/w 该/r 局/n 还/d 组织/v 科技/n 人员/n 和/c 负责/v 干部/n 赴/v 北京/ns 作/v 了/u 专题/n 调查/v ，/w 做到/v 心中有数/i ，/w 早/d 作/v 部署/v 。/w 
267		 在/p 我/r 犹豫不决/i 的/u 时候/n ，/w 我/r 妻子/n 的/u 态度/n 倒/d 十分/d 明朗/a ，/w 她/r 劝/v 我/r ：/w "/w 你/r 应该/vu 多/a 读/v 点/q 书/n ，/w 这/r 是/vl 你/r 工作/n 的/u 需要/v 。/w 
268		 阿尔曼多/nh 应该/vu "/w 出击/v "/w 吗/u ？/w 
269		 正当/v 王文生/nh 在/p 西德/ns 讲学/v 的/u 时候/n ，/w 法国/ns 最高/a 学术/n 机构/n -/w -/w 法兰西学院/ni 召开/v 院士/n 会议/n ，/w 决定/v 邀请/v 王文生/nh 在/p 该/r 院/n 公开/v 演讲/v 。/w 
270		 但是/c ，/w 对/p 剧中/nl 男/n 主角/n 阿尔曼多/nh ，/w 我们/r 产生/v 了/u 不同/a 看法/n ：/w 如果/c 自己/r 热恋/v 着/u 的/u 情人/n 突然/d 离去/v ，/w 是/vl 应该/vu 象/p 阿尔曼多/nh 那样/r 保持/v 沉默/a 呢/u ，/w 还是/d 应该/vu 主动/a "/w 出击/v "/w ，/w 追回/v 失落/v 的/u 爱情/n ？/w 
271		 对于/p 被/p 警告/v 和/c 被/p 罚/v 出场/v 的/u 队员/n 临场/v 裁判/n 都/d 要/vu 有/v 详细/a 记录/v 并/c 要/vu 用/p 书面/n 报告/n 给/p 主办/v 单位/n 备案/v ，/w 如/v 被/p 罚/v 队员/n 不/d 执行/v 规定/v 继续/v 上场/v 比赛/v ，/w 则/c 该/r 队/n 不管/c 胜负/n 一律/d 以/p 失败/v 论处/v ，/w 算/v 对方/n 至少/d 以/p 二/m 比/v ０/m 胜/v ，/w 如/v 比赛/v 对方/n 踢进/v 更/d 多/a 的/u 球/n 则/c 按/p 实际/a 进球数/n 算/v 。/w 
272		 他/r 还/d 提到/v 应该/vu 为/p 那些/r 已经/d 参加/v 工作/n 和/c 生产/v 劳动/v 的/u 青年人/n 创造/v 条件/n ，/w 让/p 他们/r 有/v 继续/v 学习/v 和/c 深造/v 的/u 机会/n 。/w 
273		 这么/r 多/a 汽车/n ，/w 该/vu 排出/v 多少/r 废气/n ！/w 
274		 该/r 局/n 负责人/n 日前/nt 对/p 记者/n 说/v ，/w 他们/r 已/d 规定/v 各/r 公司/n 和/c 有关/v 企业/n 要/vu 有/v 主要/a 领导/n 专门/a 负责/v ，/w 每月/nt 检查/v 两/m 次/q 重点/n 任务/n 的/u 完成/v 情况/n ，/w 同时/n 加强/v 产品/n 质量/n 的/u 管理/v ，/w 及时/a 做好/v 生产/v 调度/v 。/w 
275		 阿尔曼多/nh 应该/vu 主动/a 去/v 追回/v 失落/v 的/u 爱情/n 吗/u ？/w 
276		 当/p 我们/r 去/v 参观/v 埃克森石油公司/ni 时/nt ，/w 我们/r 看到/v 该/r 公司/n 设计/v 的/u 新型/a 小汽车/n ，/w 这/r 种/q 汽车/n 装有/v 一/m 种/q 体积/n 小/a 、/w 重量/n 轻/a 、/w 效率/n 高/a 的/u 过滤/v 排放/v 废气/n 的/u 设备/n 。/w 
277		 应该说/v ：/w "/w 人工智能/n 是/vl 研究/v 如何/r 应用/v 电脑/n ，/w 部分/n 地/u 模拟/v 、/w 代替/v 、/w 甚至/d 超过/v 人/n 的/u 部分/n 的/u 、/w 已知/v 其/r 规律/n 的/u 脑力劳动/n "/w 。/w 
278		 对/p 触犯/v 刑律/n 的/u 严重/a 犯罪/v 分子/n 必须/d 严格/a 依法/v 惩处/v ，/w 罪/n 该/vu 判处/v 死刑/n 的/u ，/w 必须/d 依法/v 坚决/a 处以/v 极刑/n ，/w 决不/d 手软/a 。/w 
279		 从/p 有利/a 人民/n 健康/a 出发/v ，/w 城镇/n 中/nd 应该/vu 选种/v 挥发/v 杀菌/v 素/n 的/u 树种/n 。/w 
280		 他/r 自/p 一九七八/m 年/nt 十/m 月/nt 负责/v 该/r 公司/n 团委/j 工作/n 以来/nt ，/w 努力/v 掌握/v 青年/n 工作/n 的/u 规律/n ，/w 勤奋好学/i 。/w 
281		 应该/vu 查清/v 。/w 
282		 如今/nt ，/w 该/r 公司/n 初具规模/i ，/w 雇有/v 六十/m 名/n 职工/n ，/w 此外/c 还有/v 三百/m 多/m 人员/n 在/p 为/p 该/r 公司/n 服务/v 。/w 
283		 在/p 这/r 种/q 情况/n 下/nd ，/w 该/r 公司/n 坚持/v 以/p 提高/v 经济效益/n 为/vl 目标/n ，/w 千方百计/i 为/p 国家/n 多/a 创利/v 、/w 多/a 贡献/v 。/w 
284		 法拉第/nh 谈/v 科学家/n 应该/vu 具有/v 的/u 品质/n 
285		 而/c 另/r 一部分/n 青年/n 却/d 认为/v 阿尔曼多/nh 作为/v 一个/mq 大写/n 的/u "/w 人/n "/w ，/w 他/r 应该/vu 享有/v 爱/v 的/u 权利/n 和/c 被/p 爱/v 的/u 权利/n 。/w 
286		 如果/c 他/r 真/d 爱/v 查里多/nh 的话/u ，/w 就/d 应该/vu 大胆/a "/w 出击/v "/w ，/w 去/v 追求/v ，/w 勇敢/a 地/u 去/v 找回/v 失落/v 的/u 爱情/n 。/w 
287		 今年/nt ，/w 该/r 公司/n 把/p 全/a 行业/n 一百五十/m 种/q 产品/n 的/u 目标/n 成本/n 指标/n 下达/v 给/p 所属/n 工厂/n ，/w 除了/p 要求/v 降低/v 可比/v 产品/n 成本/n 以外/nd ，/w 对/p 不可/vu 比/v 产品/n 和/c 新/a 产品/n 也/d 有/v 目标/n 成本/n 要求/n ，/w 使/v 产品/n 从/p 设计/v 开始/v 就/d 纳入/v 成本/n 受控/v 的/u 轨道/n 。/w 
288		 至于/v 说/v 他/r 应该/vu 大胆/a "/w 出击/v "/w 呢/u ，/w 还是/d 保持/v 沉默/a ，/w 这/r 倒/d 不必/d 去/v 固定/v 一个/mq 模式/n ，/w 下/nd 一个/mq 简单/a 的/u 结论/n 。/w 
289		 难怪/d 该/r 公司/n 的/u 总经理/n 、/w 普拉蒂尼/nh 的/u 崇拜者/n 阿兰·贝林/nh 说道/v ：/w 『/w 一个/mq 足球/n 明星/n 如此/r 热衷于/v 经营/v 商业/n ，/w 这/r 在/p 法国/ns 还是/vl 第一次/mq 。/w 
290		 外国/n 朋友/n 来到/v 我国/n 作客/v ，/w 我们/r 做为/v 主人/n 应该/vu 热情/a 接待/v ，/w 但是/c 绝不/d 能/vu 把/p 外国人/n 看/v 得/u 高人一等/i 。/w 
291		 今年/nt 以来/nt ，/w 该/r 行业/n 黑白/n 电视机/n 的/u 成本/n 下降/v 率/k 为/vl 百/m 分之/u 五/m ，/w 台式/n 调频/v 收录/v 两用/a 机/n 的/u 成本/n 下降/v 率/k 达/v 百/m 分之/u 十/m 以上/nd 。/w 
292		 在/p 本市/n 商务印刷厂/ni 七/m 位/q 大/a 革命/v 时期/nt 牺牲/v 的/u 烈士/n 遗像/n 下/nd ，/w 新近/nt 挂出/v 了/u 八/m 个/q 镜框/n ，/w 里面/nd 分别/d 写/v 着/u "/w 祖国/n 的/u 利益/n 高于/v 一切/r "/w "/w 爱国/v 、/w 爱/v 厂/n 、/w 爱/v 本职/n "/w 等/u 字/n -/w -/w 这/r 是/vl 今年/nt 以来/nt 该/r 厂/n 举办/v 的/u 第/h 八/m 期/nt 青工/n 政治/n 轮训班/n 的/u 学员/n 结业/v 时/nt 献给/v 厂里/nl 的/u 纪念品/n 。/w 
293		 现在/nt ，/w 该/r 厂/n 的/u 轮训班/n 已/d 办/v 了/u 八/m 期/nt ，/w 第/h 九/m 期/nt 即将/d 开学/v 。/w 
294		 八月/nt 中旬/nt ，/w 该/r 店/n 还/d 将/d 组织/v 一/m 批/q 较/d 好/a 品种/n 的/u 蟋蟀/n 对外/d 供应/v 。/w 
295		 该文/n 在/p 序/n 里/nd 论述/v 西汉/nt 初年/nt 吸取/v 秦/nt 不/d 分封/v 子弟/n 、/w 孤立无援/i 而/c 迅速/a 败亡/v 的/u 教训/n ，/w 大/d 封/v 同姓/v 子弟/n 。/w 
296		 但是/c 对待/v 恋爱/v 的/u 态度/n ，/w 尤其/d 是/vl 爱情/n 发生/v 波折/n 时/nt 应有/v 的/u 理智/n ，/w 还是/d 应该/vu 象/v 阿尔曼多/nh 那样/r ，/w 怀/v 着/u 一/m 颗/q 纯洁/a 的/u 心/n ，/w 严肃/a 的/u 态度/n ，/w 这/r 一点/mq 是/vl 我们/r 共同/a 的/u 看法/n 。/w 
297		 最近/nt 笔者/n 上/nd "/w 大/a 世界/n "/w ，/w 在/p ３/m 楼/n 剧场/n ，/w 目睹/v 了/u 该/r 团/n 演出/v 的/u 热烈/a 场面/n 。/w 
298		 发生/v 严重/a 盗窃/v 案件/n 的/u 单位/n ，/w 要/vu 将/d 检查/v 处理/v 的/u 情况/n 、/w 应该/vu 吸取/v 的/u 教训/n 以及/c 采取/v 的/u 改进/v 措施/n ，/w 向/p 有关/v 区/n 、/w 县/n 、/w 局/n 报告/v 。/w 
299		 他/r 应该/vu 重/v 事/n 不/d 重人/v 。/w 
300		 该/r 机组/n 常年/nt 在/p "/w 坡/n 陡/a 弯道/n 急/a ，/w 桥梁/n 隧道/n 密/a ，/w 气候/n 变化/v 大/a ，/w 雾/n 大/a 如/v 落雨/v "/w 的/u 贵昆/j 线/n 宜/j （/w 威/j ）/w 贵/j （/w 阳/n ）/w 段/n 上/nd 运行/v 。/w 
301		 该/r 所在/n 涂饰/v 剂/n 和/c 套/v 色/n 技术/n 方面/n 也/d 有所/v 创新/v ，/w 摸索/v 出/vd 了/u 一整套/mq 新/a 工艺/n ，/w 使/v 仿制/v 皮革/n 在/p 耐寒/a 、/w 耐/v 湿/a 、/w 耐/v 摩擦/v 等/u 方面/n 胜过/v 了/u 国外/nl 同类/n 产品/n 。/w 
302		 仿制/v 动物/n 皮革/n 技术/n 鉴定会/n 认为/v ，/w 该项/n 技术/n "/w 是/vl 一/m 项/q 创新/v "/w ，/w 其/r 产品/n "/w 可/vu 作为/v 人造革/n 包/n 袋/n 的/u 升级换代/i 产品/n 供应/v 市场/n "/w 。/w 
303		 而/c 依据/p 该/r 国/n 法律/n ：/w 一/m 个/q 人/n 的/u 心脏/n 停止/v 跳动/v ，/w 即/d 视为/v 死亡/v 。/w 
304		 有关/p 领导/n 机关/n 应该/vu 体谅/v 下情/n ，/w 多/a 为/p 基层干部/n 着想/v 。/w 
305		 该/r 所/n 技术人员/n 根据/p 我国/n 儿童/n 脚/n 型/n 发育/v 特点/n 进行/v 设计/v ，/w 帮/n 面/n 采用/v 针织/v 尼龙/n 、/w 猪/n 绒/n 皮/n ，/w 衬/n 以/p 透气性/n 良好/a 的/u 泡沫/n 海绵/n ，/w 鞋底/nl 由/p 发/v 泡/v 材料/n 和/c 透明/a 底/n 复合/v 而/c 成/v 。/w 
306		 市/n 一/m 医院/n 中医/n 妇科/n 开设/v "/w 更年期/nt 综合症/n "/w 专科/n 门诊/n 一/m 年/nt 来/u ，/w 从/p 中医/n 理论/n 角度/n 研究/v 和/c 分析/v 了/u 该/r 病/n 的/u 病因/n 病/n 机/n ，/w 摸索/v 了/u 一套/mq 治疗/v 该/r 病/n 的/u 方案/n ，/w 并/c 研制/v 了/u 疗效/n 可靠/a 、/w 服用/v 方便/a 的/u 中成药/n 。/w 
307		 经/v 该/r 门诊/n 中医/n 进行/v 治疗/v 后/nd ，/w 现/n 已/d 笑语/n 盈盈/a ，/w 其余/r 症状/n 亦/d 明显/a 改善/v 。/w 
308		 该/r 院/n 外科/n 主任/n 刘绍魁/nh 告诉/v 记者/n ，/w 向/p 瘤/n 内/nd 注射/v 无/v 水/n 酒精/n 治疗/v 肝癌/n ，/w 国外/nl 仅有/v 极少数/n 国家/n 或/c 地区/n 开展/v ，/w 并/c 要求/v 瘤/n 体/n 直径/n 小于/v ３/m 厘米/q 。/w 
309		 十一/m 月/nt 七/m 日/nt ，/w 本/r 报/n 发表/v 了/u 两/m 位/q 老年/nt 读者/n 的/u 来信/v ，/w 诉说/v "/w 跑遍/v 南京路/ns 难/a 买/v 合适/a 衣服/n "/w ；/w 同时/c 发表/v 了/u 普陀区华联西服厂/ni 厂长/n 江文秀/nh 的/u 来信/v ，/w 表示/v 要/vu 为/p 中老年/n 多/a 制/v 新颖/a 服装/n ，/w 该/r 厂/n 还/d 希望/v 中老年/n 将/p 自己/r 的/u 穿着/n 要求/v 和/c 体型/n 尺寸/n 、/w 样式/n 等/u ，/w 写信/v 告诉/v 他们/r ，/w 以便/c 加工/v 整理/v 出/vd 中老年/n 喜爱/v 的/u 各/r 式/k 服装/n 。/w 
310		 该/r 市场/n 由/p 本市/n 各/r 专业/n 银行/n 和/c 其他/r 金融/n 机构/n 在/p 自愿/v 、/w 平等/a 、/w 互惠互利/i 的/u 基础上/nl 联合/v 组成/v 。/w 
311		 邓小平/nh 同志/n 曾经/d 指出/v ：/w "/w 谁/r 愿/vu 当/v 一个/mq 真正/a 的/u 共产主义者/n ，/w 就/d 应该/vu 向/p 雷锋/nh 同志/n 的/u 品德/n 和/c 风格/n 学习/v 。/w "/w 
312		 在/p 课程/n 安排/v 上/nd 就/d 应该/vu 有/v 先/n 有/v 后/nd ，/w 打好/v 地基/n 再/d 盖/v 楼/n 。/w 
313		 小/h 嵇/nhf 心头/nl "/w 咯噔/o "/w 一下/mq ，/w 他/r 认真/a 地/u 听/v 着/u 大家/n 的/u 发言/v ，/w 感到/v 同志们/n 说/v 得/u 对/a ，/w 扣/v 奖金/n 是/vl 因/c 事故/n 受/v 处罚/v ，/w 再/d 躺倒/v 不干/v 就/d 错/a 上/nd 加错/v 了/u ，/w 一个/mq 合格/a 的/u 团员/n 应该/vu 更/d 努力/v 工作/v ，/w 把/p 损失/v 补/v 回来/vd 。/w 
314		 该/r 店/n 设有/v 真空包装/n 机械/n 设备/n ，/w 并/c 备有/v 大小/n 塑料/n 包装袋/n 。/w 
315		 该/r 院/n 治疗/v 的/u 病例/n 中/nd ，/w 瘤/n 体/n 直径/n 最大/a 的/u 超过/v １５/m 厘米/q ，/w 最小/a 的/u 也/d 在/p ４/m 厘米/q 以上/nd 。/w 
316		 吴淞路北海宁路十号/ns 虹口杂粮店/ni 组织/v 到/v 一/m 批/q 沪/ns 产/v 玉米/n 淀粉/n ，/w 每/r 五百/m 克/q 售价/n 七/m 角/q 五/m 分/q ，/w 该/r 粉/n 是/vl 家庭/n 工矿企业/n 自制/v 雪糕/n 、/w 冰霜/n 等/u 不可/vu 缺少/v 的/u 辅助/v 原料/n 。/w 
317		 据了解/v ，/w 该/r 厂/n 准备/v 请/v 有关/v 部门/n 用/p 电子计算机/n 进行/v 处理/v ，/w 取得/v 合理/a 的/u 科学/n 数据/n 后/nd ，/w 再/d 着手/v 设计/v 投产/v 。/w 
318		 该剧/n 着力/v 刻画/v 了/u 杨少振/nh 落入/v 国民党/ni 淞/ns 沪/ns 警备/v 司令部/n 一伙/mq 人/n 的/u 圈套/n 后/nd ，/w 改变/v 了/u 立场/n ，/w 从/p 对/p 共产党/n 害怕/v 、/w 疑惑/v ，/w 到/v 最后/n 坚决/a 跟/p 共产党/n 走/v 的/u 过程/n 。/w 
319		 广大/a 青年/n 应该/vu 成为/v 雷锋精神/n 的/u 实践者/n 和/c 传播者/n ，/w 把/p 自己/r 锻炼/v 成为/v 有/v 理想/n 、/w 有/v 道德/n 、/w 有/v 文化/n 、/w 有/v 纪律/n 的/u 一代/nt 新人/n ，/w 锻炼/v 成为/v 社会主义/n 现代化/v 建设/v 的/u 有用/a 之/u 才/n 。/w 
320		 放松/v 卫生防疫/n 工作/n 的/u 后果/n ，/w 已经/d 明显/a 地/u 看到/v 了/u ，/w 现在/nt 该/vu 是/vl 引起/v 我们/r 重视/v 的/u 时候/n 了/u 。/w 
321		 这次/r 展销会/n 上/nd 展出/v 的/u 六十/m 多种/mq 款式/n 的/u 服装/n ，/w 厂里/nl 准备/v 组织/v 力量/n 投入/v 生产/v ，/w 春节/nt 前/nd 在/p 该/r 厂/n 门市部/n 上柜/v 供应/v 。/w 
322		 性病/n 列入/v 传染病/n 报告/n 范围/n ，/w 凡/d 实行/v 性病/n 监测/v 的/u 各级/n 医疗/v 、/w 防疫/v 单位/n 、/w 私人/n 诊所/n 及/c 少/a 管/v 、/w 劳改/j 、/w 收容/v 站/n 等/u 单位/n ，/w 都/d 应该/vu 承担/v 监测/v 任务/n 。/w 
323		 由于/c 措施/n 得力/a ，/w "/w 公差/n 多/a "/w 这个/r 长期/nt 困扰/v 基层/n 的/u "/w 老大难/n "/w 问题/n 在/p 该/r 团/n 得到/v 了/u 较/d 好/a 解决/v 。/w 
324		 该机/n 在/p 具备/v 上/v 片/n 、/w 曝光/v 、/w 闪光/v 等/u 十/m 项/q 自动/a 功能/n 基础上/nl ，/w 增加/v 了/u 在/p 逆光/v 条件/n 下/nd 自动/a 感光/v 补偿/v 、/w 中途/nl 倒/v 片/n 、/w 自拍/v 等/u 功能/n 。/w 
325		 不久前/nt ，/w 该/r 餐厅/n 从业/v 人员/n 和/c 顾客/n 发生/v 争吵/v ，/w 并/c 欧/v 打/v 一/m 顾客/n 致残/v 。/w 
326		 该/r 商场/n 还/d 兼营/v 批发/v 市场/n 紧俏/a 的/u 广东佛山/ns 人造革/n 和/c 植绒革/n 。/w 
327		 她/r 说/v ，/w 护理/v 工作/n 应该/vu 受到/v 全/a 社会/n 的/u 重视/v ，/w 护士/n 理应/vu 得到/v 人们/n 的/u 爱戴/v 和/c 尊重/v 。/w 
328		 该/r 校/n 各/r 班/n 开展/v 互帮/v 互学/v 活动/n ，/w 出/vd 黑板报/n 、/w 学习/v 竞赛/v 园地/n 等/u ，/w 先进/a 事迹/n 及时/a 得到/v 表扬/v ，/w 不良/a 倾向/n 受到/v 批评/v 教育/v 。/w 
329		 这/r 笔/n 费用/n 该/vu 由/p 谁/r 来/vd 支付/v ？/w 
330		 经/v 审查/v ，/w 该/r 团伙/n 自/p １９８７/m 年/nt 以来/nt 在/p 货物/n 列车/n 上/nd 作案/v ４０/m 多/m 起/q ，/w 窃得/v 彩电/n 、/w 收录机/n 、/w 电扇/n 、/w 洗衣机/n 、/w 毛线/n 、/w 布料/n 等/u 物资/n 价值/n 达/v ６万/m 多/m 元/q 。/w 
331		 该/r 厂/n 生产/v 茄克衫/n 以/p 拼/v 、/w 嵌/v 、/w 镶/v 、/w 贴/v 等/u 工艺/n 见长/v ，/w 一些/m 价格/n 便宜/a 的/u 布料/n ，/w 经过/v 精心/a 裁剪/v ，/w 均可/vu 制成/v 款式/n 诱人/v 的/u 茄克/n 。/w 
332		 ９/m 日/nt 下午/nt ，/w 收到/v 求援/v 急电/n 后/nd ，/w 该/r 站/n 以/p 最快/a 速度/n ，/w 倾/v 其/r 所有/a ，/w 按/p 要求/v 发出/v 细胞/n 色素/n Ｃ/ws 、/w 尿/n 激酶/n 、/w 血浆/n 、/w 人血/n 白蛋白/n 以及/c 心电图/n 纸/n 、/w 滚轴/n 式/k 植皮/v 机/n 、/w 气管/n 套管/n 、/w 导/v 尿管/n 、/w 注射/v 针/n 、/w 氧气/n 吸入/v 器/n 等/u 几十/m 只/q 品种/n 的/u 药品/n 和/c 医疗/v 器械/n ２００/m 多/m 件/n 。/w 
333		 我/r 联想/v 到/v 当年/nt 就/d 在/p 这/r 口/n 井边/nl ，/w 工人/n 举起/v 我国/n 石油/n 工业/n 的/u 第一/m 面/n 红旗/n 奋进/v 的/u 景象/n ，/w 该/vu 是/vl 何等/d 振奋人心/i ！/w 
334		 第/h ２/m 天/nt ，/w 于/p 和/p 该/r 男/n 青年/n 在/p 旅馆/n 交货/v 时/nt ，/w 被/p 群众/n 发现/v 报告/n 公安机关/n ，/w 当场/v 人赃俱获/i 。/w 
335		 该/vu 女/n 连声/d 呼救/v ，/w 奋力/v 抗争/v ，/w 色狼/n 见/v 势/n 不妙/a ，/w 仓皇/a 逃窜/v 。/w 
336		 连日来/nt ，/w 该/r 站/n 领导/n 一边/d 派员/v 飞往/v 哈尔滨/ns 了解/v 实际/n 需要/v ，/w 一边/d 深入/v 有关/v 生产厂/n 联系/v 急救药/n 械/n 生产/v ，/w 以/c 备/v 组织/n 发运/v 。/w 
337		 这次/r 以/p 该/r 班/n 为主/v 成立/v 的/u 一/m 支/q 乐队/n 创作/v 并/c 演奏/v 的/u 民乐/n 合奏/v ，/w 为/p 观众/n 展示/v 出/vd 粉碎/v "/w 四人帮/n "/w 后/nd ，/w 学校/n 里/nd 师生/n 团结/v 、/w 刻苦/a 钻研/v 、/w 向/p 四个现代化/i 美好/a 未来/nt 进军/v 的/u 新气象/n 。/w 
338		 他/r 说/v ：/w "/w 时间/n 晚/a 了/u ，/w 你/r 该/vu 回去/vd 了/u ！/w "/w 
339		 一/m 次/q 部队/n 拉练/v 来到/v 一个/mq 村/n ，/w 他们/r 意外/a 地/u 发现/v ，/w 该/r 村/n ７０/m 个/q 冒尖/v 的/u 专业户/n ，/w 竟/d 有/v ６５/m 户/n 是/vl 退伍军人/n 。/w 
340		 出乎意料/i ，/w 我们/r 很快/a 就/d 收到/v 了/u 回信/v 及/c 邮件/n ，/w 该/r 厂/n 技术/n 服务部/n 免费/v 给/p 我们/r 邮寄/v 来/vd 了/u 一/m 件/n 崭新/a 的/u 天平/n 水准/n 泡/n 。/w "/w 
341		 有关/v 这/r 类/n 问题/n 的/u 图书/n 广告/n 心理学/n 的/u 研究/v 还/d 没有/d 上/v 轨/n ，/w 我/r 该/vu 做/v 点/q 学问/n 啰/u ！/w 
342		 一/m 被害/v 女/n 青年/n 的/u 男友/n 闻讯/v ，/w 拉住/v 该/r 所/n 所长/n 的/u 手/n 说/v ：/w "/w 你们/r 真/d 是/vl 人民/n 的/u 卫士/n ！/w "/w 
343		 对/p 其/r 有/v 何/r 鼓励/v 的/u 措施/n 和/c 规定/v 等等/u ，/w 都/d 应该/vu 摆到/v 企业/n 领导/n 部门/n 议事日程/n 上/nd 。/w 
344		 近年来/nt ，/w 该/r 院/n 专家/n 、/w 教授/n 在/p 努力/v 发挥/v 祖国/n 医药/n 防治/v 疾病/n 功能/n 的/u 同时/n ，/w 还/d 把/p 中药/n 用于/v 食疗/n ，/w 挑选/v 部分/n 中药/n 进行/v 科学/n 配合/v ，/w 亲自/d 上/v 厨/n ，/w 试制/v 成色/n 香味/n 俱/d 佳/a 的/u 菜肴/n 。/w 
345		 该/r 院/n 根据/p 人民/n 生活/n 习惯/n ，/w 对/p 古代/nt 处方/n 注意/v 创新/v ，/w 使/v 中药/n 发挥/v 更/d 大/a 的/u 功效/n 。/w 
346		 该/r 院/n 的/u 领导/n 把/p 教学法/n 研究/v 活动/n 作为/v 学术/n 活动/v 的/u 一个/mq 组成部分/n ，/w 院/n 学术/n 委员会/n 专门/d 成立/v 了/u 教学法/n 研究/v 小组/n ，/w 为/p 青年/n 教师/n 开办/v 了/u 教学法/n 讲座/n ，/w 介绍/v 外语/n 教学法/n 中/nd 直接/a 教学法/n 、/w 翻译/v 对比/v 法/k 、/w 听说/v 法/k 、/w 交际/v 法/k 等/u 几/m 种/q 流派/n ，/w 初步/a 研究/v 了/u 国外/nl 外国语/n 教学法/n 工作/n 的/u 动态/n 。/w 
347		 该/r 院/n 教师/n 还/d 研究/v 了/u "/w 中药/n 补药/n 在/p 大热天/n 怎样/r 最大/a 限度/n 地/u 吸收/v "/w 的/u 问题/n ，/w 用/p 金樱子/n 、/w 五味子/n 、/w 决明/n 等/u 多种/mq 药物/n 试/v 制成/v 一/m 种/q 新型/a 饮料/n ，/w 可以/vu 在/p 热天/nt 起到/v 滋补/v 作用/n ，/w 同时/c 又/d 有/v 消暑/v 生津/v 之/u 效/n ，/w 口感/n 也/d 很/d 好/a 。/w 
348		 俺/r 应该/vu 象/p 稻穗/n 才/d 对/a 呀/u ！/w "/w 
349		 该/r 院/n 教师/n 从/p 中药/n 中/nd 选取/v 五味子/n 、/w 麦冬/n 等/u 能够/vu 防治/v 血管/n 硬化/v 的/u 药材/n ，/w 研制/v 成/v 一/m 种/q 防治/v 老年/nt 心血管/n 疾病/n 的/u 怡心酒/n ，/w 又/d 研制/v 了/u 一/m 种/q 能为/v 老年/nt 滋补/v 肝/n 肾/n 的/u "/w 养/v 命/n 酒/n "/w 与/p 之/r 配套/v ，/w 这/r 一/m 科研/n 成果/n 已/d 提供/v 给/p 生产/v 陈缸/ni 名酒/n 的/u 福建龙岩酒厂/ni 。/w 
350		 就/p 近年来/nt 反响/n 较/d 大/a 的/u 一些/m 作品/n 看/v ，/w 追求/v 逼/v 肖/v 的/u 真实/a ，/w 重视/v 细节/n 的/u 作用/n ，/w 强调/v 人/n 与/c 社会/n 历史/n 的/u 双向/v 渗透/v ，/w 着意/d 人物/n 性格/n 的/u 刻画/v ，/w 应该说/v 是/vl 现实主义/n 创作/v 方法/n 长期/nt 形成/v 的/u 传统/n 。/w 
351		 目前/nt ，/w 确实/d 有些/m 企业/n 存在/v 纪律/n 松弛/a 、/w 无人/v 负责/v 的/u 现象/n ，/w 但/c 这/r 不是/vl 所有制/n 造成/v 的/u ，/w 而/c 应该/vu 从/p 管理/v 上/nd 找/v 原因/n 。/w 
352		 石英/n 电子/n 钟/n 由/p 经过/p 改革/v 的/u 电子/n 钟/n 和/c 控制/v 机构/n 两/m 部分/n 组成/v ，/w 具有/v 『/w 功耗/n 小/a 』/w 、/w 『/w 牵引力/n 大/a 』/w 等/u 优点/n ，/w 该/r 校/n 使用/v 两/m 年/nt 多/m 来/u ，/w 证明/v 性能/n 稳定/a ，/w 计时/v 准确/a 。/w 
353		 最近/nt ，/w 我/r 拜访/v 了/u 普陀区/ns 卫生/n 工作者/n 协会/n 的/u 一些/m 同志/n ，/w 了解/v 到/v 该/r 区/n ８/m 家/n 街道/n 医院/n 自/p １９８４/m 年/nt 起/v 陆续/d 与/p 上海/ns 各/r 大/a 医院/n 建立/v 了/u 新型/a 医疗/v 协作/v 联合体/n ，/w 建立/v 的/u 协作/v 病房/n 共/d 添/v 病床/n ３１４/m 张/q 。/w 
354		 不是/vl 说/v 当代/nt 小说/n 中/nd 不/d 应该/vu 表现/v 那些/r 关乎/v 国家/n 前途/n 、/w 民族/n 命运/n 的/u 重大/a 转折/v 和/c 剧烈/a 冲突/v ，/w 但/c 现实/n 生活/n 毕竟/d 是/vl 涓涓细流/i 汇成/v 的/u 长江/ns 大河/n ，/w 最/d 大多数/n 人/n 面对/v 的/u 现实/n 生活/n ，/w 往往/d 是/vl 零碎/a 的/u ，/w 普遍/a 的/u 现象/n ，/w 所谓/a 生存/v ，/w 所谓/a 挣扎/v ，/w 也/d 往往/d 是/vl 辗转/v 于/p 这/r 种/q 生活/n 现象/n 之中/nd ，/w 正/d 象/p 马克思主义/n 创始人/n 说/v 的/u ，/w 历史/n 正是/vl 通过/p 无数/m 偶然性/n 的/u 分力/n 才/d 会/vu 形成/v 合力/v 开辟/v 出/vd 自己/r 的/u 道路/n ，/w 作为/v 关注/v 人/n 的/u 命运/n 和/c 处境/n 的/u 现实主义/n 文学/n ，/w 把/p 目光/n 放/v 在/p 大量/a 的/u 人人/n 都/d 逃避/v 不/d 开/v 的/u 日常生活/n 的/u 杂色/n 和/c 复调/v 上/nd ，/w 正是/vl 文学/n 同/c 现实/n 生活/n ，/w 同/c 现实/n 生活/n 中/nd 的/u 人/n 联系/v 得/u 更/d 紧密/a 的/u 途径/n ，/w 也是/vl 对/p 最/d 广大/a 民众/n 的/u 最/d 基本/a 的/u 生存/v 需求/n 的/u 一/m 种/q 关注/v 。/w 
355		 中国/ns 的/u 教练/n 则/c 根据/p 身形/n 条件/n 、/w 腿部/n 力量/n 和/c 项目/n 距离/n 的/u 短长/n 等/u 因素/n ，/w 为/p 每/r 位/q 运动员/n 设计/v 出/vd 不同/a 大小/n 、/w 硬度/n 和/c 弹性/n 的/u 蹼/n 板/n -/w -/w "/w 每/r 条/n 海豚/n 都/d 该/vu 有/v 自己/r 的/u 尾巴/n "/w ，/w 就/d 这么/r 一个/mq 十分/d 浅显/a 的/u 道理/n ，/w 中国/ns 教练/n 运用/v 得/u 早/a 一/m 步/n ，/w 运动/n 成绩/n 自然/d 也/d 就/d 领先/v 一/m 步/n 。/w 
356		 师/n 的/u 领导/n 同志/n 了解/v 了/u 电影/n 组/n 同志/n 勇于/v 吃苦/v 、/w 积极/a 工作/n 的/u 精神/n 后/nd ，/w 议论/v 说/v ：/w 越是/c 放映员/n 们/k 不辞辛苦/i ，/w 热情/a 为/p 部队/n 服务/v ，/w 领导/n 越/d 应该/vu 关心/v 他们/r 的/u 疾苦/n ，/w 努力/v 为/p 他们/r 提供/v 良好/a 的/u 工作/n 条件/n 。/w 
357		 最近/nt ，/w 该/r 所/n 举行/v 了/u 一/m 次/q 科研/n 成果/n 展出/v 。/w 
358		 经过/p 全/a 系/n 教工/j 努力/v ，/w 该系/n 只有/d 几个/mq 学生/n 在/p 去年/nt 学潮/n 中/nd 参加/v 游行/v 。/w 
359		 但是/c ，/w 也/d 有/v 少数/n 同志/n 有/v 种/q 种/q 担心/v 和/c 顾虑/v ，/w 这/r 实质上/nl 是/vl 对于/p 在/p 新/a 的/u 形势/n 下/nd 选拔/v 培养/v 基层干部/n 应该/vu 有/v 新/a 的/u 观点/n 、/w 新/a 的/u 办法/n 缺乏/v 足够/a 的/u 认识/v ，/w 看/v 不/d 见/v 新/a 的/u 历史/n 条件/n 对/p 带兵/v 人/n 提出/v 的/u 新/a 要求/n 。/w 
360		 在/p 普及/v 的/u 基础上/nl ，/w 该/r 区/n 注重/v 抓/v 提高/v 。/w 
361		 本来/d 我/r 应该/vu 回到/v 原籍/n 江西省上饶县尊桥乡/ns 安置/v ，/w 但/c 上饶市/ns 党政/n 领导/n 考虑到/v 农村/n 医疗/v 条件/n 差/a ，/w 交通/n 不方便/a ，/w 决定/v 把/p 我/r 安置/v 在/p 市区/n 。/w 
362		 每年/nt 寒暑假/j ，/w 该/r 区/n 少科站/ni 都/d 选/v 拨/v 一/m 批/q 有/v 一定/a 基础/n 知识/n 的/u 学生/n 举办/v 提高班/n ，/w 开阔/a 视野/n ，/w 选择/v 课题/n ，/w 设计/v 程序/n ，/w 制作/v 软件/n 。/w 
363		 我们/r 应该/vu 看到/v ，/w 现在/nt 当/v 一个/mq 连/n 排/n 干部/n ，/w 同/p 过去/nt 战争/n 年代/nt 大/d 不/d 相同/a 了/u 。/w 
364		 我国/n 经济学界/n 应该/vu 建立/v 自己/r 的/u 马克思主义/n 产权/n 经济学/n ，/w 来/vd 研究/v 如何/r 改革/v 全民/n 经济/n 管理/v 体制/n 的/u 弊病/n 和/c 巩固/v 发展/v 全民所有制/n 经济/n 的/u 问题/n 。/w 
365		 象/p 叶兆言/nh 《/w 追月楼/ns 》/w 这样/r 的/u 小说/n ，/w 就/d 题材/n 看/v ，/w 并不/d 特别/d 新颖/a ，/w 但/c 他/r 写/v 一个/mq 书香门第/n 的/u 文人/n ，/w 怎样/r 通过/p 家庭/n 的/u 变迁/v ，/w 时代/nt 的/u 变化/v ，/w 逐步/d 完成/v 了/u 自己/r 的/u 人生/n 追求/v ，/w 领悟/v 到/v 自己/r 应该/vu 担负/v 的/u 人生/n 责任/n 和/c 应该/vu 拥有/v 的/u 人生/n 品格/n 。/w 
366		 母爱/n 应该/vu 是/vl 一/m 种/q 溺爱/v 宠爱/v 不/d 讲/v 理智/n 的/u 爱/v ，/w 但/c 他/r 母亲/n 从来/d 不/d 可能/vu 不/d 讲/v 理智/n ，/w 为此/c ，/w 他/r 也/d 不/d 可能/vu 不/d 缺少/v 母爱/n 。/w 
367		 夜/nt ，/w 已经/d 很/d 深/a 了/u ，/w 仓库/n 副/h 主任/n 陈光建/nh 辗转/v 难/a 眠/v ，/w 战士/n 们/k 的/u 话/n 使/v 他/r 产生/v 了/u 一个/mq 强烈/a 的/u 念头/n ：/w 把家/v 搬来/v ，/w 把/p 妻子/n 儿女/n 接来/v 扎根/v 边疆/n ，/w 领导/n 应该/vu 带/v 这个/r 头/n 。/w 
368		 奉贤四团中学/ni 研究/v 发展/v 食用菌/n ，/w 栽培/v 了/u 草菇/n 、/w 平菇/n 、/w 香菇/n 、/w 猴头/n 、/w 灵芝/n 、/w 黑木耳/n 等/u 品种/n ，/w 他们/r 的/u 经验/n 在/p 全/a 县/n 推广/v 后/nd ，/w 使/v 该/r 县/n 的/u 草菇/n 产量/n 居/v 全/a 市/n 之首/nd 。/w 
369		 应该说/v ，/w 这/r 是/vl 固本/v 之/u 举/n 。/w 
370		 哈尔滨铁路分局/ni 查出/v 近/a 几/m 年/nt 来/u ５６/m 次/q 列车/n 有/v ４７/m 名/q 乘务员/n 参与/v 这/r 一/m 非法/a 活动/n ，/w 该/r 分局/n 召开/v 了/u 刹/v 歪风/n 整顿/v 纪律/n 大会/n ，/w 由/p 公安部门/n 拘留/v 了/u ３/m 人/n ，/w ２５/m 人/n 受到/v 罚款/v 或/c 调离/v 车/n 班/n 等/u 处理/v 。/w 
371		 １０/m 月/nt １０/m 日/nt ，/w 三/m 连/n 外出/v 搞/v 战术/n 训练/v 结束/v 时/nt ，/w 蒋/nhf 连长/n 提出/v ，/w 团首长/n 带领/v 工作组/n 在/p 连队/n 指导/v 训练/v 很/d 辛苦/a ，/w 应该/vu 弄/v 几个/mq 菜/n "/w 表示/v 表示/v "/w 。/w 
372		 但/c 应该/vu 看到/v ，/w 休息/v 太/d 晚/a 必然/a 会/vu 影响/v 到/v 第二/m 天/nt 的/u 工作/n 和/c 学习/v ，/w 另外/c ，/w 一/m 日/nt 生活/n 制度/n 到/v 任何/r 时候/n 都/d 是/vl 应该/vu 坚持/v 的/u 。/w 
373		 广大/a 青年/n 战士/n 都/d 应该/vu 力争/v 做/v 一个/mq 有/v 志/n 的/u 青年/n ，/w 在/p 各自/r 的/u 岗位/n 上/nd 尽心尽力/i ，/w 为/p 加速/v 我军/n 的/u 现代化/v 建设/v 多/a 作贡献/v 。/w 
374		 对/p 那些/r 开会/v 成癖/v 的/u 单位/n 说来/v ，/w 倒是/d 应该/vu 象/p 诗人/n 写/v 的/u 那样/r ：/w 
375		 医务/v 人员/n 工作/n 时间/n 不/d 该/vu 吸烟/v 
376		 来/vd 讨论/v 根/n 绝/v 一切/r （/w 不/d 必要/a 的/u ）/w 会议/n ，/w 那/r 该/vu 多/d 好/a 。/w 
377		 南京/ns 部队/n 某/r 团/n 五/m 连/n 九/m 班/n 所/u 进行/v 的/u 单兵/n 战术/n 动作/n 改革/v ，/w 是/vl 该/r 团/n 教改/v 小组/n 种/v 的/u 一块/mq "/w 试验田/n "/w 。/w 
378		 负责/v 接待/v 我们/r 的/u 是/vl 该/r 校/n 副/h 校长/n 、/w 波兰/ns 第一/m 位/q 宇航员/n 海尔马谢夫斯基/nh 上校/n 。/w 
379		 所谓/a 公正/a ，/w 就是/d 无论/c 何时何地/i ，/w 不管/c 是/vl 对人/v 、/w 对/v 事/n 、/w 对己/v ，/w 都/d 遵循/v 正确/a 的/u 原则/n ，/w 讲/v 公道/a 正派/a ，/w 该/vu 怎么办/v 就/d 怎么办/v 。/w 
380		 为了/p 加强/v 管理/v ，/w 堵塞/v 漏洞/n ，/w 真如站/ns 对/p １１/m 处/n 闲杂/a 人员/n 易于/v 混入/v 站/n 内/nd 的/u 通道/n ，/w 分别/d 采取/v 了/u 堵/v 、/w 封/v 、/w 管/v 等/u 措施/n ，/w 并/c 教育/v 全/a 站/n 职工/n 带头/v 遵/v 法/n 守纪/v ，/w 至今/d 该/r 站/n 未发/v 现有/v 职工/n 参与/v 贩运/v 倒卖/v 卷烟/n 活动/n 。/w 
381		 一/m 次/q ，/w 他/r 看到/v 废料/n 堆/n 里/nd 放/v 着/u 一些/m 报废/v 的/u 起动机/n 和/c 发电机/n ，/w 心想/v ，/w 这/r 是/vl 汽车/n 上/nd 的/u 重要/a 部件/n ，/w 造价/n 很/d 高/a ，/w 如果/c 能/vu 重新/d 修复/v 该/vu 多/d 好/a 啊/u ！/w 
382		 重大/a 任务/n 和/c 突击/v 性/k 工作/n 无疑/d 是/vl 要/vu 很/d 好/a 地/u 去/v 完成/v 的/u ，/w 但/c 经常性/n 、/w 基础性/n 工作/n 也/d 不/d 应该/vu 放松/v 。/w 
383		 医务/v 人员/n 应/vu 带头/v 戒烟/v ，/w 在/p 工作/n 时间/n 抽烟/v 更/d 不/d 应该/vu 。/w 
384		 五/m 连/n 九/m 班/n 的/u 改革/v 究竟/d 有/v 何/r 价值/n ，/w 该/r 团/n 教改/v 小组/n 谈到/v 这样/r 一/m 条/n 经验/n ，/w 对于/p 解决/v 这个/r 问题/n 是/vl 很/d 有/v 益处/n 的/u 。/w 
385		 里根/nh 政府/n 在/p 推行/v 战略/n 防御/v 计划/n 时/nt ，/w 竭力/v 鼓吹/v 实现/v 该/r 计划/n 所/u 能/vu 带来/v 的/u 巨大/a 商业/n 价值/n 和/c 民用/a 效益/n 。/w 
386		 现在/nt ，/w "/w 流动/v 工厂/n "/w 扩大/v 了/u ，/w 该/r 厂/n 自行/d 设计/v 、/w 制造/v 的/u ５/m 台/q 卷/v 管/n 机/n ，/w 已/d 有/v ３/m 台/q 安装/v 在/p 流动/v 车上/nl 。/w 
387		 现场/n 会上/nl ，/w 该师/n 战时/nt 后勤/n 保障/v 表演/v 吸引/v 着/u 观众/n ：/w 指挥员/n 一声令下/i ，/w 车辆/n 紧急/a 启封/v ，/w ２５/m 分钟/q 后/nd ，/w ２０/m 辆/q 汽车/n 就/d 全部/n 冲出/v 车场/n 。/w 
388		 其实/d ，/w 对/p 西方/nd 和/c 港台/j 的/u 一些/m 新闻/n 媒介/n 的/u 所谓/a "/w 新闻/n 真实/a "/w 应该/vu 打/v 个/q 大/a 大/a 的/u 问号/n 。/w 
389		 该/r 社/n 为/p 庆祝/v 开办/v 一/m 周年/nt ，/w 从/p 本月/nt ２５/m 日/nt 到/v ３１/m 日/nt 举办/v 为期/v 一/m 周/nt 的/u 西菜/n 大会/n 串/v 。/w 
390		 妹妹/n 的/u 合法/a 权利/n 应该/vu 受到/v 保护/v 。/w 
391		 该/r 团/n 教改/v 小组/n 的/u 同志/n 谈到/v ，/w 这/r 多年来/nt ，/w 从/p 部队/n 参加/v 大/a 的/u 合练/v 中/nd ，/w 发现/v 在/p 分队/n 的/u 战术/n 行动/n 中/nd ，/w 战士/n 们/k 利用/v 地形/n 地物/n 存在/v 着/u 许多/a 缺陷/n 。/w 
392		 在/p 这/r 方面/n 《/w 军事/n 谋略/n 学/k 》/w 所/u 做/v 的/u 探索/v 和/c 建立/v 的/u 理论/n 框架/n 应该说/v 是/vl 有/v 很/d 大/a 成效/n 的/u 。/w 
393		 可是/c ，/w 该报/n 在/p 画面/n 上/nd 却/d 添/v 了/u 这么/r 一句话/n ：/w "/w 不要/vu 动/v ！/w 
394		 我们/r 认为/v ，/w 勇敢/a 精神/n 固然/c 是/vl 人/n 的/u 因素/n 中/nd 的/u 一个/mq 内容/n ，/w 是以/c 劣/a 胜/v 优/a 的/u 重要/a 条件/n ；/w 但/c 人/n 的/u 因素/n 还/d 应该/vu 包括/v 更/d 多/a 的/u 内容/n ，/w 以/p 劣/a 胜/v 优/a 还/d 必须/d 加进/v 灵活机动/i 的/u 战术/n 方略/n 。/w 
395		 随着/p 基层/n 普法/j 工作/n 的/u 深入/v ，/w 应该/vu 更新/v 教材/n ，/w 丰富/v 其/r 内容/n 。/w 
396		 领导/n 干部/n 传帮带/v ，/w 也/d 应该/vu 在/p 这/r 方面/n 做出/v 好/a 样子/n 。/w 
397		 这些年/nt 来/u ，/w 我/r 做/v 了/u 一些/m 作为/v 一个/mq 共产党员/n 应该/vu 做/v 的/u 工作/n ，/w 正是/vl 在/p 党中央/n 和/c 老一辈/n 革命家/n 教育/v 下/nd ，/w 发扬/v 党/n 的/u 优良/a 传统/n 的/u 结果/n 。/w 
398		 与此同时/i ，/w 该/r 部/n 党委/n 决定/v 开除/v 其/r 党籍/n 。/w 
399		 该/r 仪器/n 不仅/c 能/vu 测定/v １０００/m 公里/q 范围/n 内/nd 雷电/n 发生/v 的/u 位置/n 和/c 强度/n ，/w 而且/c 能/vu 预报/v 雷区/n 移动/v 的/u 趋势/n 。/w 
400		 在/p 推广/v 广播体操/n ３５/m 周年/nt 前夕/nt ，/w 国家体委/j 群体/n 司/n 司长/n 朱德录/nh 对/p 本/r 社/n 记者/n 说/v ，/w 做/v 工间操/n 是/vl 一/m 种/q 锻炼/v 身体/n 、/w 简便易行/i 的/u 好/a 形式/n ，/w 这/r 项/q 活动/n 应该/vu 坚持/v 下去/v 。/w 
401		 该/r 中心/n 可/vu 截/v 收/v 太平洋/ns 和/c 印度洋/ns 上空/n 的/u 外国/n 军用/a 、/w 商业/n 卫星/n 和/c 无线电台/n 发出/v 的/u 各种/r 信号/n 。/w 
402		 该/r 委员会/n 是/vl 在/p 伊朗/ns 议会/n 通过/p 同/p 英/j 断交/v 的/u 议案/n 后/nd 仅/d 一/m 小时/nt 批准/v 的/u 。/w 
403		 所谓/a 讲/v 科学/n ，/w 就/d 包括/v 从/p 现代/nt 战场/n 的/u 实际/a 情况/n 出发/v ，/w 该打/v 就/d 打/v ，/w 该/vu "/w 藏/v "/w 就/d "/w 藏/v "/w ；/w 所谓/a 讲/v 战术/n ，/w 就是说/c 指挥员/n 要/vu 善于/v 灵活/a 用兵/v ，/w 战斗员/n 要/vu 善于/v 灵活/a 动作/n ，/w 目的/n 是/vl 要/vu 靠/v 上去/v 消灭/v 敌人/n ，/w 至于/v "/w 靠/v "/w 的/u 方法/n 则/c 不必/d 强求/v 一律/a 。/w 
404		 二十/m 年/nt 来/u ，/w 该/r 军种/n 发展/v 很快/a ，/w 目前/nt 兵力/n 已/d 达/v 三十七万五千/m 多/m 人/n 。/w 
405		 同时/c ，/w 该集/n 中/nd 的/u 一定/d 要/vu 集中/v ，/w 一定/d 要/vu 服从/v 统一/v 指挥/v 。/w 
406		 当然/d ，/w 工作/n 不甘/v 人/n 后/nd ，/w 总/d 想/v 做出/v 些/q 成绩/n 来/vd ，/w 这/r 种/q 积极/a 进取/v 精神/n 是/vl 应该/vu 肯定/v 的/u ，/w 出/vd 以/p 公心/n 的/u "/w 不甘寂寞/i "/w 也是/vl 好/a 的/u ，/w 但/c 为了/p "/w 不甘寂寞/i "/w ，/w 又/d 必须/d 耐得/v 住/v 寂寞/a 。/w 
407		 我/r 觉得/v 共产党员/n 应该/vu 把/p 能为/v 群众/n 解除/v 痛苦/a 、/w 创造/v 幸福/a ，/w 作为/v 自己/r 的/u 幸福/n 。/w 
408		 他/r 朝思暮想/i 的/u 是/vl 要/vu 要/vu 培养/v 出/vd 尖子/n 队员/n ，/w 解放军/n 应该/vu 为/p 国家队/n 输送/v 出色/a 的/u 人才/n 。/w 
409		 也是/vl 因为/c 好人/n 坏人/n 混杂/v 在/p 一起/n ，/w 使/v 我们/r 有些/m 应该/vu 采取/v 的/u 断然/a 措施/n 难于/d 出手/v 。/w 
410		 下级/n 只要/vu 不是/vl 消极/a 怠工/v ，/w 迟疑/v 坐困/v ，/w 应该/vu 允许/v 犯错误/v 。/w 
411		 既/c 不要/vu 沉溺/v 于/p 爱河/n ，/w 也/d 不要/vu 因/c 失去/v 爱情/n 而/c 心灰意冷/i ，/w 应该/vu 充分/a 利用/v 青春/n 的/u 时光/n 和/c 在/p 部队/n 的/u 机会/n ，/w 提高/v 自己/r 思想/n 、/w 文化/n 等/u 方面/n 素质/n 。/w 
412		 该/vu "/w 出嫁/v "/w 了/u ，/w 韩云波/nh 把/p 她/r 推荐/v 给/p 国家队/n 教练/n 袁伟民/nh 。/w 
413		 但/c 您/r 也/d 应该/vu 知道/v ，/w 我们/r 毕竟/d 刚刚/d 步入/v 军营/n ，/w 由/p 一个/mq 老百姓/n 转变/v 为/vl 一个/mq 革命/v 军人/n 需要/v 有/v 个/q 过程/n 。/w 
414		 向多本/h 原/d 是/vl 该/r 县/n 河口乡太清山/ns 下/nd 的/u 一/m 名/n 长工/n ，/w 一九三三/m 年/nt 参加/v 中国工农红军/ni ，/w 历经/v 长征/n 、/w 抗日/j 、/w 解放战争/nt ，/w 并/c 曾/d 进军/v 新疆/ns ，/w 荣获/v 过/u 「/w 三/m 级/n 八一/j 勋章/n 」/w 、/w 「/w 独立/v 自由/a 勋章/n 」/w 、/w 「/w 解放/v 勋章/n 」/w 。/w 
415		 该/r 水稻/n 生长期/nt 为/vl １１３/m -/w -/w １１５/m 天/nt ，/w 比/p 一般/a 常规/n 水稻/n 略/d 长/a ，/w 但/c 不/d 影响/v 两/m 季/nt 稻/n 的/u 种植/v 。/w 
416		 ８７２９８/m 部队/n 骆伟/nh 来信/v 说/v ：/w 该/r 部/n 驻地/n 邮电局/n 在/p 未/d 征求/v 部队/n 意见/n 的/u 情况/n 下/nd ，/w 私自/d 制作/v 部队/n 的/u 收发/v 专用/v 章/n ，/w 并/c 强行/v 要求/v 部队/n 买下/v 。/w 
417		 "/w 你/r 看/v 人家/r ｘｘｘ/ws ，/w 一/m 年/nt 就/d 赚/v 了/u 万/m 二八/m 千/m 的/u ，/w 你/r 也/d 快/d 回来/vd 吧/u ，/w 在/p 部队/n 多/a 呆/v 一/m 年/nt ，/w 损失/v 该/vu 有/v 多/d 大/a ？/w "/w 
418		 与会/v 同志/n 通过/p 充分/a 论证/v ，/w 一致/a 认为/v ，/w 应该/vu 尽快/d 建立/v 起/v 军事/n 谋略/n 基础理论/n 教程/n ，/w 用于/v 我军/n 指挥/v 院校/n 的/u 教学/n 。/w 
419		 "/w 提前/v 归队/v 该不该/vu 提倡/v ？/w "/w 
420		 而且/c 假期/nt 本来/d 就/d 不/d 算/v 宽裕/a ，/w 如果/c 领导/n 再/d 提倡/v 提前/v 归队/v ，/w 他们/r 就/d 很/d 难/a 把/p 该/vu 办/v 的/u 事情/n 办/v 利索/a ，/w 也/d 容易/a 冷/v 了/u 战士/n 亲人/n 的/u 心/n 。/w 
421		 随着/p 学习/v 的/u 深入/v ，/w 看/v 了/u 书/n 多/a 了/u ，/w 我/r 才/d 发现/v 该书/n 有/v 不少/a 疏漏/n 。/w 
422		 革命/n 导师/n 的/u 著作/n ，/w 为/p 我们/r 提供/v 了/u 马克思主义/n 的/u 基本/a 原理/n ，/w 是/vl 指导/v 我们/r 革命/v 和/c 建设/v 的/u 理论/n 基础/n ，/w 这/r 是/vl 应该/vu 坚信/v 不/d 疑/v 的/u 。/w 
423		 ３/m 月/nt ２５/m 日/nt ，/w 某/r 建筑/n 公司/n 总经理/n 亲/d 抵/v 沈阳/ns 军区/n 后勤部/ni 营房/n 设计所/n ，/w 找到/v 该/r 所/n 专业/n 军士/n 、/w 国家/n 二/m 级/n 预算/n 员/k 刘艺/nh ，/w 以/p 每月/nt ６００/m 元/q 高薪/n 和/c 三居室/n 住宅/n 为/vl 条件/n ，/w 聘请/v 他/r 退伍/v 到/v 该/r 公司/n 任职/v 。/w 
424		 大家/n 商定/v ，/w 在/p 全军/n 通用/v 的/u 基础理论/n 教程/n 建立/v 起来/vd 之前/nt ，/w 首先/d 打好/v "/w 外围/n 战/n "/w ，/w 即/d 由/p 陆军/n 指挥/v 学院/n 牵头/v ，/w 围绕/v 军事/n 谋略/n 学/k 的/u 意义/n 、/w 一般/a 理论/n 及/c 方法/n ，/w 该/r 学科/n 与/c 传统/n 文化/n 及/c 新/a 的/u 方法论/n 的/u 关系/n ，/w 毛泽东/nh 的/u 军事/n 谋略/n 思想/n ，/w 高技术/n 与/c 军事/n 谋略/n ，/w 军事/n 指挥/v 人才/n 的/u 谋略/n 修养/n 等/u ７/m 个/q 问题/n ，/w 举办/v 讲座/n 。/w 
425		 美国/ns 原油/n 下降/v 的/u 主要/a 原因/n 有/v 两/m 个/q ：/w 一/m 是/vl 石油输出国组织/ni 上周/nt 未能/vu 就/p 产量/n 问题/n 达成/v 协议/n ，/w 二/m 是/vl 美元/n 汇率/n 的/u 下跌/v 使/v 石油输出国组织/ni 的/u 收入/n 减少/v ，/w 这/r 会/vu 迫使/v 该/r 组织/n 的/u 成员国/n 用/p 增加/v 产量/n 的/u 办法/n 来/vd 弥补/v 自己/r 的/u 损失/v 。/w 
426		 因此/c ，/w 苏联/ns 当局/n 对/p 该/r 军种/n 十分/d 重视/v ，/w 把/p 它/r 列为/v 五大/j 军种/n 之首/nd ，/w 由/p 一/m 名/n 国防部/ni 副/h 部长/n 指挥/v ，/w 把/p 国防/n 预算/n 中/nd 百/m 分之/u 四十/m 的/u 军费/n 用于/v 研制/v 导弹/n 核武器/n 。/w 
427		 既/c 要/vu 起到/v 应有/v 的/u 作用/n ，/w 又/d 不要/vu 妨碍/v 和/c 干/v 拢/v ，/w 究竟/d 应该/vu 怎样/r 去/v 掌握/v 分寸/n 呢/u ？/w 
428		 四/m 月/nt 五/m 日/nt ，/w 某/r 团/n 三/m 连/n 干部/n 战士/n 高高兴兴/i 地/u 观看/v 电视/n 录像片/n 《/w 孙子兵法/n 》/w ，/w 这/r 是/vl 该/r 团/n 巡回/v 录像/n 放映/v 组/n 第/h 四十五/m 次/q 服务/v 到/v 连/n 。/w 
429		 我/r 认为/v ，/w 任何/r 学科/n 不仅/c 应该/vu 有/v 自身/n 特定/a 的/u 研究/v 对象/n ，/w 同时/c 也/d 应有/v 自身/n 特点/n 的/u 基础理论/n ，/w 只有/d 前者/n 没有/v 后者/n 就/d 不/d 可能/vu 成为/v 一/m 门/q 直正/a 的/u 学科/n 。/w 
430		 所以/c ，/w 设身处地/i 为/p 战士/n 想/v 一/m 想/v ，/w 当/p 领导/n 的/u 倒是/d 该/vu 给/p 即将/d 探亲/v 的/u 战士/n 多/a 当/v 参谋/n ，/w 帮助/v 他们/r 把/p 有限/a 的/u 假期/nt 来/vd 一番/mq 统筹/v 安排/v ，/w 把/p 假/n 休/v 好/a ，/w 把/p 事/n 办妥/v ，/w 在家/v 过/vd 得/u 愉快/a ，/w 归队/v 无牵无挂/i 。/w 
431		 在/p 世界/n 股市/n 持续/v 动荡/a ，/w 美元/n 汇率/n 大跌/v 的/u 情况/n 下/nd ，/w 欧佩克/ni 维持/v 原来/d 产量/n 和/c 价格/n 的/u 决定/v 应该说/v 是/vl 谨慎/a 的/u 、/w 明智/a 的/u ，/w 这/r 对/p 稳定/a 世界/n 石油/n 市场/n 乃至/c 世界/n 经济/n 将/d 起到/v 重要/a 的/u 作用/n 。/w 
432		 该/r 组织/n 有/v １７０/m 名/n 成员/n ，/w "/w 特别/d 具有/v 侵略/v 性/k 和/c 好斗/v 性/k "/w ，/w 其/r 头目/n 叫/v 屈南/nh 。/w 
433		 ３/m 月/nt 下旬/nt ，/w 本/r 报/n 收到/v 河南省中州制药厂/ni 职工/n 的/u 来信/v ，/w 反映/v 该/r 厂/n 厂长/n 王宗昌/nh 玩忽职守/i ，/w 今年/nt 一/m 季度/nt 给/p 国家/n 造成/v ３０万/m 元/q 的/u 重大/a 经济/n 损失/v 。/w 
434		 警方/n 在/p 法兰克福/ns 该/r 组织/n 的/u 一个/mq 据点/n 里/nd 搜出/v 了/u 大量/a 的/u 枪支/n 、/w 匕首/n 和/c 希特勒/nh 的/u 挂/v 像/n 。/w 
435		 毛泽东/nh 同志/n 早在/v 学生/n 时代/nt 就/d 常/d 对/p 同学/n 们/k 讲/v ：/w 古人/n 的/u 话/n ，/w 名流/n 学者/n 的/u 话/n ，/w 不一定/d 都/d 对/a ，/w 对/a 的/u 就/d 接受/v ，/w 不对/a 的/u 就/d 应该/vu 扬弃/v 。/w 
436		 张正书/nh 表示/v ，/w 尽管/d 该/r 公司/n 不归/v 长治/ns 市管/j ，/w 但/c 市委/j 也/d 要/vu 积极/a 配合/v 有关/v 部门/n 和/c 新闻/n 单位/n 在/p 澄清/v 事实/n 的/u 基础上/nl ，/w 作出/v 正确/a 的/u 处理/v 。/w 
437		 据/p 质检/v 人员/n 说/v ：/w 在/p 分/v 装/v 过程/n 中/nd ，/w 一旦/d 发现/v 质量/n 有/v 问题/n ，/w 就/d 应该/vu 停止/v 生产/v 查找/v 原因/n ，/w 采取/v 措施/n ，/w 减少/v 损失/v 。/w 
438		 今年/nt 元月/nt ，/w 照/p 惯例/n 该/vu 搞/v 去年/nt 的/u 年终/nt 分配/v 了/u 。/w 
439		 觉得/v 可信/a ，/w 应该/vu 相信/v ，/w 函大/j 的/u 课程/n ，/w 主要/a 是/vl 党/n 的/u 劳改/j 政策/n 、/w 劳改/j 干部/n 的/u 艰苦/a 工作/n ，/w 取得/v 了/u 成绩/n 。/w 
440		 得到/v 哈尔滨制药三厂/ni 大力/d 资助/v 的/u 我国/n 排坛/j 劲旅/n 八一/j 男子/n 排球队/n ，/w 在/p １９８７/m 年/nt 内/nd 将/d 代表/v 该/r 厂/n 参加/v 除/p 全国/n 锦标赛/n 和/c 全运会/j 以外/nd 的/u 一切/r 国内/nl 比赛/v 。/w 
441		 该/r 党/n 领导人/n 是/vl 一个/mq 前/nd 纳粹/n 士兵/n 、/w ６６/m 岁/q 的/u 舍恩胡贝尔/nh ，/w 他/r 本人/n 无/v 资格/n 参加/v 竞选/v ，/w 但/c 他/r 领导/v 的/u 党/n 主张/v 驱逐/v 西柏林/ns 的/u 外籍/n 工人/n 。/w 
442		 据/p 他/r 说/v ，/w "/w 中国/ns 政府/n 一贯/d 认为/v ，/w 斯里兰卡/ns 民族/n 问题/n 是/vl 斯/j 内部/nd 事务/n ，/w 我们/r 希望/v 该/r 问题/n 能/vu 早日/d 获得/v 妥善/a 解决/v 。/w 
443		 首先/d 应该/vu 说明/v ：/w 目前/nt 各/r 单位/n 使用/v 的/u 收发/v 章/n 规格/n 不一/a ，/w 盖/v 在/p 邮局/n 的/u 投递/v 邮件/n 清单/n 上/nd 很/d 不/d 美观/a ；/w 有的/r 单位/n 收发/v 章/n 使用/v 时间/n 太/d 长/a ，/w 已/d 模糊不清/i ；/w 有的/r 单位/n 收发/v 章/n 规格/n 太/d 大/a ，/w 盖/v 在/p 邮件/n 投递/v 清单/n 上/nd ，/w 往往/d 超出/v 盖章/v 的/u 地方/n 而/c 挤占/v 其他/r 单位/n 盖章/v 的/u 地方/n 。/w 
444		 按/p 国家/n 医药/n 管理局/n 规定/v ，/w 该/r 厂/n 出现/v 这样/r 的/u 事故/n ，/w 应/vu 在/p ２４/m 小时/nt 内/nd 报告/v 当地/n 医药/n 管理局/n 。/w 
445		 去年/nt ８/m 、/w ９/m 月/nt 间/nd ，/w 有/v 几/m 家/n 报纸/n 对/p 该/r 厂/n 大量/a 产销/n 劣质/a 药/n ，/w 打击/v 药检/v 干部/n 等/u 问题/n 都/d 公开/v 报道/v 过/u 。/w 
446		 该/r 系统/n 的/u 投入/v 使用/v ，/w 标志/v 中国/ns 高速公路/n 管理/v 水平/n 已/d 达到/v 世界/n 先进/a 水平/n 。/w 
447		 １９８５/m 年/nt ３/m 月/nt ，/w 该/r 厂/n 生产/v 的/u 麦迪霉素/n 原/a 药粉/n ，/w 两/m 次/q 报/v 省/n 审批/v ，/w 经/v 化验/v 均达/v 不到/v 省/n 颁/v 标准/n 。/w 
448		 该/r 经营部/n 是/vl 由/p 东城区大新百货商场/ni 和/c 浙江新昌制冷配件总厂/ni 联营/v 兴办/v 的/u ，/w 主要/a 经营/v "/w 三花/ni "/w 牌/n 制冷/v 配件/n 和/c 国产/a 、/w 进口/v 各/r 类/n 空调器/n ，/w 并/c 备有/v 制冷/v 维修/v 工具/n 和/c 压缩机/n 等/u 各种/r 冰箱/n 配件/n 。/w 
449		 １９８５/m 年/nt １０/m 月/nt ，/w 该/r 药厂/n 从/p 福建/ns 购进/v 青霉素/n 钾盐/n ８/m 批/q ，/w 其中/nd ４/m 批/q 经/v 厂/n 质检/v 科/n 复验/v ，/w 不/d 符合/v 国家/n 规定/v 标准/n ，/w 色/n 级/n 超/v ０．５/m 级/n ，/w 已/d 改为/v 兽用/v 。/w 
450		 由于/c 年/nt 年/nt 有/v 新/a 品种/n 上市/v ，/w 该/r 企业/n 销售/v 、/w 利润/n 扶摇直上/i ，/w １９８９/m 年/nt 比/p 上/nd 一/m 年/nt 增长/v ８２/m ％/w 和/c ４１/m ％/w ，/w 今年/nt 头/n ８/m 个/q 月/nt ，/w 又/d 比/p 去年/nt 同期/nt 增长/v ２４/m ％/w 和/c ５４/m ％/w 。/w 
451		 首钢电梯厂/ni 为了/p 提高/v 产品/n 质量/n ，/w 两/m 年/nt 内/nd 相继/d 投资/v １５万/m 元/q ，/w 对/p 该/r 厂/n 所属/n 的/u 两/m 个/q 导/v 轨/n 加工/v 车间/n 进行/v 了/u 全方位/n 的/u 设备/n 更新/v 和/c 技术改造/v ，/w 强化/v 了/u 质量/n 检测/v 系统/n 。/w 
452		 今年/nt ８/m 月/nt ，/w 该/r 厂/n 生产/v 的/u 电梯/n 导/v 轨/n 被/p 北京市/ns 认定/v 为/p 达到/v ８０/m 年代/nt 国际/n 先进/a 水平/n 。/w 
453		 干部/n 们/k 合计/v 说/v ：/w 党/n 的/u 政策/n 有/v 一/m 条/n ，/w 军属/n 的/u 生活/n 水平/n 不应/vu 低于/v 当地/n 一般/a 社员/n 的/u 生活/n 水平/n ，/w 不足/a 部分/n 应该/vu 补贴/v 。/w 
454		 １９８６/m 年/nt ６/m 月/nt ，/w 该/r 厂/n 报批/v 香菇/n 菌/n 多/a 糖/n 片/n ，/w 在/p 没有/v 生产能力/n 的/u 情况/n 下/nd ，/w 用/p 开封制药厂/ni 代/v 轧/v 的/u 片/n 报批/v 样品/n 。/w 
455		 杨月生/nh 市长/n 说/v ，/w 我/r 认为/v 这/r 件/n 事/n 反映/v 出/vd 一个/mq 急待/v 明确/a 的/u 问题/n ：/w 劳动服务公司/n 是/vl 在/p 国营企业/n 的/u 扶持/v 下/nd 成长/v 起来/vd 的/u 集体/n 企业/n ，/w 这样/r 的/u 企业/n 我们/r 应该/vu 怎样/r 对待/v ，/w 在/p 管理/v 制度/n 上/nd 应当/vu 怎样/r 完善/v ？/w 
456		 去年/nt １２/m 月/nt ，/w 萨尔瓦多/ns "/w 全国/n 劳动者/n 联盟/n "/w 成立/v ，/w 目前/nt 已/d 发展/v 到/v ３５万/m 成员/n ，/w 该/r 组织/n 不断/d 发动/v 工人/n 罢工/v 、/w 商人/n 罢市/v ，/w 反对/v 政府/n 的/u 经济/n 和/c 税收/n 政策/n ，/w 要求/v 解决/v 劳资/j 冲突/v 。/w 
457		 该/r 辅助/v 设备/n 的/u 主要/a 作用/n 是/vl 将/p 卫星/n 的/u 信号/n 转换/v 成/v 普通/a 电视/n 频率/n 。/w 
458		 该/r 经营部/n 选优/v 经营/v 、/w 免费/v 送货/v 、/w 跟踪服务/v 。/w 
459		 所以/c ，/w 制造/v 不/d 合格/a 的/u 药品/n ，/w 就是/d 害人/v ，/w 应该/vu 受到/v 严厉/a 惩处/v 。/w 
460		 对于/p 前进/v 中/nd 可能/vu 遇到/v 的/u 问题/n ，/w 该/vu 防范/v 的/u 防范/v ，/w 能/vu 引导/v 的/u 引导/v ，/w 只要/vu 方向/n 坚定/a ，/w 事物/n 螺旋/n 般/n 地/u 转/v 几/m 转/n ，/w 总会/vu 上升/v 到/v 新/a 的/u 高度/n 。/w 
461		 在/p 狠抓/v 产品/n 实物/n 质量/n 的/u 同时/n ，/w 该/r 厂/n 不断/d 扩大/v 品种/n ，/w 以/p 适应/v 市场/n 的/u 发展/v 。/w 
462		 应该/vu 感谢/v 为/p 设立/v 监内/nl 班/n 作出/v 努力/v 的/u 沈阳劳改分局/ni 职教/j 处/n 的/u 老/h 郑/nhf 、/w 老/h 张/nhf 、/w 老/h 王/nhf 同志/n ，/w 应该/vu 感谢/v 为/p 这些/r 并不/d 迷人/v ，/w 并/c 无/v "/w 魅力/n "/w 的/u 劳改/j 工作/n 作出/v 巨大/a 牺牲/v 的/u 劳改/j 干部/n …/w …/w 
463		 七/m 、/w 你/r 认为/v 下一步/n 该/vu 怎么办/v ？/w 
464		 但/c 他/r 为了/p 照顾/v 住/v 在/p 山沟/n 里/nd 的/u 翻身/v 农奴/n 扎西/nh ，/w 向/p 爱人/n 赤列/nh 说/v ：/w "/w 当/v 干部/n 的/u 应该/vu 是/vl 好马/n 不/d 先/d 骑/v ，/w 好/a 鞍/n 不/d 先/d 用/v ，/w 把/p 这/r 楼房/n 让给/v 扎西/nh 吧/u ！/w "/w 
465		 这里/r 的/u 指导/v 思想/n 应该/vu 是/vl ，/w 凡是/d 一家一户/i 可以/vu 干/v 的/u ，/w 尽量/d 让/p 他们/r 去/v 干/v ，/w 凡是/d 一家一户/i 干/v 不了/v 或/c 干/v 不好/a 的/u ，/w 就要/vu 联/v 户/n 去/v 办/v ，/w 凡是/d 联/v 户/n 办/v 不了/v 或/c 办/v 不好/a 的/u ，/w 就要/vu 由/p 村/n 、/w 乡/n 集体经济/n 来/vd 办/v 。/w 
466		 腼腆/a 而/c 又/d 经常/d 面带微笑/i 的/u 荷兰/ns 姑娘/n 内丽·斯皮尔斯特拉/nh ，/w 不久前/nt 正式/a 成为/v 北约/j 组织/n 中/nd 的/u 战斗机/n 飞行员/n ，/w 从而/c 打破/v 了/u 该/r 组织/n 自/p １９４９/m 年/nt 成立/v 以来/nt 不/d 吸收/v 女/n 战斗机/n 飞行员/n 的/u 禁令/n 。/w 
467		 应当/vu 追究/v 其/r 责任/n ，/w 为什么/r 不/d 追究/v ，/w 原因/n 何在/v ，/w 阻力/n 在/v 哪里/r ，/w 有关/v 上级/n 领导/n 应该/vu 认真/a 查/v 一/m 查/v 。/w 
468		 我们/r 当然/d 没/d 必要/a 让/p 毕业生/n 都/d 成为/v 书法/n 艺术家/n ，/w 但/c 把/p 字/n 写/v 得/u 工整/a 、/w 大方/a ，/w 多少/d 有点/v 美感/n ，/w 总是/d 应该/vu 的/u 。/w 
469		 这些/r 高/a 产值/n 、/w 高/a 利润/n 、/w 高/a 创汇/n 的/u 特种/n 种养/v 项目/n ，/w 应该/vu 因地制宜/i 有/v 计划/n 有/v 组织/v 进行/v 试验/v 和/c 开发/v 。/w 
470		 据/p 武宣县/ns 的/u 同志们/n 讲/v ，/w 该/r 县/n 的/u 甘蔗/n 亩产/v 平均/a ３/m 吨/q ，/w 如/v 能/vu 在/p 甘蔗/n 生长期/nt 内/nd 浇上/v 几/m 遍/q 水/n ，/w 亩产/v 五/m 、/w 六/m 吨/q 不/d 成/v 问题/n ，/w 亩产/v 达到/v 七/m 、/w 八/m 吨/q 甚至/d 十/m 吨/q 也是/vl 可能/vu 的/u 。/w 
471		 他/r 该/vu 不会/vu 离开/v 我们/r 而/c 去/v 了/u 吧/u ？/w 
472		 文字/n 的/u 书写/v 是/vl 人/n 的/u 审美/v 能力/n 的/u 物化/v ，/w 能/vu 体会/v 出/vd 文字/n 之/u 美/n 并/c 能/vu 创造/v 出/vd 文字/n 之/u 美/n ，/w 应该/vu 是/vl 人/n 的/u 基本/a 素质/n 的/u 组成部分/n 。/w 
473		 当/p 傅仁杰/nh 得知/v 两/m 个/q 儿子/n 因/c 牵挂/v 家庭/n 而/c 不/d 安心/a 服役/v 时/nt ，/w 他/r 连夜/nt 写信/v 责怪/v 儿子/n ：/w "/w 就/d 凭/p 汤/nhf 老先生/n 的/u 这/r 番/q 苦心/n ，/w 你们/r 也/d 应该/vu 有点/v 出息/n ，/w 应该/vu 为/p 国/n 为/p 民/n 多/a 做/v 点/q 贡献/n 。/w "/w 
474		 虽说/c 该/r 厂/n 生产/v 的/u "/w 亚威/ni "/w 发电机组/n 已/d 获/v 农业部/ni 和/c 机电部/j 优质/n 产品/n 奖/n ，/w 小型/a 发电机/n 占/v 全国/n 总产量/n 的/u １/m ／/w １０/m ，/w 不仅/c 畅销/v 全国/n ，/w 还/d 打进/v 东南亚/ns 和/c 非洲/ns 地区/n ，/w 但/c 在/p 采访/v 陈景宝/nh 这位/r 精明/a 的/u 乡镇企业/n 家/k 时/nt ，/w 记者/n 仍/d 时时/d 感觉到/v 他/r 那/r 强烈/a 的/u "/w 忧患/n 意识/n "/w -/w -/w "/w 我们/r 乡镇企业/n 材料/n 靠/v 自己/r 找/v ，/w 市场/n 也/d 得/vu 靠/v 自己/r 找/v 。/w 
475		 河北省/ns 一家/mq 企业/n 买/v 了/u 该/r 厂/n 的/u 发电机组/n ，/w 因故/d 闲置/v 了/u 七/m 八/m 年/nt ，/w 现在/nt 急/a 着/u 要/vu 用/v 了/u ，/w 需要/v 保养/v ，/w 抱/v 着/u 试试看/v 的/u 心理/n 和/c 江都线路器材总厂/ni 联系/v ，/w 没想到/v 对方/n 立即/d 派人/v 带/v 材料/n 上门/v 安装/v 调试/v ，/w 节约/v 了/u 大量/a 时间/n 和/c 投资/v 。/w 
476		 我军/n 选手/n 黄好民/nh 在/p 男子/n 手枪/n ６０/m 发/q 速射/v 比赛/v 中/nd 以/p ５９５/m 环/n 的/u 成绩/n 破/v 一/m 项/q 全国/n 青少年/j 纪录/n ，/w 我军/n 选手/n 王亚萍/nh 在/p 女子/n 气步枪/j ４０/m 发/q 比赛/v 中/nd 以/p ３８５/m 环/n 的/u 成绩/n 平/v 一/m 项/q 全国/n 青少年/j 纪录/n ，/w 我军/n 选手/n 侯燕南/nh 在/p 男子/n 小口径/n 自选/v 步枪/n ３０/m ×/w ２０/m 的/u 比赛/v 中/nd ，/w 以/p ６６４/m 环/n 的/u 成绩/n 获得/v 该项/n 一/m 名/n 。/w 
477		 该/r 县/n ３０/m 多/m 万/m 亩/q 粮田/n ，/w 最高/a 年/nt 产粮/v １．２亿/m 公斤/q ，/w 如果/c 解决/v 了/u 水/n 的/u 问题/n ，/w 再/d 配合/v 其他/r 必要条件/n ，/w 可以/vu 建设/v ２０万/m 亩/q 吨/q 粮田/n ，/w 年/nt 产粮/v ２亿/m 公斤/q 。/w 
478		 柳州/ns 地区/n 八山/ns 半/m 水分/n 半/m 田/n ，/w 应该说/v 是/vl 资源/n 在/v 山区/n ，/w 潜力/n 在/v 山区/n ，/w 后劲/n 在/v 山区/n ，/w 希望/v 在/v 山区/n 。/w 
479		 他/r 今年/nt 该/vu 有/v ７３/m 岁/q 了/u 吧/u ？/w 
480		 开发/v 建设/v 山区/n ，/w 应该/vu 是/vl 柳州/ns 地区/n 经济/n 建设/v 的/u 重点/n 之一/m ，/w 俗话说/v 靠山吃山/i ，/w 吃/v 什么/r ？/w 
481		 今年/nt 初/n ，/w 天津济青公路/ns 施工队/n 买/v 了/u ４/m 台/n 该/r 厂/n 的/u 移动式/n 发电机组/n ，/w 厂里/nl 派/v 维修/v 人员/n 住/v 在/p 施工/v 现场/n 为/p 他们/r 服务/v ，/w 施工队/n 去信/v 感谢/v ，/w 他们/r 说/v "/w 用/v '/w 亚威/ni '/w 发电机/n ，/w 我们/r 心里/nl 踏实/a "/w 。/w 
482		 该刊/n 将/d 及时/a 、/w 准确/a 、/w 权威/n 地/u 发布/v 金融/n 政策/n 、/w 走势/n ，/w 证券/n 、/w 资金/n 、/w 外汇/n 、/w 房地产/n 市场/n 等/u 国内外/j 重要/a 金融/n 经济信息/n ，/w 定期/v 刊登/v 全国/n 各/r 资金/n 市场/n 及/c 证券/n 交易所/n 行情/n ，/w 定期/v 发表/v 有关/v 股票/n 、/w 债券/n 市场/n 的/u 专稿/n 。/w 
483		 该/r 场/n 的/u 主要/a 任务/n 是/vl 引进/v 、/w 驯化/v 、/w 示范/v 、/w 开发/v 和/c 推广/v 食用菌/n 新/a 菌种/n ，/w 负责/v 菌种/n 质量/n 的/u 检测/v 与/c 鉴定/v 。/w 
484		 我们/r 应该/vu 本着/p 因地制宜/i 的/u 原则/n ，/w 宜/a 林/n 则/c 林/n 、/w 宜/a 果/n 则/c 果/n 、/w 宜/a 茶/n 则/c 茶/n 、/w 宜/a 桑/n 则/c 桑/n 、/w 宜/a 油/n 则/c 油/n 、/w 宜/a 药/n 则/c 药/n ，/w 尽快/d 地/u 把/p 树/n 种/v 上/v ，/w 早/a 种/v 一/m 年/nt 就/d 早/a 拿/v ３０亿/m 元/q ，/w 晚/a 种/v 一/m 年/nt 就/d 少/a 拿/v ３０亿/m 元/q 。/w 
485		 专家/n 鉴定/v 认为/v ，/w 该/r 产品/n 是/vl 目前/nt 国内/nl 首创/v 的/u 全/a 成份/n 珍珠/n 饮料/n ，/w 有/v 一定/a 的/u 养颜/v 、/w 保健/v 滋补/v 作用/n 。/w 
486		 财政部/ni 副/h 部长/n 项怀诚/nh 四/m 月/nt 十五/m 日/nt 在/p 一/m 次/q 会议/n 上/nd 说/v ，/w 住房/n 改革/v 中/nd ，/w 国家/n 和/c 各级/n 地方/n 政府/n 应该/vu 做到/v ，/w 住房/n 补贴/n 总量/n 保持/v 不变/v ，/w 从/p 总体/n 上/nd 看/v ，/w 国家/n 和/c 企业/n 不/d 增加/v 新/a 的/u 负担/n ，/w 这/r 是/vl 房改/v 的/u 立足点/n 和/c 出发点/n 。/w 
487		 原/a 守备/v 某/r 师/n 曾欠蓬莱县/ns 水电费/n ４０００/m 元/q ，/w 在/p 精简/v 整编/v 中/nd 该师/n 撤销/v 后/nd ，/w 这/r 笔/n 款/n 忘/v 了/u 送/v 。/w 
488		 该/r 产品/n 的/u 自动控制/v 充电/v 技术/n 从/p 根本上/nl 解决/v 了/u 以往/nt 充电/v 机/n 的/u 充电/v 质量/n "/w 因人而异/i "/w 的/u 重大/a 科技/n 难题/n ，/w 对/p 充电/v 技术/n 有/v 新/a 的/u 重大/a 突破/v 。/w 
489		 该/r 厂/n 是/vl 中国饲料工业技术开发总公司/ni 、/w 平谷县经济联合总公司/ni 和/c 北京开元新技术公司/ni 的/u 联营/v 企业/n ，/w 建有/v 胱氨酸/n 、/w 精氨酸/n 、/w 合成/v 鱼粉/n 和/c 氨基酸/n 复合/v 肥料/n 四/m 个/q 生产/v 车间/n ，/w 年产值/n 达/v ３５００万/m 元/q 。/w 
490		 所以/c ，/w 我们/r 的/u 教学/n 大纲/n 和/c 课程/n 设置/v 在/p 这/r 方面/n 应该/vu 予以/v 足够/a 的/u 重视/v 。/w 
491		 或许/d 我们/r 应该/vu 为/p 这/r ４/m 家/n 勇敢/a 的/u 移民/n 个体户/n 立/v 一/m 座/q 纪/v 功/n 碑/n 。/w 
492		 该/r 产品/n 的/u 吸热/v 方式/n 以/p 闷/a 晒/v 为主/v ，/w 并/c 采用/v 吸热/v 率/k 在/p ９８/m ％/w 以上/nd 的/u 无机/f 高效/a 涂料/n ，/w 减少/v 了/u 热/a 损失/v 。/w 
493		 经/v 测试/v ，/w 该/r 产品/n 一年四季/i 可/vu 向/p 用户/n 每天/nt 提供/v ６５/m 公斤/q ８０℃/ws 以上/nd 的/u 热水/n 。/w 
494		 该/r 公司/n 是/vl 由/p 合肥二轻局/ni 创办/v 的/u ，/w 计划/n 每年/nt 开发/v 房屋/n ３/m 至/v ５万/m 平方米/q 。/w 
495		 记者/n 从/p 长沙铁路分局/ni 了解/v 到/v ，/w 今年/nt １/m -/w ４/m 月/nt 该/r 局/n 利用/v 地方/n 闲散/a 专用/v 线/n 设备/n 发送/v 货物/n ２７７万/m 吨/q ，/w 缓解/v 了/u 铁路/n 运能/n 紧张/a 状况/n ，/w 分局/n 本身/n 创/v 经济效益/n １５０万/m 元/q 。/w 
496		 目前/nt 该/r 公司/n 开发/v 的/u ３．５万/m 平方米/q 宏图/n 新村/n 及/c ２万/m 平方米/q 的/u 集/v 商贸/n 、/w 娱乐/v 、/w 办公/v 于/p 一体/n 的/u 宏图/n 大厦/n 已/d 正式/a 开工/v 兴建/v 。/w 
497		 株洲/ns 北站/n 是/vl 江南/nl 最大/a 的/u 编组站/n ，/w 担负/v 着/u 株洲/ns 地区/n 近/a 百/m 家/n 企业/n 整/a 车/n 货物/n 的/u 发送/v 运输/v 任务/n ，/w 但/c 该/r 站/n 仅有/v 一/m 条/n 长/n １３９/m 米/q 的/u 装卸/v 线/n 。/w 
498		 今年/nt １/m 至/v ９/m 月份/nt ，/w 产值/n 比/p 去年/nt 同期/nt 增长/v ５．６/m ％/w ，/w 产品/n 质量/n 明显/a 提高/v ，/w 用/p 该/r 厂/n 帆布/n 制做/v 的/u 旅游鞋/n 远销/v 香港/ns 、/w 日本/ns 和/c 美国/ns 。/w 
499		 该/r 市场/n 由/p 北京市东城区菜蔬公司/ni 开办/v ，/w 市场/n 营业/v 面积/n ４００/m 平方米/q ，/w 设有/v ７２/m 个/q 摊位/n 。/w 
500		 该项/n 发明/v 已/d 前后/nt ４/m 次/q 通过/p 国家/n 和/c 军队/n 有关/p 部门/n 专家/n 的/u 技术/n 鉴定/v ，/w 达到/v 了/u 国际/n 先进/a 水平/n ，/w 并/c 获得/v 国家/n 专利/n 。/w 
501		 该/r 站/n 利用/v "/w 借/v 鸡/n 生/v 蛋/n "/w 的/u 办法/n ，/w 利用/v 管/v 内/nd ３８/m 条/n 总长/n １３０/m 公里/q 的/u 专用/v 线/n 去年/nt 承运/v ３７０万/m 吨/q ，/w 共/d 创造/v 直接/a 经济效益/n ４０００/m 多/m 万/m 元/q 。/w 
502		 但是/c ，/w 另一方面/c 也/d 要/vu 看到/v ，/w 我们/r 有的/r 银行/n 在/p 工作/n 方法/n 、/w 工作/n 作风/n 上/nd 也/d 有/v 缺点/n 和/c 不足/a 之/u 处/n ，/w 应该/vu 总结/v 经验/n ，/w 加以/v 改进/v ，/w 把/p 工作/n 做得/v 更/d 好/a 。/w 
503		 但是/c ，/w 我们/r 应该/vu 看到/v ，/w 不论/c 企业/n 碰到/v 的/u 深层次/n 或/c 浅/a 层次/n 问题/n ，/w 都/d 需要/v 发动/v 广大/a 职工/n 出主意/v ，/w 想/v 办法/n ，/w 渡/v 难关/n 。/w 
504		 自贡碳黑厂/ni 抓/v 教育/n 、/w 抓/v 竞争/v ，/w 广大/a 工程/n 技术人员/n 和/c 职工/n 一道/d ，/w 学习/v 消化/v 中外/j 先进/a 技术/n ，/w 实施/v 英国/ns 脉冲/n 袋/n 滤/v 新/a 技术/n ，/w 使/v 该/r 厂/n 碳/n 黑/a 生产/v 由/p ６０/m 年代/nt 水平/n 一跃/v 而/c 为/p ８０/m 年代/nt 先进/a 水平/n 。/w 
505		 该/r 县/n 回收/v 公司/n 原来/d 积压/v 着/u 价值/n １０万/m 元/q 以上/nd 的/u 钢材/n 无人问津/i ，/w 商品房/n 开发/v 后/nd ，/w 城镇/n 住宅/n 合作社/n 全部/n 购买/v 了/u 这/r 批/q 钢材/n ，/w 使/v 这个/r 企业/n 起死回生/i 。/w 
506		 通过/p 订票/v 合同/n 单位/n 的/u 反馈/v 信息/n 来/vd 发现/v 该/r 单位/n 订票/v 员/k 在/p 买去/v 的票/n 上/nd 是否/d 做/v 了/u 手脚/n 。/w 
507		 中国人民银行/ni 和/c 建设银行/ni 、/w 交通银行/ni 及/c 与/c 基本建设/n 有关/v 的/u 其他/r 银行/n ，/w 应该/vu 使/v 固定资产/n 贷款/v 按时/d 到位/v ，/w 财政/n 的/u 固定资产/n 投资/v 也/d 要/vu 按时/d 到位/v ，/w 这样/r 才能/c 发挥/v 资金/n 的/u 最大/a 效益/n 。/w 
508		 特别/d 是/vl 现在/nt ，/w 正值/v 春季/nt 中国/ns 出口/n 商品/n 交易会/n 期间/nt ，/w 又是/vl 旅游/v 旺季/nt ，/w 到/v 广州市/ns 的/u 内/nd 、/w 外宾/n 大量/a 增加/v ，/w 该/r 市/n 接待/v 任务/n 繁重/a 、/w 住房/n 紧张/a ，/w 交通/n 拥挤/a 。/w 
509		 该/r 产品/n 可/vu 取代/v 汽油/n 、/w 煤油/n 、/w 三氯乙烯/n 等/u 有机/a 溶剂/n ，/w 去/v 油污/n 率/k 达到/v ９０/m －/w ９８/m ％/w ，/w 除/v 锈/n 垢/n 达/v ９８/m ％/w 以上/nd 。/w 
510		 如果/c 二者/r 发生/v 矛盾/n ，/w 应该/vu 把/p 社会效益/n 放/v 在/p 第一/m 位/q ，/w 把/p 银行/n 利益/n 放/v 在/p 第二/m 位/q 。/w 
511		 按/p 此/r 项目/n ，/w 到/v １９９０/m 年/nt ，/w 该/r 厂/n 黑啤酒/n 的/u 生产/v 规模/n 可/vu 由/p 现在/nt 的/u 年产/v ４００/m 吨/q 扩大/v 到/v 年产/v １００００/m 吨/q ，/w 其中/nd 出口/v ６０００/m 吨/q 。/w 
512		 专业/n 银行/n 之间/nd 也/d 应该/vu 调剂/v 资金/n 余缺/n ，/w 调剂/v 资金/n 使用/v 的/u 时间差/n 。/w 
513		 该/r 市场/n 可为/v 客户/n 提供/v 多方面/n 的/u 服务/v ，/w 提供/v 货物/n 运输车/n ，/w 设有/v 贵重/a 货物/n 寄存/v 间/n ，/w 市场/n 还/d 设立/v 了/u "/w 商品信息/n 咨询部/n "/w 可/vu 从中/d 随时/d 了解/v 到/v 全国/n 各地/nl 的/u 商品信息/n 动态/n 。/w 
514		 适者生存/i ，/w 也许/d 整洁/a 卫生/a 该/vu 纳入/v 营业/v 兴旺/a 的/u 关键/n 了/u 。/w 
515		 我们/r 去年/nt 注入/v 了/u 不少/a 资金/n ，/w 维持/v 了/u 一些/m 企业/n 的/u 生产/v ，/w 这/r 是/vl 应该/vu 加以/v 充分/a 肯定/a 的/u ，/w 但是/c 又/d 造成/v 一部分/n 新/a 的/u 产品/n 积压/v 。/w 
516		 今年/nt 上半年/nt ，/w 该/r 厂/n 职工/n 提/v 合理化建议/n ５１３/m 条/n ，/w 采纳/v 实施/v ２８１/m 条/n ，/w 实现/v 效益/n ４３万/m 元/q 。/w 
517		 宝岛/ni "/w 牌/n "/w 三九胃泰/n 冲剂/n "/w 投放/v 市场/n 后/nd ，/w 南方制药厂/ni 于/p 今年/nt ２/m 月/nt 函告/v 国家商标局/ni 要求/v 查处/v 海口市制药厂/ni 的/u "/w 宝岛/ni "/w 牌/n "/w 三九胃泰/ni 冲剂/n "/w ，/w 并/c 从/p ４/m 月/nt 至/v ７/m 月/nt ，/w 多次/mq 在/p 许多/a 家/n 全国性/n 报纸上/nl 发表/v 严正/a 声明/v ，/w 点名/v 海口市制药厂/ni 生产/v 的/u "/w 宝岛/ni "/w 牌/n "/w 三九胃泰/ni 冲剂/n "/w 属/v 非法/a 移植/v ，/w 并/c 说/v 该/r 药/n 是/vl 以/p 假/a 处方/n 、/w 假/a 批文/n 生产/v 等/u 。/w 
518		 另外/c ，/w 按/p 国家/n 规定/v ，/w 在/p 棉花/n 收购/v 中/nd ，/w 允许/v 千/m 分之/u 三/m 的/u 盈/v 损/v ，/w 我们/r 是/vl 一/m 两/m 都/d 不许/v 盈/v ，/w 该/vu 给/p 棉农/n 的/u 全部/n 给/v 棉农/n 。/w 
519		 该/r 厂/n 药品/n "/w 三九胃泰/n 冲剂/n "/w 包装/v 上/nd 使用/v 的/u 是/vl "/w 宝岛/ni "/w 牌/n 注册商标/n ，/w "/w 三九胃泰/n 冲剂/n "/w 作为/v 药名/n ，/w 是/vl 按/p 广东省/ns 药品/n 标准/n 合法/a 使用/v 的/u 。/w 
520		 近/a ６/m 年/nt 来/u ，/w 该/r 省/n 鲜鱼/n 年/nt 递增/v ５万/m 吨/q ，/w 是/vl 农产品/n 中/nd 发展/v 最快/a 的/u 。/w 
521		 我们/r 应该/vu 在/p 今年/nt 把/p 这个/r 问题/n 进一步/v 解决/v 。/w 
522		 据了解/v ，/w 该/r 厂/n 产品/n 除/p 少量/n 供/v 国内/nl 加工/v 成/v 各种/r 药品/n 外/nd ，/w 大部分/n 远销/v 欧美/j 、/w 日本/ns 等/u 国/n 。/w 
523		 检验/v 水/n 杂/a ，/w 改/v 手/n 估/v 目测/v 为/vl 电/n 测/v 检验/v ，/w 把/p 该/vu 加/v 的/u 准/a 重/a 衣/n 分/v 加/v 给/v 棉农/n 。/w 
524		 农民/n 该/vu 拿到/v 的/u 农业/n 生产资料/n ，/w 都/d 能/vu 拿到/v 手/n ；/w 价格/n 上/nd 也/d 少有/v 被/p 盘剥/v 的/u 事情/n 发生/v 。/w 
525		 过去/nt 商业/n 利润/n 该/vu 加/v 多少/r 的/u 那些/r 规则/n ，/w 随着/p 物价/n 的/u 放开/v 化为乌有/i 。/w 
526		 其实/d ，/w 生/v 非/n 的/u 并不/d 仅仅是/v "/w 无/v 事/n "/w ，/w "/w 有事/v "/w 也/d 能/vu 生/v 非/n ，/w 特别/d 是/vl 想/v 做/v 的/u 事/n 、/w 该/vu 做/v 的/u 事/n 、/w 该/vu 立即/d 做/v 的/u 事/n 做/v 迟/a 了/u ，/w 照样/v 生/v 非/n 。/w 
527		 据了解/v ，/w 这/r 笔/n 贷款/v 年/nt 利息/n 为/vl ８/m ％/w ，/w 即/d ２４０万/m 元/q ；/w 而/c 按/p 该/r 公司/n 目前/nt 的/u 利润/n 水平/n ５/m ％/w 计算/v ，/w 年/nt 创利/v 只有/d １５０万/m 元/q ，/w 赚/v 的/u 钱/n 不够/a 还/v 利息/n 的/u 。/w 
528		 日前/nt ，/w 琼北中级人民法院/ni 依法/v 判决/v ：/w 驳回/v 南方制药厂/ni 的/u 诉讼/n 请求/v ；/w 南方制药厂/ni 应/vu 在/p 刊登/v 广告/n 和/c 发表/v 严正/a 声明/v 的/u 报纸上/nl 公开/v 向/p 海口市制药厂/ni 赔礼道歉/v ，/w 消除/v 影响/v ；/w 南方制药厂/ni 侵犯/v 海口市制药厂/ni 名誉权/n 而/c 给/p 该/r 厂/n 造成/v 的/u 直接/a 经济/n 损失/v ４７２万/m 余/n 元/q ，/w 由/p 南方制药厂/ni 偿付/v 给/p 海口市制药厂/ni 。/w 
529		 那/r 人/n 听罢/v ，/w 也/d 很/d 生气/v ：/w "/w 这/r 真/d 该/vu 好好/d 管/v 管/v 他/r ，/w 不/d 掐/v 尖儿/n ，/w 他/r 就/d 打/v 蔓/n 儿/k ！/w 
530		 日本/ns 同学/n 说/v ：/w 按照/p 日本/ns 的/u 习惯/n ，/w 婚后/nt 的/u 妇女/n 是/vl 不/d 应该/vu 穿/v 宽袖/n 和服/n 的/u ，/w 更/d 何况/c 她/r 是/vl 五/m 六十/m 岁/q 的/u 老太太/n 。/w 
531		 如今/nt ，/w 该/r 公司/n 开发/v 的/u 化工/j 、/w 机电/j 、/w 建材/j 、/w 轻工/j 产品/n 多达/v １４０/m 种/q ，/w 多种经营/i 销售/v 收入/v 占/v 总/a 销售/v 收入/v 的/u ６３/m ％/w ，/w 深加工/v 产品/n 为/p 公司/n 带来/v 了/u 可观/a 的/u 效益/n ，/w 副业/n 竟然/d 超过/v 了/u 主业/n 。/w 
532		 二/m 是/vl 不/d 该/vu 在/p 席子/n 上/nd 跳舞/v 。/w 
533		 学思/nhs 有/v 错/n 该打/v 就/d 打/v ，/w 希望/v 老师/n 对/p 他/r 严/a 加/v 管教/v ，/w 不要/vu 姑息/v ！/w "/w 
534		 记者/n 从/p 日前/nt 召开/v 的/u 轻工业/n 改组/v 改造/v 工作/n 景德镇/ns 现场/n 会上/nl 获悉/v ，/w 作为/v 轻工部/ni 改组/v 改造/v 试点/v 行业/n 之一/m 的/u 陶瓷/n 行业/n 改组/v 改造/v 工作/n 已/d 初见成效/i ，/w 目前/nt ，/w 该/r 行业/n 改组/v 改造/v ２７/m 个/q 中标/v 项目/n 中/nd ，/w 已/d 有/v １２/m 项/q 开工/v ，/w 国家/n 还/d 先后/d 批准/v 了/u 重点/n 产区/n 景德镇/ns 陶瓷/n 基地/n 第一/m 期/nt 技改/j 项目/n 和/c 唐山陶瓷公司/ni 大型/a 技改/j 项目/n ，/w 两/m 条/n 与/c 传统/n 生产/v 工艺/n 形成/v 鲜明/a 对照/v 的/u 现代化/v 样板/n 生产线/n 最为/d 引人注目/i 。/w 
535		 各/r 银行/n 应该/vu 吸取/v 教训/n ，/w 加强/v 廉政建设/i ，/w 加强/v 内部/nd 的/u 组织性/n 、/w 纪律性/n 。/w 
536		 目前/nt ，/w 该/r 厂/n 产品/n 除/p 广泛/a 被/p 国内/nl 各/r 大/a 高档/a 建筑/n 采用/v 外/nd ，/w 已/d 出口/v 到/v 美国/ns 、/w 日本/ns 及/c 东南亚/ns 等/u 国家/n 和/c 地区/n 。/w 
537		 但是/c ，/w 当/p 光子/nh 从/p 哥哥/n 家/n 出来/vd ，/w 嫂子/n 送出/v ，/w 光子/nh 本该/v 向/p 嫂子/n 鞠躬/v 行礼/v 告别/v ，/w 她/r 却/d 没有/v 这样/r 做/v ，/w 这/r 未免/d 有点/d 失礼/v 了/u 。/w 
538		 象/p 这样/r 独出心裁/i ，/w 随心所欲/i 地/u 胡/a 写/v 乱/a 造/v ，/w 任意/d 践踏/v 语言/n 文字/n ，/w 破坏/v 我们/r 民族/n 的/u 文化/n 的/u 现象/n ，/w 理该/v 整顿/v 了/u 。/w 
539		 据/p 朝阳区园林局/ni 预测/v ，/w 今年/nt 国庆节/nt 该/r 区/n 摆/v 花/n 总数/n 在/p ２０万/m 盆/q 以上/nd 。/w 
540		 但/c ，/w 回报/v 至少/d 应该/vu 是/vl 对/v 等/v 的/u 。/w 
541		 今年/nt ９/m 月/nt 正值/v 该/r 公司/n 庆祝/v 成立/v ４０/m 周年/nt 之际/nd ，/w 又/d 被/p 授权/v 组建/v "/w 中粮/j 集团/n "/w 。/w 
542		 在/p 总产量/n 只/d 增长/v ０．５/m ％/w 、/w 销售量/n 下降/v １/m ％/w 的/u 情况/n 下/nd ，/w 工商/j 利税/n 却/d 能够/vu 达到/v ７/m ％/w 以上/nd 的/u 增长/v 速度/n ，/w 说明/v 该/r 行业/n 在/p 节能/v 降耗/v 、/w 调整/v 结构/n 方面/n 做出/v 积极/a 努力/v ，/w 获得/v 较/d 好/a 的/u 综合/v 经济效益/n 。/w 
543		 今年/nt 头/n ８/m 个/q 月/nt ，/w 该/r 厂/n 实现/v 产值/n １．３４亿/m 元/q ，/w 销售/v 收入/v 实现/v １．２亿/m 元/q ，/w 利税/n 实现/v １４２３万/m 元/q ，/w 分别/d 比/p 去年/nt 同期/nt 增长/v １１．７/m ％/w 、/w ３４．９/m ％/w 和/c １５．６/m ％/w ，/w 成为/v 全军/n 同行业/v 第一/m 利税/n 大户/n ，/w 在/p 全国/n 同行业/v 中/nd 位居/v 前列/nl 。/w 
544		 把式/n ，/w 本/d 应该/vu 是/vl 形体/n 动作/n 的/u “/w 练/v ”/w ，/w 可/vu 旧日/nt 在/p 北京天桥游艺场/ns 上/nd “/w 练/v 把式/n ”/w 的/u 艺人/n ，/w 常/d 是以/c 说话/v 招徕/v 观众/n ，/w 很少/a 动真格的/i “/w 练/v ”/w 。/w 
545		 目前/nt ，/w 该/r 厂/n 已/d 成为/v 国内/nl 全塑/n 管材/n 、/w 管/n 件/n 配套/v 最/d 全/a 的/u 厂家/n 。/w 
546		 一九八八/m 年/nt ，/w 该/r 厂/n 注意/v 到/v ，/w 国外/nl 百/m 分之/u 五十/m 的/u 上下/n 水管/n 使用/v 硬/a 聚氯乙烯/n 管/n ，/w 而/c 国内/nl 使用/v 的/u 乙烯/n 上/nd 水管/n 仅/d 占/v 百/m 分之/u 四/m ，/w 这/r 是/vl 个/q 潜在/a 的/u 大市场/n ！/w 
547		 不/d 该/vu 奴才/n 说/v ，/w 怕/v 皇后/n 什么/r ？/w 
548		 如今/nt ，/w 该/r 厂/n 产品/n 已/d 有/v 六/m 大/a 系列/n ，/w 一百六十/m 个/q 品种/n ，/w 广泛/a 应用/v 于/p 饮水/v 、/w 输水/v 、/w 油气/n 排放/v 等/u 领域/n ，/w 试验/v 表明/v ，/w 该/r 系列/n 产品/n 无毒/v 、/w 耐/v 腐蚀/v 、/w 强度/n 高/a 、/w 重量/n 轻/a 。/w 
549		 市场/n 对/p 任何/r 企业/n 任何/r 产品/n 机会/n 均等/a ，/w 谁/r 抢先/v 一/m 步/n 谁/r 就/d 有/v 获胜/v 的/u 希望/n ，/w 这/r 一点/mq 该/r 厂/n 看/v 得/u 非常/d 透/a ，/w 因此/c 他们/r 拿出/v 追风/v 赶/v 月/n 的/u 速度/n ，/w 抢先/v 占领/v 国内/nl 国际/n 市场/n 的/u "/w 制高点/n "/w 。/w 
550		 可/d 她/r 立刻/d 说/v ：/w "/w 安/nhf 公公/n ，/w 这些/r 犯/v 逆/a 杀头/v 的/u 话/n ，/w 可不/d 该/vu 说/v ，/w 要/vu 防备/v 墙/n 中/nd 有/v 耳/n 才是/vl 。/w "/w 
551		 "/w 都/d 这么/r 晚/a 啦/u ，/w 您/r 也/d 该/vu 休息/v 了/u 。/w "/w 
552		 董其武/nh 同志/n 家/n 的/u 房子/n ，/w 确实/d 该/vu 修/v 了/u 。/w 
553		 且/c 不说/v 动用/v 资金/n 为/p 他/r 修/v 房/n 他/r 不/d 乐意/v ，/w 就/d 连/p 院内/nl 门道/n 的/u 灯泡/n 安/v 得/u 大/a 了/u 一点/mq ，/w 他/r 也/d 叫/v 我/r 改换/v 成/v 小/a 的/u ；/w 烧/v 锅炉/n 出/vd 膛/n 的/u 废/a 煤渣/n 里/nd ，/w 有/v 一星半点/i 的/u 黑/a 块/q ，/w 他/r 也/d 要/vu 叮嘱/v 应该/vu 烧/v 透/a 。/w 
554		 今年/nt 一/m 至/v 十/m 月/nt ，/w 该/r 厂/n 产销/n 硬/a 聚氯乙烯/n 管材/n 管/n 件/n 一千六百/m 吨/q ，/w 销售额/n 达/v 一千三百万/m 元/q 。/w 
555		 该/r 项目/n 由/p 珠海市旅游局/ni 、/w 珠海市福海实业股份公司/ni 和/c 格力（/w 集团/n ）公司/ni 等/u 联合/v 开发/v 建设/v 并/c 由/p 清华大学/ni 担任/v 主/n 设计/n ，/w 计划/v 在/p 一/m 年/nt 半/m 后/nd 建成/v 。/w 
556		 他/r 常常/d 跟/p 我们/r 念叨/v ：/w "/w 咱们/r 不能/vu 直接/a 为/p 国家/n 生产/v 钢铁/n 、/w 石油/n 、/w 粮食/n 、/w 棉花/n ，/w 就/d 应该/vu 尽量/d 替/v 国家/n 节省/v 一点/mq 。/w "/w 
557		 在/p 整个/a 活动/n 中/nd ，/w 该剧/n 编剧/n 、/w 著名/a 作家/n 赵大年/nt 、/w 陈建功/nh ，/w 导演/n 赵宝刚/nh ，/w 演员/n 肖雄/nh （/w 饰/v 陈玉英/nh ）/w 、/w 孙淳/nh （/w 饰/v 张全义/nh ）/w 等/u 为数/v 百/m 名/n 观众/n 和/c 读者/n 在/p 同名/v 长篇小说/n （/w 作家/n 出版社/n 出版/v ）/w 上/nd 签名/v 。/w 
558		 目前/nt ，/w 该/r 厂/n 生产/v 的/u ８/m 个/q 系列/n １５５/m 个/q 品种/n 的/u 服装/n 在/p 全国/n 市场/n 上/nd 供不应求/i ，/w 甚至/d 经常/d 出现/v 用户/n 登记/v 排/v 号/n 分配/v 的/u 现象/n 。/w 
559		 我/r 不/d 知道/v 该/vu 如何/r 回答/v 了/u 。/w 
560		 有/v 一个/mq 说法/n ：/w 电影/n 和/c 电视剧/n 的/u 导演/n 应该/vu 有/v “/w 巨片/n 意识/n ”/w 。/w 
561		 我们/r 不/d 搞/v “/w 以/p 其人/n 之/u 道/n 还/d 治/v 其人/n 之/u 身/n ”/w ，/w 他们/r 过去/vd 搞/v 的/u “/w 打翻在地/i ”/w 、/w “/w 砸烂/v 狗头/n ”/w 那/r 一套/mq ，/w 我们/r 是/vl 不屑于/v 也/d 不/d 应该/vu 仿效/v 的/u 。/w 
562		 该/r 项目/n 是/vl 我国/n 兵器/n 工业/n 最大/a 的/u 合资/a 项目/n 。/w 
563		 不过/c ，/w 在/p 日常生活/n 中/nd ，/w 人/n 与/c 人/n 之间/nd 还是/d 应该/vu 继承/v 发扬/v 这/r 种/q 互助/v 友爱/v 的/u 传统/n 美德/n ，/w 进一步/v 完备/a 社会保障/n 体系/n ，/w 让/p 每/r 个/q 人/n 生活/v 得/u 更/d 美满/a ，/w 更/d 幸福/a 。/w 
564		 这些/r 方针/n 、/w 政策/n 在/p 这次/r 对/p 七中全会/j 精神/n 的/u 宣传/v 和/c 今后/nt 的/u 宣传/v 工作/n 中/nd 应该/vu 更/d 好/a 地/u 坚持/v ，/w 并/c 在/p 实践/v 中/nd 不断/d 创造/v 新/a 的/u 经验/n 。/w 
565		 我/r 觉得/v 对/p 那些/r "/w 甜/a "/w 的/u 不仅/c 应该/vu 继承/v 而且/c 还要/v 发扬/v ，/w 像/v "/w 施工/v 给/p 您/r 带来/v 不便/a ，/w 请/v 您/r 原谅/v "/w 这/r 类/n 带/v "/w 甜/a "/w 味/n 的/u "/w 礼/n 儿/k "/w 不就/v 越/d 多/a 越/d 好/a 吗/u ？/w 
566		 我们/r 应该/vu 努力/v 把/p 它们/r 保护/v 好/a ，/w 以免/c 于/p 火灾/n 之/u 害/v 。/w 
567		 早晨/nt ，/w 他/r 长/a 时间/n 地/u 躺/v 在/p “/w 画/n ”/w 上/nd 思考/v 着/u ，/w 这/r 两/m 把/q 椅子/n 该/vu 怎么/r 叫/v ？/w 
568		 该/r 厂/n 正/d 全力以赴/i 扩大/v 产量/n ，/w 争取/v 在/p 今冬/nt 明春/nt 慢性/a 支气管炎/n 发病/v 高峰期/n 为/p 广大/a 患者/n 解除/v 病痛/n ，/w 同时/c 也/d 为/p 企业/n 创造/v 较/d 好/a 的/u 效益/n 。/w 
569		 迁入/v 者/k 的/u 条件/n 是/vl ：/w 在/p 大岗镇/ns 办厂/v 、/w 经商/v 、/w 办/v 服务业/n ，/w 有/v 固定资产/n 和/c 一定/a 数额/n 的/u 流动资金/n 者/k ；/w 在/p 该/r 镇/n 当/v 合同工/n 一/m 年/nt 以上/nd 者/k ；/w 有/v 特殊/a 技术/n 和/c 才能/n ，/w 能为/v 该/r 镇/n 经济/n 工作/n 作出/v 贡献/n 者/k ；/w 华侨/n 、/w 港澳同胞/n 引进/v 外资/n 在/p 该/r 镇/n 办厂/v 或/c 进行/v 贸易/n 合作/v ，/w 或/d 对/p 镇/n 公益/n 事业/n 作出/v 一定/a 贡献/n ，/w 要求/v 把/p 在/p 农村/n 的/u 亲属/n 迁入/v 者/k ；/w 愿/vu 到/v 该/r 镇/n 环卫/j 处/n 工作者/n 。/w 
570		 自/p 党/n 的/u 十一/j 届/q 三中全会/j 以来/nt ，/w 该/r 镇/n 经济/n 获得/v 大/a 发展/v ，/w 镇内/nl 居民/n 具有/v 劳动力/n 的/u 已/d 全部/n 就业/v ，/w 早/a 几/m 年/nt 开始/v 出现/v 劳力/n 不足/a 的/u 现象/n 。/w 
571		 广东省/ns 图片社/n 将/d 在/p “/w 七一/j ”/w 前/nd 发行/v 《/w 永葆/v 革命/n 青春/n 》/w 展览/n 图片/n 彩色/n 版/n ，/w 订购/v 者/k 可/vu 于/p 本月/nt 三十/m 日前/nt 前往/v 广州/ns 越秀中路/ns 一二五/m 号/n 该/r 社/n 办理/v 。/w 
572		 在/p 那儿/r ，/w 等待/v 孩子/n 们/k 的/u 主人/n 当/p 中/nd ，/w 有/v 专程/d 从/p 香港/ns 来/vd 穗/j 的/u 广美香满楼畜牧有限公司/ni 的/u 副/f 董事长/n 兼/v 总经理/n 纪艾华/nh 先生/n 和/c 该/r 公司/n 董事/n 张紫珊/nh 女士/n 。/w 
573		 该/r 公司/n 将/d 从事/v 为/p 国内外/j 客商/n 制订/v 全方位/n 策划/v 、/w 消费/v 市场调查/v 、/w 霓虹灯/n 、/w 影视/n 广告/n 制作/v 和/c 各种/r 媒体/n 的/u 广告/n 代理/v 以及/c 效果/n 反馈/v 等/u 综合/v 服务/v 。/w 
574		 中级人民法院/n 于/p １９９１/m 年/nt １２/m 月/nt ２３/m 日/nt 作出/v 判决/n ，/w 将/p 该/r 技术/n 专利权/n 判/v 归/v 陶义/nh 和/c 地基公司/ni 共有/v 。/w 
575		 该/r 报警器/n 采用/v 集成电路/n 以/p 微电脑/n 操作/v ，/w 价格/n 仅/d 为/vl 同类/n 进口/v 产品/n 的/u 一半/m 。/w 
576		 刚刚/d 由/p 该/r 公司/n 的/u 乳品/n 加工厂/n 用/p 自己/r 牛/n 场/n 的/u 牛乳/n 制成/v 的/u 酸牛奶/n ，/w 密封/v 在/p 印/v 着/u “/w 飞/v 牛/n ”/w 商标/n 的/u 一个/mq 个/q 小/a 纸盒/n 内/nd 。/w 
577		 目前/nt ，/w 该/r 镇/n 工厂/n 、/w 企业/n 长期/nt 雇请/v 的/u 农民/n 合同工/n 和/c 外乡/n 到/v 大岗/ns 做/v 临时工/n 的/u 便/d 超过/v 二千/m 人/n 。/w 
578		 该/r 系列/n 化妆品/n 包括/v 洗面奶/n 、/w 面膜/n 、/w 润肤露/n ，/w 是/vl 采用/v 法国/ns 配方/n ，/w 内含/v 高级/a 营养/n 成分/n ，/w 它/r 以/p 自然/a 的/u 疗效/n 及/c 营养/n 对/p 皮肤/n 进行/v 美容/v 护理/v 。/w 
579		 接着/v 该/vu 老/h 陆/nhf ，/w 那是/vl 个/q 地道/a 的/u 技术/n 迷/n ，/w 平常/a 连/p 场/q 电影/n 都/d 不/d 看/v ，/w 甭/d 说/v 这个/r ！/w 
580		 经/v 查实/v ，/w 这/r 种/q 裤子/n 是/vl 该/r 店/n 前不久/nt 从/p 河北省/ns 某/r 服装/n 加工厂/n 以/p 每/r 条/q ８/m 元/q 购进/v 的/u ，/w 加上/v 商业/n 税利/n ，/w 每/r 条/q 裤子/n 应/vu 定价/n ９/m ．/w ６０/m 元/q ，/w 根本/d 不/d 存在/v 什么/r “/w 原价/n １５/m ．/w ６０/m 元/q ”/w 。/w 
581		 高级人民法院/ni 经过/p 审理/v 认为/v ，/w 该/r 技术/n 发明/v 专利/n ，/w 既/c 不是/vl 陶义/nh 执行/v 本/r 单位/n 任务/n 完成/v 的/u 发明/v 创造/v ，/w 也/d 不是/vl 利用/v 本/r 单位/n 物质/n 条件/n 完成/v 的/u 发明/v 创造/v ，/w 所以/c 不/d 属于/v 专利法/n 规定/v 的/u 职务发明/n 创造/v ，/w 陶义/nh 的/u 上诉/v 理由/n 合理/a ，/w 应/vu 予/r 支持/v ，/w 原审/n 法院/n 判决/n 将/p “/w 钻孔/v 压/v 浆/n 成/v 桩/n 法/k ”/w 发明/v 专利权/n 归/v 两者/n 专有/v 不妥/a ，/w 缺乏/v 事实/n 和/c 法律/n 依据/n ，/w 应/vu 予/r 改判/v 。/w 
582		 在/p 检查/v ２２/m 路/n 前门/ns 快/a 车站/n 时/nt 发现/v ，/w 该/r 管/v 区内/nl ，/w 地上/nl 多/a 有/v 杂乱/a 物/n ，/w 陈昊苏/nh 要求/v 该/r 站/n 两/m 天/nt 内/nd 改变/v 面貌/n 。/w 
583		 可/d 我/r 怎么/r 就/d 没想到/v 也/d 应该/vu 照应/v 你们/r 大伙/r 呢/u ？/w "/w 
584		 中国医科院药用植物所药厂/ni 昨日/nt 召开/v 新闻发布会/n 宣布/v ：/w 治疗/v 肝炎/n 良药/n 朝阳丸/n （/w 原名/n 朝阳丹/n ）/w 经/v 卫生部/ni 新药/n 审评/v 委员会/n 评审/v ，/w 获/v 国家药政局/ni 颁发/v 的/u 国家/n 新药/n 证/n 和/c 生产/v 许可证/n ，/w 现/v 已/d 由/p 该/r 厂/n 投入/v 生产/v 。/w 
585		 应该/vu 重视/v 信息/n 的/u 时效性/n 
586		 信息/n 的/u 时效/n 期/nt 有/v 几/m 种/q ：/w 一/m 种/q 是/vl 人为/a 规定/v 时效/n 期/nt ，/w 如/v 该/r 文件/n 有效期/n 为/vl ×/w 年/nt ×/w 月/nt 。/w 
587		 盲人/n 、/w 聋哑人/n 、/w 其他/r 有/v 生理/n 缺陷/n 的/u 人/n ，/w 在/p 生活/n 中/nd 格外/d 艰辛/a ，/w 作为/v 我们/r 领导班子/n 成员/n ，/w 就/d 更/d 应该/vu 多/a 一点/mq 地/u 给/p 他们/r 以/p 帮助/v 。/w 
588		 “/w 讲解员/n ”/w 是/vl 该/r 公司/n 副/f 总经理/n 、/w 经验/n 丰富/a 的/u 畜牧/v 师/n 吴辉轮/nh 。/w 
589		 目前/nt ，/w 该/r 产品/n 已/d 进入/v 贵友商场/ni 、/w 燕莎商城/ni 、/w 永定门外百货商场/ni 等/u 北京/ns 大中型/j 商店/n 。/w 
590		 不久前/nt ，/w 省/n 有关/p 部门/n 曾/d 派员/v 到/v 该/r 镇/n 调查/v ，/w 协助/v 他们/r 具体/a 研究/v 实施/v 办法/n 。/w 
591		 据了解/v ，/w 该/r 厕所/n 系/v 一/m 建/n 工程/n 公司/n 修建/v ，/w 无/v 上/nd 下/nd 水道/n ，/w 环卫/j 部门/n 无法/d 接受/v 。/w 
592		 桌子/n 也/d 不/d 应该/vu 再/d 叫/v 桌子/n 了/u ，/w 从/p 现在/nt 起/v 改/v 叫/v “/w 地毯/n ”/w 。/w 
593		 １９８５/m 年/nt 起/v 北京/ns 第一/m 和/c 第二/m 传染病/n 医院/n 、/w 广安门/ns 、/w 积水潭/ns 、/w 安定医院/ni 和/c 解放军３０２医院/ni 、/w 北医大肝病所/ni 等/u 临床/v 试验/v ４６０/m 例/n 审核/v 证实/v ，/w 该/r 药/n 适用/v 于/p 慢性/a 肝炎/n ，/w 对/p 乙肝/j 有/v 显著/a 疗效/n ，/w 总/a 有效率/n 为/vl ７３．１/m ％/w （/w 基本/a 治愈率/n ４４．６/m ％/w ）/w ，/w 不但/c 能/vu 改善/v 慢性/a 肝炎/n 症状/n ，/w 而且/c 也/d 能/vu 改善/v 肝功能/n 。/w 
594		 由/p 当地/n 医院/n 紧急/a 处理/v 后/nd 转送/v 有关/p 医院/n 治疗/v ，/w 该/r 院/n 认为/v ，/w 只有/c 截肢/v ，/w 才能/c 保住/v 病人/n 生命/n 。/w 
595		 该/r 院/n 医护人员/n 认真/a 为/p 他/r 治疗/v ，/w 院长/n 廖凌云/nh 每天/nt 亲自/d 检查/v 病人/n 的/u 伤口/n ，/w 施用/v 外敷/v 和/c 内服/v 药物/n 。/w 
596		 当/p 病人/n 的/u 病情/n 出现/v 反复/d 时/nt ，/w 该/r 院/n 医护人员/n 及时/a 查明/v 原因/n ，/w 辨/v 症/n 施治/v 。/w 
597		 一/m 条/n 信息/n 是/vl 某/r 商场/n 有/v 二十/m 英寸/q 国产/a 电视机/n ，/w 该/r 信息/n 的/u 时效/n 期/nt 系指/v 在/p 销售/v 完/v 之前/nt 的/u 这/r 段/q 时间/n 。/w 
598		 这/r 就/d 说明/v ，/w 报社/n 、/w 书店/n 在/p 刊登/v 信息/n 时/nt ，/w 如果/c 没有/d 表示/v 出/vd 时效/n 期/nt ，/w 就/d 应该/vu 有/v 表示/v 信息/n 时效性/n 特征/n 的/u 数据/n 。/w 
599		 据/p 该/r 院/n 负责人/n 说/v ，/w 他们/r 曾/d 成功/a 地/u 治愈/v 过/u 数/m 例/n 此类/n 患者/n 。/w 
600		 北京市/ns 王府井/ns 百货大楼/n 购销/n 部/n 的/u 经理/n 对/p 记者/n 说/v ，/w 今年/nt 夏季/nt 以来/nt ，/w 该/r 大楼/n 销售/v 的/u 江门/ns 市/n 生产/v 的/u 美波牌/n 高级/a 药性/n 洗发精/n 等/u 液体/n 洗涤/v 产品/n ，/w 比/p 去年/nt 同期/nt 翻/v 了/u 一番/mq 。/w 
601		 对于/p 该/r 条/n 信息/n ，/w 除了/p 要/vu 刊登/v 降价/v 幅度/n 之外/nd ，/w 还要/v 标明/v 图书/n 的/u 类别/n ，/w 大约/d 有/v 多少/r 书/n 等/u ，/w 用/p 此/r 间接/a 表示/v 时效/n 期/nt 。/w 
602		 该/r 楼/n 最近/nt 从/p 日本/ns 进口/v 了/u 一/m 台/q 自动化/v 制/v 饼/n 生产线/n 和/c 半/m 自动化/v 包装/v 线/n ，/w 比/p 过去/vd 人工/n 烘/v 饼/n 效率/n 提高/v 四/m 倍/n 多/a ，/w 上市/v 的/u 月饼/n 为/vl 过去/vd 的/u 三/m 倍/n ，/w 但/c 仍/d 供不应求/i 。/w 
603		 据/p 有关/p 部门/n 说/v ，/w 该/r 井/n 之/u 水/n ，/w 其/r 医疗/v 价值/n 可/vu 同/p 从化/ns 温泉/n 相比/v 美/a ，/w 其/r 水温/n 之/u 高/a ，/w 水量/n 之/u 大/a 则/c 是/vl 从化/ns 温泉/n 所/u 不及/a 。/w 
604		 北京西单商场/ni 的/u 经理/n 说/v ，/w 该/r 商场/n 经销/v 的/u 江门肥皂厂/ni 液体/n 洗涤/v 用品/n ，/w 销路/n 一直/d 都/d 好/a 。/w 
605		 该/r 客车/n 不但/c 不/d 避让/v ，/w 反而/d 向/p 旅行车/n 挤/v 过去/vd 。/w 
606		 看来/v ，/w 人/n 的/u 勇敢/a 个性/n 应该/vu 从小/d 培养/v 。/w 
607		 该/r 公司/n 将/d 致力于/v 开发/v 纺织/v 装饰/v 新/a 产品/n ，/w 以/p 增强/v 广州/ns 纺织/v 装饰品/n 在/p 国内外/j 市场/n 的/u 竞争/v 能力/n 。/w 
608		 父母/n 在/p 时间/n 、/w 财力/n 和/c 人力/n 方面/n 花/v 点/n 本钱/n ，/w 也是/vl 应该/vu 的/u 。/w 
609		 据查/v ，/w 该/r 客车/n 是/vl 广州市运输公司/ni 的/u ，/w 车号/n 为/vl ４５/m —/w ００６１６/m 。/w 
610		 一九八一/m 年/nt ，/w 该/r 厂/n 工人/n 杜亚平/nh 就/d 提议/v 厂/n 队/n 踢/v 竞技/n 性/k 网/n 毽/n ，/w 并/c 编写/v 出/vd 了/u 比赛/v 规则/n 。/w 
611		 该/r 团/n 赴/v 港/j 演出/v 的/u 粤剧/n 有/v 《/w 春草/n 闯/v 堂/n 》/w 、/w 《/w 三/m 看/v 御/a 妹/n 》/w 、/w 《/w 抢/v 驸马/n 》/w 、/w 《/w 汉宫/ns 秋月/nt 》/w 和/c 折子戏/n 等/u 。/w 
612		 该/r 公司/n 定于/v 本月/nt 十/m 日/nt 上午/nt 在/p 花园酒店/ni 二/m 楼/n 海棠/n 厅/n 召开/v 洽谈会/n ，/w 欢迎/v 国内外/j 各/r 单位/n （/w 集团/n ）/w 、/w 各界/n 人士/n 前往/v 洽谈/v 预购/v 或/c 集资/v 统建/v 事宜/n 。/w 
613		 因为/c 明代/nt 这里/r 属/v 外城/n ，/w 居民/n 较/d 少/a ，/w 严嵩/nh 身为/vl 阁臣/n ，/w 不/d 该/vu 住/v 在/p 这/r 一带/n 。/w 
614		 该/r 商行/n 设有/v 代销/v 代运/v 北/nd 果/n 业务/n ，/w 并/c 为/p 北方/nd 来/vd 穗/j 果农/n 存放/v 水果/n 、/w 安排/v 食宿/n 。/w 
615		 到了/v 今年/nt ７/m 月/nt ，/w 刘/nhf 老太/n 该/vu 由/p 在/p 兰州/ns 工作/v 的/u 老三/n 抚养/v 了/u ，/w 可/vu 老三/n 却/d 迟迟/a 不/d 来/vd 沪/j 接/v 老母/n 。/w 
616		 据/p 该/r 村/n 村长/n 介绍/v ，/w 七十五/m 年/nt 来/vd ，/w 他们/r 遵循/v 一/m 条/q 公约/n ：/w 每/r 对/q 夫妇/n 只能/vu 生/v 一/m 至/v 两/m 个/q 孩子/n ，/w 第一/m 胎/n 如果/c 是/vl 男孩/n ，/w 就/d 不能/vu 再生/v 了/u ；/w 如果/c 是/vl 女孩/n ，/w 还/d 可/vu 生/v 第二胎/n 。/w 
617		 这/r 是/vl 封建/a 的/u 东西/n ，/w 应该/vu 打倒/v 嘛/u ！/w ”/w 
618		 广州市白云无线电厂/ni 厂长/n 陈忠辉/nh 日前/nt 对/p 记者/n 表示/v ，/w 近年来/nt 该/r 厂/n 经济效益/n 有/v 显著/a 提高/v ，/w 产值/n 和/c 利润/n 连续/v 翻番/v 。/w 
619		 第七/m 个/q 五年计划/n ，/w 应该/vu 是/vl 社会主义/n 物质文明/n 建设/n 和/c 社会主义/n 精神文明/i 建设/n 同时/c 并进/v 的/u 计划/n 。/w 
620		 今天/nt （/w ３/m 日/nt ）/w 上午/nt 该/r 院/n 一审/j 判决/n 被告人/n 甄建平/nh 有期徒刑/n １５/m 年/nt 。/w 
621		 那时候/r ，/w 中国/ns 的/u 至少/d 是/vl 广州/ns 制造/v 时钟/n 的/u 技术/n 水平/n ，/w 应该/vu 同/p 比利时/ns 相差/v 不远/a ，/w 甚至/d 更为/d 先进/a ，/w 不然/c ，/w 为什么/r 不远万里/i ，/w 运/v 了/u 个/q 这样/r 的/u 日用品/n 回来/vd ，/w 摆/v 在/p 这/r 市长/n 办公室/n 内/nd ？/w 
622		 昨天/nt 下午/nt ，/w 广东省/ns 、/w 广州市/ns 标准/n 计量/v 局/n 、/w 全国/n 电器/n 附件/n 标准/n 技术/n 委员会/n ，/w 派人/v 到/v 该/r 交流会/n ，/w 对/p 八/m 家/n 厂/n 生产/v 的/u 非/d 标准/a 插头/n 插座/n 来/vd 了/u 个/q “/w 一网打尽/i ”/w 。/w 
623		 有关/p 日常/a 家用电器/n 维修/v 的/u 问题/n ，/w 用户/n 可/vu 直接/a 找/v 各/r 厂商/n 设立/v 的/u 维修/v 部/n ，/w 也/d 可/vu 与/c 该/r 会/n 联系/v 。/w 
624		 济科/nh 次日/nt 即/d 到/v 意/j 东北部/nl 的/u 于甸队/j 集训/v 地/n 报到/v ，/w 准备/v 参加/v 该/r 队/n 与/c 来访/v 的/u 南斯拉夫/ns 赫积/ns 队/n 的/u 友谊赛/n 。/w 
625		 一九六七/m 年/nt 八月/nt 二十七/m 日/nt 至/v 二十八/m 日/nt ，/w 该/r “/w 指挥部/n ”/w 连续/v 向/p 海城/ns 、/w 梅陇/ns 、/w 东冲/ns 等/u 十四/m 个/q 公社/n 发出/v 电报/n ，/w 蒙骗/v 、/w 煽动/v 武装/n 民兵/n 进城/v 。/w 
626		 从/p 去年/nt 十月/nt 至今/d 年/nt 六月/nt ，/w 谢/nhf 与/c 同伙/n 利用/v 在/p 深圳市/ns 上埗区/ns 当/v 临/v 工/n 的/u 机会/n ，/w 先后/d 多次/mq 盗窃/v 该/r 区/n 某/r 装饰/v 工程/n 总公司/n 夹板/n 共/a 四百/m 多/m 块/q ，/w 价值/n 一万/m 多/m 元/n 。/w 
627		 中国/ns 男排/j 同/p 波兰/ns 男排/j 的/u 比赛/n 是/vl 该/r 队/n 组建/v 后/nd 参加/v 的/u 第一次/mq 国际/n 比赛/n 。/w 
628		 英语/n ｌｅｖｅｌ/ws 没有/v 好坏/n 之/u 分/v ，/w 中文/n 的/u “/w 水平/n ”/w 也/d 不/d 应该/vu 有/v 好坏/n 之/u 分/v 。/w 
629		 比利时/ns 的/u 科特市/ns 是/vl 有/v 长久/n 历史/n 的/u 纺织/v 工业/n 中心/n ，/w 我们/r 去/v 参观/v 过/u 该/r 市/n 十七/m 世纪/nt 时/nt 经营/v 毛/n 织/v 工场/n 的/u 大/a 商人/n 的/u 旧宅/n ，/w 那/r 古老/a 的/u 豪华/a 客厅/n 内/nd ，/w 竟然/d 绘/v 着/u 中国/ns 璧/n 画/n ，/w 是/vl 那/r 大/a 商人/n 当年/nt 从/p 中国/ns 请/v 了/u 几个/mq 画匠/n 去/v 给/p 他/r 画/n 的/u 。/w 
630		 原有/v 的/u 故事/n 场/n （/w 设有/v 水泥/n 凳/n ）/w 、/w 灯光/n 排练场/n 、/w 平房/n 一/m 幢/q 及/c 围墙/n 均/d 被/p 该/r 厂/n 拆毁/v 改建/v 为/vl 职工/n 宿舍/n ，/w 共/d 占用/v 了/u 二千/m 平方米/q （/w 占/v 总面积/n 百/m 分之/u 七十五/m 左右/n ）/w 。/w 
631		 应该说/v 他们/r 是/vl 一/m 支/q 有/v 技术/n ，/w 有/v 速度/n ，/w 讲究/v 配合/v ，/w 作风/n 顽强/a 的/u 有/v 实力/n 的/u 队伍/n 。/w 
632		 打倒/v “/w 四人帮/n ”/w 后/nd ，/w 湛江市/ns 革委会/j 曾/d 于一九七七/m 年/nt 十一月/nt 二/m 日/nt 发出/v 通知/n ，/w 指出/v 市/n 文化馆/n 是/vl 全/a 市/n 广大/a 群众/n 从事/v 文化/n 活动/n 的/u 重要/a 场所/n ，/w 希望/v 该/r 厂/n 顾全大局/i ，/w 迅速/a 将/d 占用/v 的/u 地方/n 退出/v 。/w 
633		 可是/d ，/w 该/r 厂/n 只/d 退/v 了/u 部分/n 馆/n 址/n ，/w 仍/d 有/v 大片/n 活动/n 场地/n 不肯/vu 退还/v 。/w 
634		 不仅如此/i ，/w 该/r 厂/n 于/p 一九八０/m 年/nt 十一月/nt 二十八/m 日/nt 竟/d 来函/n 声称/v ，/w 文化馆/n 应/vu 先/d 拆掉/v 旧/a 馆/n 一角/n 给/p 该/r 厂/n 建/v 伙房/n ，/w 他们/r 才能/c 将/p 原来/d 的/u 伙房/n 让给/v 文化馆/n ，/w 否则/c 该/r 厂/n 将/p “/w 派人/v 去/v 拆掉/v 。/w ”/w 
635		 市文化局/ni 得知/v 此事/n 后/nd ，/w 于/p 十二月/nt 四/m 日/nt 函/n 复/v 该/r 厂/n ，/w 根据/p 国务院/ni “/w 关于/p 归还/v 占用/v 文化教育/n 单位/n 房产/n 土地/n ”/w 的/u 指示/n 精神/n ，/w 重申/v 任何/r 单位/n 均/d 无权/v 强令/v 将/d 属/v 文化馆/n 产权/n 的/u 房地产/n 无偿/a “/w 割让/v ”/w 出去/v 。/w 
636		 事情/n 发生/v 后/nd ，/w 市委/j 办公室/n 曾/d 打电话/v 通知/v 该/r 厂/n 立即/d 停止/v 拆房/v 。/w 
637		 除/p 满足/v 该/r 县/n 发展/v 塘/n 鱼/n 养殖/v 的/u 需要/n 外/nd ，/w 还/d 调出/v 三十六亿/m 尾/n 鱼苗/n 支援/v 二十/m 多/m 个/q 省市/n 发展/v 淡水/n 养鱼/v 生产/v 。/w 
638		 请问/v 环卫局/n ，/w 这些/r 问题/n 该/vu 怎么/r 解决/v ？/w 
639		 应该/vu 承认/v 鲁/nhf 经理/n 的/u 秘书/n 是/vl 十分/d 称职/a 的/u 。/w 
640		 某些/r 语言/n 结构/n ，/w 一般人/n 早/d 有/v 正确/a 的/u 定义/n ，/w 只有/c 少数/n 人/n （/w 或/c 一部分/n 人/n ）/w 另有/v 定义/n ，/w 那/r 就/d 不是/vl 约定俗成/i ，/w 而是/vl 造成/v 语言/n 混乱/a ，/w 应该/vu 予以/v 纠正/v 。/w 
