1		 激烈/a 的/u "/w 驱逐/v 战/n "/w 势必/d 造成/v 两国/n 关系/n 的/u 紧张/a ，/w 英国/ns 取消/v 了/u 原定/v 本月/nt １５/m 日/nt 英国苏格兰/ns 事务/n 大臣/n 乔治·杨格/nh 的/u 访/v 苏/j 计划/n ；/w 而/c 苏联/ns 的/u 一个/mq 代表团/n 则/c 拒绝/v 按/p 原/a 计划/n 前往/v 伦敦/ns 参加/v 有关/v 英/j 苏/j 问题/n 的/u 学术/n 讨论会/n 。/w 
2		 博特曼/nh 说/v ，/w 发射/v "/w 十分/d 漂亮/a "/w 、/w "/w 十分/d 成功/a "/w ，/w 发射/v 是/vl 完全/d 按照/p 计划/n 进行/v 的/u 。/w 
3		 而且/c 在/p 经济/n 上/nd ，/w 于/p 家/n 于/p 国/n 都/d 有利/a ，/w 因为/c 按/p 财政部/ni 规定/v ，/w 职工/n 自留地/n 的/u 经营者/n 有权/v 免税/v 出售/v 自己/r 园地/n 的/u 产品/n 。/w 
5		 太湖/ns 的/u 治理/v ，/w 当前/nt 要/vu 继续/v 抓好/v 望虞河/ns 、/w 太浦河/ns 、/w 杭嘉湖/ns 南/nd 排/v 和/c 环湖/ns 大堤/n 等/u 四/m 项/q 主要/a 工程/n 的/u 建设/v ，/w 望虞河/ns 、/w 太浦河/ns 按/p 设计/v 于/p １９９４/m 以前/nt 开通/v 。/w 
6		 "/w 各/r 郊县/n 要/vu 保证/v 蔬菜/n 按计划/v 、/w 按/v 品种/n 均衡/a 上市/v ，/w 批发/v 、/w 零售/v 等/u 各/r 有关/p 部门/n 要/vu 密切/a 配合/v ，/w 方便/a 菜农/n 交/v 菜/n ，/w 共同/d 搞好/v 淡季/nt 蔬菜/n 供应/v 。/w "/w 
7		 中午/nt 十二/m 点/nt 正/a ，/w 礼炮/n 轰鸣/v 十二/m 下/q ，/w 按照/p 传统/n ，/w 慕尼黑/ns 市长/n 用/p 大/a 木槌/n 打开/v 第/h 一个/mq 啤酒/n 桶/n 的/u 龙头/n ，/w 斟满/v 第一/m 杯/q 芳香/a 可口/a 的/u 啤酒/n 献给/v 巴伐利亚州/ns 总理/n ，/w 然后/c 举起/v 第二/m 杯/q 啤酒/n 与/c 参加/v 盛会/n 的/u 成千上万/i 名/q 游客/n 一起/d 开/v 杯/n 畅饮/v ，/w 这样/r 就/d 揭开/v 了/u 十月/nt 节/n 的/u 序幕/n 。/w 
8		 头/n 戴/v 式/k 收音机/n 、/w 防火/v 警报器/n 、/w 全自动洗衣机/n 程序/n 控制器/n 、/w 固定/v 式/k 净水器/n 、/w 家用/n 电子/n 门铃/n 报警器/n 、/w 自动/a 擦鞋/v 器/n 、/w 健身/v 按摩椅/n 、/w 家用/n 烤箱/n 、/w 电子/n 玩具/n 等/u 家用/n 小/a 电器/n 产品/n ，/w 成交/v 十分/d 踊跃/a 。/w 
9		 四/m 是/vl 可以/vu 按时/d 打印/v 出/vd 日报/n 、/w 旬/nt 报/n 、/w 月报/n 的/u 数据/n 。/w 
10		 孙庆平/nh 主动/a 同/p 他/r 促膝谈心/i ，/w 耐心/a 做/v 疏导/v 工作/n ，/w 按照/p 政策/n 合理/a 地/u 解决/v 了/u 这个/r "/w 老大难/n "/w 案件/n 。/w 
11		 对/p 本/r 店/n 重新/d 加工/v 包装/v 过/u 的/u 商品/n ，/w 商店/n 职工/n 更是/vl 严格/a 把关/v ，/w 凡/d 破/a 、/w 碎/a 食品/n 一律/d 按/p 规定/v 削价/v 出售/v ，/w 不/d 让/p 消费者/n 吃亏/v 。/w 
12		 钢管/n 羽球/n 拍/n  金陵东路五三一号/ns 连长记体育用品商店/ni 按/p 原价/n 对折/v 供应/v 一/m 批/q 钢管/n 羽毛球/n 拍/n ，/w 每/r 副/q 售价/n 四/m 元/q 。/w 
13		 还要/v 开设/v 老舍/nh 先生/n 名著/n 《/w 茶馆/n 》/w 中/nd 描述/v 的/u "/w 裕泰茶馆/ns "/w ，/w 以/p 北京/ns 人艺/j 演出/v 的/u 话剧/n 《/w 茶馆/n 》/w 的/u 舞台/n 布景/n 设计/v 为/vl 蓝本/n ，/w 并置/v ２７/m 个/q 按/v 北京/ns 人艺/j 演员/n 扮相/n 塑造/v 的/u 茶馆/n 人物/n 蜡像/n 于/p 其中/nd 。/w 
14		 与此同时/i ，/w 俄罗斯/ns 副/h 总统/n 鲁茨科伊/nh 同/p 摩尔多瓦/ns 和/c "/w 德涅斯特河/ns 沿岸/n 共和国/n "/w 领导人/n 和/c 第/h １４/m 集团军/n 司令/n 制定/v 了/u 按/p "/w 格鲁吉亚/ns 方案/n "/w 制止/v 摩尔多瓦/ns 东部/nd 武装/n 冲突/v 的/u 办法/n 。/w 
15		 百货/n 站/n 库存/n 香皂/n ３７００/m 万/m 块/q ，/w /ws 在/p 按/p 比重/n 衔接/v 了/u 全年/nt 货源/n 之后/nt ，/w 又/d 购进/v 工厂/n 库存/n ７００/m 万/m 块/q 。/w 
16		 二/m 犯/n 按/p 约定/v 的/u 日期/nt ，/w 先/d 闯进/v 左新永/nh 的/u 住室/n ，/w 将/p 左/nhf 和/c 同室/n 的/u 一/m 名/q 干部/n 捆绑/v 起来/vd ，/w 抢走/v 现金/n 两千三百/m 多/m 元/q 。/w 
17		 第三/m 、/w 对/p 已/d 发/v 的/u 一九八三/m 年/nt 絮/n 棉/n 券/n ，/w 按/p 商业部/ni 规定/v ，/w 在/p 今年/nt 十二月/nt 三十一/m 日/nt 前/nd ，/w 仍/d 按/p 原来/d 的/u 价格/n 和/c 质量/n 供应/v 。/w 
18		 由于/c 本市/n 絮/n 棉/n 的/u 供应量/n 大/a ，/w 加工/v 生产/v 一时/d 来不及/v ，/w 所以/c 决定/v ：/w 对/p 本市/n 一九八三/m 年/nt 絮/n 棉/n 券/n ，/w 继续/v 使用/v 到/v 明年/nt 三/m 月/nt 底/n 止/v ，/w 仍/d 按/p 原来/d 的/u 价格/n 和/c 等级/n 质量/n 供应/v 。/w 
19		 若/c 按/p 我们/r 传统/n 眼光/n 来看/v ，/w 被/p 中国/ns 球迷/n 亲切/a 地/u 称为/v "/w 施/nhf 大爷/n "/w 的/u 这位/r 主教练/n 的/u 行为/n ，/w 至少/d 宜于/v 扣上/v 这么/r 几/m 顶/n "/w 帽子/n "/w 。/w 
20		 出席/v 日前/nt 举行/v 的/u 维修/v 工作/n 领导/n 小组/n 会议/n 的/u 钱其/nh 璈/x 副/q 市长/n ，/w 也/d 向/p 参与/v 独乐寺/ns 维修/v 前期/nt 工作/n 的/u 各/r 有关/p 单位/n 提出/v 要求/v ，/w 要求/v 他们/r 严格/a 按/p 科学/n 规律/n 办事/v ，/w 切实/a 保证/v 工作/n 质量/n 。/w 
21		 每/r 份/q 的/u 保险/n 金额/n ，/w 则/c 按/p 保险/n 期限/nt 长短/n 和/c 年龄/nt 大小/n 分别/d 计算/v 。/w 
22		 尽管/c 这/r 几/m 年/nt 我国/n 人口/n 逐年/d 增加/v ，/w 但/c 按/p 人口/n 平均/a 布/n 的/u 消费/v 水平/n 一九七九/m 年/nt 到/v 一九八二/m 年/nt 上/nd 年间/nt 就/d 增加/v 了/u 将近/v 六/m 尺/n 。/w 
23		 以往/nt 的/u 做法/n 是/vl 红糖/n 、/w 白糖/n 按/p 经济核算/v 下料/v ，/w 用/p 糖精/n 调正/v 甜度/n ，/w 投放量/n 往往/d 超过/v 使用/v 标准/n 。/w 
24		 这/r 就是/vl 按/p 社会/n 需要/n 组织/v 生产/v 。/w 
25		 可/vu 采取/v 以/p 大队/n 或/c 生产队/n 为/vl 单位/n ，/w 统一/v 查/v 虫/n ，/w 统一/v 购/v 药/n ，/w 统一/v 管/v 药/n ，/w 统一/v 配药/v ，/w 统一/v 组织/v 防治/v ，/w 分/v 户/n 按/p 防治/v 面积/n 摊/v 防治/v 费/n 的/u 方法/n ，/w 也/d 可/vu 在/p 技术/n 示范户/n 带动/v 下/nd ，/w 三/m 五/m 户/n 或/c 十几/m 户/n 自由/a 结合/v ，/w 实行/v 合作/v 防治/v 。/w 
26		 为/p 确保/v 这/r 项/q 扩建/v 工程/n 提前/v 一/m 年/nt 竣工/v ，/w 前不久/nt ，/w 唐山铁路工务段/ni 在/p 本/r 段/n 任务/n 十分/d 紧张/a 的/u 条件/n 下/nd ，/w 派出/v 一百六十/m 名/q 职工/n 来到/v 铺轨/v 工地/n ，/w 工务段/n 段长/n 和/c 工程师/n 也/d 亲赴/v 现场/n 指挥/v ，/w 使/v 铺轨/v 进度/n 进一步/v 加快/v ，/w 按/p 目前/nt 进展/v 速度/n 计算/v ，/w 八/m 月/nt 底/n 即可/vu 通车/v 。/w 
27		 预计/v 今年/nt 后/nd 几个/mq 月/nt 也/d 能/vu 按照/p 这个/r 水平/n 安排/v 民用/a 市场/n ，/w 以/p 满足/v 居民/n 需要/v 。/w 
28		 多/d 好/a 啊/u ，/w 这个/r "/w 标准/a 支数/n "/w ，/w 它/r 是/vl 向/p 群众/n 的/u 公开/v 声明/v ，/w 保证/v 每/r 盒/q 火柴/n 在/p 九十二/m 支/q 以上/nd ，/w 请/v 大家/n 按/p 标准/n 监督/v 检查/v ，/w 提出/v 批评/v 意见/n 。/w 
29		 今后/nt 局/n 机关干部/n 和/c 职工/n 的/u 住房/n 分配/v ，/w 一律/d 经过/p 分房/v 小组/n 调查研究/v 后/nd ，/w 按/p 规定/n 办理/v 。/w 
30		 暂行/v 办法/n 规定/v ，/w 需/v 经/v 商检/j 局/n 或/c 商检/j 局/n 认可/v 的/u 检验/v 机构/n 进行/v 检验/v 的/u 进口/v 家用电器/n 整机/n ，/w 不/d 向/p 商检/j 局/n 报/v 验/v 者/k ；/w 由/p 收/v 、/w 用/v 货/n 部门/n 验收/v 的/u 进口/v 家用电器/n 散装/v 件/n ，/w 不/d 向/p 商检/j 局/n 申报/v ，/w 不/d 按/p 合同/n 规定/v 标准/n 检验/v ，/w 不/d 报告/v 检验/v 结果/n 擅自/d 投产/v 者/k ；/w 变/v 造/v 进口/v 家用电器/n 商品/n 名称/n ，/w 逃避/v 商检/j 局/n 检验/v 者/k ，/w 按/p 《/w 商检/j 条例/n 》/w 有关/v 规定/n ，/w 由/p 商检/j 局/n 视/v 情节/n 轻重/n 给予/v 通报/v 、/w 罚款/v ，/w 触犯/v 刑律/n 者/k ，/w 提请/v 司法机关/n 处理/v 。/w 
31		 县委/j 、/w 县政府/n 按/p 各/r 单位/n 人数/n 分/v 任务/n ，/w 保/v 种/n 保/v 活/n ，/w 实行/v 责任制/n 。/w 
32		 小/a 小/a 火柴盒/n 上/nd 短短/a 的/u 两/m 行/q 字/n ，/w 体现/v 了/u 火柴厂/n 对/p 群众/n 高度/n 负责/v 的/u 精神/n ，/w 表现/v 了/u 他们/r 敢于/vu 按/p 工作/n 标准/n 行事/v 的/u 勇气/n 。/w 
33		 正在/d 综合/v 门市部/n 值班/v 的/u 李木同/nh 听到/v 踹/v 门/n 声/n ，/w 正要/vu 取/v 备好/v 的/u 自卫/v 木棍/n 时/nt ，/w 四/m 只/q 罪恶/n 的/u 手/n 死死/d 地/u 按住/v 了/u 他/r 。/w 
34		 -/w -/w 在/p 工资/n 制度/n 上/nd ，/w 一定/d 要/vu 体现/v 按劳分配/i 的/u 原则/n 。/w 
35		 一个/mq 本子/n 抄/v 着/u 周围/nd 地区/n 用户/n 家庭/n 成员/n 姓名/n 和/c 人员/n 变更/v 情况/n ，/w 作为/v 解决/v 疑难/a 信件/n 的/u 工具/n ；/w 另/r 一个/mq 本子/n 专/d 为/p 老弱病残/i 孤老/n 等/u 特殊/a 用户/n 而/c 设/v ，/w 遇有/v 信件/n 就/d 按/p 本子/n 上/nd 的/u 地址/n 直接/a 送到/v 他们/r 手中/nl 。/w 
36		 他们/r 把/p 按劳分配/i 曲解/v 为/vl 就是/d 要/vu 按/p 酬/n 付/v 劳/n ，/w 就是/d 要/vu 斤斤计较/i ，/w 钱/n 多/a 多/a 干/v ，/w 钱/n 少/a 少/a 干/v ，/w 没/v 钱/n 不干/v 。/w 
37		 在/p 他们/r 看来/v 提倡/v 义务劳动/n ，/w 是/vl 同/p 按劳分配/i 原则/n 绝对/d 对立/v 的/u 。/w 
38		 各级/n 党委/n 和/c 纪委/j 一定/d 要/vu 坚决/a 按照/p 中央/n 的/u 要求/n ，/w 注意/v 保护/v 农民/n 的/u 积极性/n ，/w 大力/d 支持/v 农民/n 按/p 中央/n 的/u 政策/n 采取/v 各种/r 形式/n 积极/a 发展/v 商品生产/v 。/w 
39		 通知/n 说/v ，/w 对/p 有/v 证/n 商贩/n ，/w 要/vu 责令/v 他们/r 严格/a 按照/p 批准/v 的/u 经营/v 范围/n 、/w 经营/v 方式/n 和/c 指定/v 地点/n 从事/v 正当/a 的/u 经营/v 活动/n ，/w 对/p 没有/v 固定/a 地点/n 的/u 要/vu 适当/a 安排/v 地点/n ；/w 对/p 无证/v 商贩/n ，/w 符合/v 登记/v 条件/n 的/u 要/vu 尽早/d 办理/v 登记/v 手续/n ，/w 发给/v 营业/v 执照/n 。/w 
40		 《/w 规定/j 》/w 指出/v ，/w 城镇/n 集体所有制/n 企业/n 、/w 事业单位/n ，/w 是/vl 由/p 劳动/n 群众/n 集体/n 占有/v 生产资料/n 、/w 共同/d 劳动/v 并/c 实行/v 按劳分配/i 的/u 社会主义/n 经济/n 组织/n 。/w 
41		 要/vu 解放思想/i ，/w 扩大/v 视野/n ，/w 依靠/v 群众/n 举/v 贤/n 荐/v 能/n ；/w 组织/n 部门/n 对/p 后备干部/n 人选/n 要/vu 进行/v 严格/a 考核/v ，/w 坚持/v 好/a 中/nd 选优/v ；/w 党委/n 还要/v 按照/p 民主集中制/n 的/u 原则/n 进行/v 认真/a 研究/v ，/w 提出/v 意见/n ，/w 报/v 上级/n 党委/n 审批/v 。/w 
42		 为/p 保质/v 保量/v 按时/d 做好/v 选举/v 工作/n ，/w 根据/p 前/nd 一/m 段/q 的/u 实践/n ，/w 提出/v 以下/nd 意见/n ：/w 
43		 但是/c ，/w 按照/p 国务院/ni 有关/v 增收节支/i ，/w 扭亏增盈/i 的/u 要求/v ，/w 还/d 存在/v 不少/a 差距/n 。/w 
44		 田光/nh 和/c 厂/n 党委/n 领导/n 成员/n 经过/p 慎重/a 研究/v ，/w 认为/v 那样/r 不/d 符合/v 上级/n 规定/n ，/w 不/d 符合/v 国家/n 利益/n ，/w 便/d 毅然/a 作出/v 决定/n ：/w 厂/n 服/n 不/d 做/v ，/w 实物/n 不/d 发/v ，/w 奖金/n 严格/a 按照/p 规定/n 发放/v 。/w 
45		 尔后/nt ，/w 按照/p 燕珠/nhs 来信/n 的/u 要求/n 帮/v 她/r 选择/v 对象/n 。/w 
46		 当然/d ，/w 我们/r 讲/v 义务劳动/n 是/vl 指/v 重点/n 工程/n 中/nd 搞/v 一点/mq ，/w 并非/d 泛指/v 别的/r 劳动/n ，/w 更/d 非/d 抹煞/v 按劳分配/i 的/u 社会主义/n 原则/n 去/v 搞/v 什么/r "/w 共产风/n "/w 。/w 
47		 费用/n 支付/v ，/w 主要/a 是/vl 采用/v 在/p 新/a 产品/n 销售/v 后/nd 按/p 比例/n 提成/v 的/u 办法/n 。/w 
48		 按照/p 这个/r 规定/n ，/w 对/p 国家/n 的/u 贡献/n 要/vu 比/p 原来/d 的/u 利润/n 递增/v 包干/v 的/u 贡献/n 大/a ，/w 他/r 想/v 把/p 原/a 承包/v 规定/n 改为/v 实行/v 利/n 改/v 税/n 。/w 
49		 疏忽/v 大/d 意/v 了/u ，/w 简单/a 地/u 按/p 少数/n 服从/v 多数/n 的/u 原则/n 办事/v ，/w 虽然/c 能/vu 调动/v 多数/n 职工/n 的/u 积极性/n ，/w 但/c 挫伤/v 了/u 少数/n 职工/n 的/u 积极性/n ，/w 对/p 企业/n 改革/v 和/c 生产/v 也是/vl 不利/a 的/u 。/w 
50		 -/w -/w 城镇/n 集体所有制/n 企业/n 职工/n 的/u 劳动/n 报酬/n ，/w 应/vu 坚持/v 按劳分配/i ，/w 多劳多得/i 、/w 少/a 劳/v 少/a 得/v 的/u 原则/n ，/w 反对/v 平均主义/n 。/w 
51		 有的/r 不/d 按/p 规定/n 乱/a 批/v 宅基地/n ；/w 有的/r 不/d 经/v 批准/v 强行/v 占用/v ；/w 还有/v 的/u 在/p 自留地/n 、/w 责任/n 田/n 里/nd 盖房/v 挖土/v 烧砖/v 等/u 。/w 
52		 大队/n 、/w 生产队/n 要/vu 按照/p 因地制宜/i ，/w 有利/a 生产/v ，/w 方便/a 生活/n ，/w 合乎/v 卫生/n 和/c 节约/v 耕地/n 的/u 原则/n ，/w 经过/p 全体/n 社员/n 民主/a 讨论/v 制定/v 建房/v 规划/n ，/w 须/d 经/v 县/n 、/w 社/n 审议/v 报/v 县政府/n 批准/v 。/w 
53		 发觉/v 这/r 批/q 照相/v 座机/n 按照/p 外地/nl 出/vd 售价/n 应/vu 为/p 每/r 台/n 九百三十/m 元/q ，/w 多/a 售/v 了/u 四十八/m 元/q 。/w 
54		 每天/nt 在/p 大队/n 记/v 一个/mq 工/n ，/w 实行/v 生产责任制/n 后/nd ，/w 按/p 大队/n 主要/a 干部/n 的/u 标准/n 进行/v 物质/n 奖罚/v 。/w 
55		 要/vu 按照/p 规划/n 分期/v 分批/v 建设/v 。/w 
56		 对/p 专业/n 运输/v 公司/n ，/w 按/p 国家/n 下达/v 的/u 运输/v 计划/n 供/v 油/n ；/w 对/p 工矿企业/n 的/u 载重汽车/n ，/w 要/vu 重新/d 审定/v 用车/v 数量/n ，/w 并/c 按/p 新/a 规定/n 的/u 用车/v 数/n 供/v 油/n 。/w 
57		 指令/n 对/p 各级/n 机关/n 、/w 团体/n 、/w 单位/n 的/u 小汽车/n 配备/v 标准/n 作/v 了/u 具体/a 规定/n ，/w 从/p 今年/nt 七月/nt 一/m 日/nt 起/v 按/p 新/a 定/v 的/u 汽车/n 数/n 供/v 油/n ，/w 专车/n 每/r 辆/q 每月/nt 用/v 油/n 不/d 超过/v 一百/m 公斤/q ，/w 公用/v 车/n 每/r 辆/q 每月/nt 不/d 超过/v 七十/m 公斤/q 。/w 
58		 这样/r ，/w 在/p 与/p 设计/v 研究/v 单位/n 的/u 联合/v 上/nd ，/w 可以/vu 按部就班/i 、/w 有条不紊/i ，/w 本/r 厂/n 的/u 生产/v 与/c 技术/n 进步/v 也/d 可以/vu 远近/n 有序/v 、/w 循序渐进/i 。/w 
59		 他们/r 的/u 工作/n 范围/n 是/vl ：/w 负责/v 生产队/n 的/u 粮棉/n 油/n 、/w 化肥/n 、/w 农药/n 、/w 大中型/j 农机具/n 等/u 实物/n 的/u 保管/v ，/w 按照/p 专职/n 会计/n 做出/v 的/u 预/d 分/v 方案/n ，/w 负责/v 各/r 户/n 夏/nhf 秋季/nt 实物/n 分配/v 的/u 过秤/v 、/w 记数/v 等/u 工作/n 。/w 
60		 于是/c ，/w 进一步/v 深入/a 调查研究/v ，/w 搞出/v 一个/mq 既/d 符合/v 按劳分配/i 原则/n ，/w 又/d 使/v 绝大多数/n 职工/n 都/d 满意/v 的/u 方案/n 。/w 
61		 石市/ns 郊区/n 按/p "/w 贸工农/j "/w 调整/v 产业/n 结构/n 
62		 指令/n 还/d 规定/v ，/w 成品/n 油/n 统一/v 由/p 石油/n 公司/n 按/p 定量/v 指标/n 供应/v ；/w 油田/n 、/w 炼油厂/n 都/d 不得/vu 自行/d 销售/v 成品/n 油/n 。/w 
63		 通报/n 最后/n 指出/v ，/w 共产党员/n 要/vu 以身作则/i ，/w 模范/a 地/u 遵守/v 党纪国法/n ，/w 严格/a 按/p "/w 准则/n "/w 办事/v 。/w 
64		 石家庄市/ns 郊区/n 按照/p "/w 贸工农/j "/w 的/u 顺序/n 调整/v 产业/n 结构/n ，/w 促进/v 了/u 农村/n 商品生产/v 的/u 发展/v 。/w 
65		 电报/n 说/v ，/w 他们/r 二/m 人/n 对/p 中国民航局/ni 的/u 班机/n 被/p 非法/a 劫持/v 感到/v 严重/a 的/u 关切/v ，/w 并且/c 表示/v 相信/v 南朝鲜/ns 将/d 不遗余力/i 地/u 安全/a 放还/v 旅客/n 、/w 机组/n 人员/n 和/c 飞机/n ，/w 并/c 按照/p 国际/n 民航/j 组织/n 大会/n 的/u 决议/n 以及/c 南朝鲜/ns 参加/v 的/u 关于/p 制止/v 非法/a 劫持/v 航空器/n 的/u 一九七○/m 年/nt 海牙/ns 公约/n 对/p 劫机/v 罪犯/n 予以/v 惩处/v 。/w 
66		 为/p 确保/v 人民群众/n 的/u 身体/n 健康/a ，/w 全省/n 各地/nl 在/p 五/m 、/w 六月/nt 间/nd 将/d 按照/p 标准/n 对/p 当地/n 的/u 食品卫生/n 和/c 质量/n 情况/n 进行/v 一/m 次/q 联合/v 检查/v 。/w 
67		 按/p 评选/v 优质/n 产品/n 的/u 补充/v 规定/v ，/w 凡/d 获得/v 上海市/ns 优质/n 奖/n 的/u 产品/n ，/w 只能/vu 保持/v 三/m 年/nt 荣誉/n ，/w 三/m 年/nt 后/nd 要/vu 重新/d 提出/v 创优/v 申请/v 。/w 
68		 被/p 国家畜牧总局/ni 列为/v 联合国/ni 农业/n 发展/v 基金会/n 资助/v 的/u 中国/ns 北方/nd 草原/n 和/c 畜牧/v 发展/v 项目/n 三/m 省/n （/w 区/n ）/w 八/m 县/n （/w 旗/n ）/w 之一/m 的/u 围场县/ns ，/w 自/p 一九八一/m 年/nt 七月/nt 正式/a 投/v 建/v 以来/nt ，/w 按照/p 省政府/n 批准/v 的/u 《/w 计划/n 任务/n 书/n 》/w ，/w 已/d 使用/v 贷款/n 四百一十万/m 元/q ，/w 占/v 投资/n 总额/n 的/u 百/m 分之/u 十一点七一/m 。/w 
69		 一九八０/m 年/nt ，/w 全/a 社/n 八十九/m 个/q 生产队/n 都/d 按照/p 适当/a 的/u 比例/n 提留/v 了/u 公积金/n 、/w 公益金/n 和/c 固定资产/n 折旧费/n ，/w 杜绝/v 了/u 过去/nt 有些/m 队/n 分/v 光/v 吃/v 净/a 的/u 现象/n 。/w 
70		 当时/nt ，/w 从/p 西安市/ns 回/v 沪/ns 探亲/v 的/u 青工/n 余家乐/nh 途经/v 该处/n ，/w 要求/v 沈/nhf 给/p 他/r 打/v 一/m 枪/n ，/w 沈/nhf 就/d 装上/v 铅弹/n ，/w 将/p 气枪/n 交给/v 余家乐/nh ，/w 余/nhf 端起/v 气枪/n 按动/v 扳机/n ，/w 砰/o 地/u 一/m 声/n ，/w 刹时间/nt 枪弹/n 从/p 砖头/n 上/nd 弹出/v ，/w 恰好/d 弹/v 在/p 一/m 位/q 过路/v 老太/n 怀抱/v 着/u 的/u 四/m 个/q 月/nt 婴儿/n 的/u 左耳/n 后/nd ，/w 当场/v 流血/v 不止/v ，/w 即/d 由/p 家长/n 急送/v 医院/n 抢救/v ，/w 经/v Ｘ/ws 光/n 摄/v 片/n ，/w 婴儿/n 脑/n 颞/n 叶/n 深/a 部/n 有/v 金属/n 异物/n ，/w 现/n 正在/d 治疗/v 中/nd 。/w 
71		 今年/nt 上半年/nt 我/r 省/n 工业生产/v 比/p 预料/v 的/u 好/a ，/w 已/d 完成/v 总产值/n 一百一十二亿七千八百万/m 元/q ，/w 按/p "/w 保/v 四/m 争/v 五/m "/w 全年/nt 计划/n 实现/v 了/u 完成/v 任务/n 过半/v ；/w 与/p 去年/nt 同期/nt 相比/v 增长/v 了/u 百/m 分之/u 七点三/m 。/w 
72		 到/v 五/m 月/nt 底/n ，/w 全省/n 清理/v 出/vd 有/v 问题/n 的/u 县/n 科/n 局长/n 以上/nd 干部/n 中/nd ，/w 已/d 有/v 二千七百七十/m 人/n 退赔/v 在/p 建/v 私房/n 中/nd 贪/v 占/v 便宜/a 款/n 五十一万二千/m 余/n 元/q ；/w 有/v 八百五十三/m 人/n 退出/v 多/a 占/v 住房/n 一千六百四十一/m 间/q ，/w 有/v 一千三百七十/m 人/n 近期/nt 退/v 房/n 确有/v 困难/n ，/w 已/d 按/p 规定/n 缴/v 高价/n 房租/n 。/w 
73		 对/p 一些/m 案情/n 重大/a ，/w 来访者/n 要求/v 领导/n 接待/v 的/u ，/w 先/d 由/p 信访/v 办公室/n 把/p 来访者/n 反映/v 的/u 问题/n 按/p 性质/n 归口/v 分类/v ，/w 然后/c 与/p 来访者/n 约定/v 时间/n ，/w 安排/v 领导/n 同志/n 接待/v 。/w 
74		 各/r 部门/n 都/d 要/vu 牢固/a 地/u 树立/v 全心全意/i 为/p 人民/n 服务/v 这个/r 根本/a 指导/v 思想/n ，/w 各行各业/i 都/d 要/vu 抓紧/v 进一步/v 落实/v 党/n 的/u 知识分子/n 政策/n ，/w 要/vu 继续/v 加强/v 职工/n 队伍/n 的/u 建设/n ，/w 加强/v 思想/n 政治/n 工作/n 和/c 技术/n 训练/v ，/w 在/p 工资/n 制度/n 上/nd 一定/d 要/vu 体现/v 按劳分配/i 的/u 原则/n 。/w 
75		 以前/nt ，/w 一直/d 享受/v 免征/v 所得税/n 的/u 照顾/v ，/w 今年/nt 改/v 按/p 八/m 级/q 超额/v 累进税/n 率/k 征收/v 工商/j 所得税/n ，/w 一些/m 企业/n 存有/v "/w 恐/v 税/n "/w 思想/n 。/w 
76		 按/p 教育部/ni 的/u 有关/v 规定/n ，/w 省/n 、/w 地/n 招办/j 取消/v 了/u 他们/r 的/u 录取/v 资格/n 。/w 
77		 二/m 是/vl 实行/v 几/m 统一/v ：/w 统一/v 种植/v 计划/n ，/w 统一/v 耕/v 耙/v ，/w 采取/v 按/p 亩/q 收费/v 的/u 办法/n ，/w 由/p 大队/n 拖拉机/n 手/n 负责/v 给/p 各/r 户/n 社员/n 分/v 包/v 的/u 责任田/n 进行/v 耕/v 耙/v ，/w 社员/n 个人/n 播种/v 。/w 
78		 按照/p 总行/n 规定/v 的/u 中专/j 教学/v 方案/n ，/w 参照/v 全日制/n 银行/n 中专/j 的/u 有关/v 教学/n 方法/n ，/w 制订/v 出/vd 教学计划/n ，/w 将/p 文化课/n 、/w 基础理论/n 课/n 、/w 专业/n 理论/n 课/n 、/w 专业课/n 等/u 二十三/m 门/q 课程/n ，/w 编为/v 六/m 个/q 单元/n ，/w 单/a 课/n 独/a 进/v 地/u 进行/v 教学/v 。/w 
79		 县委/j 通过/p 认真/a 总结/v 建国/v 三十/m 年/nt 来/u 的/u 经验教训/n ，/w 认准/v 了/u 发展/v 林业/n 、/w 绿化/v 荒山/n 是/vl 平山县/ns 改变/v 穷困/a 面貌/n 的/u 关键/n ，/w 制定/v 了/u "/w 稳定/a 粮食/n ，/w 以/p 林/n 为主/v ，/w 林/n 牧/n 结合/v ，/w 多种经营/i ，/w 综合/v 发展/v "/w 的/u 生产/v 方针/n ，/w 确定/v 四十/m 个/q 公社/n 、/w 四百八十九/m 个/q 大队/n 以/p 发展/v 林/n 牧业/n 为主/v ，/w 实行/v 粮食/n 免/v 购/v 、/w 定销/v 、/w 育苗/v 按/p 亩/n 补/v 粮/n ，/w 逐步/d 建立/v 了/u 以/p 林业/n 为主/v 的/u 生产/v 体系/n ，/w 加速/v 了/u 林业/n 的/u 发展/v 。/w 
80		 深山/n 区/n 的/u 观音堂公社李台大队/ns 把/p 林/n 果/n 收入/n 中/nd 的/u 按劳分配/i 部分/n 拿/v 出来/vd ，/w 用于/v 造林/v 分配/v ，/w 规定/v 每/r 栽/v 活/v 一/m 棵/q 树/n 付款/v 八/m 分/q 至/v 二/m 角/n 五/m 分/q ，/w 今春/nt 一/m 季/nt 造林/v 十五万/m 棵/q ，/w 相当于/v 去年/nt 的/u 三/m 倍/n 。/w 
81		 产品/n 按/p 合同/n 编号/n 生产/v 和/c 组装/v 入库/v ，/w 基本上/d 杜绝/v 了/u 失误/n 和/c 差错/n ，/w 兑现/v 了/u 合同/n 。/w 
82		 三/m 是/vl 严格/a 按/p 操作规程/n 办事/v ，/w 不/d 超负荷/v 使用/v 。/w 
83		 统一/v 浇水/v ，/w 实行/v 机井/n 责任制/n ，/w 按/p 亩/q 按时/d 相/d 结合/v 进行/v 收费/v 。/w 
84		 确属/v 需要/v 毕业生/n 而/c 又/d 满/v 编/v 的/u 中学/n ，/w 经/v 主管部门/n 批准/v ，/w 允许/v 按/p 离/v 退/v 人数/n 先/d 超编/v 进入/v ，/w 然后/c 逐步/d 按/p 原定/v 编制/v 核减/v 。/w 
85		 距离/v 学校/n 十/m 里/q 远/a 的/u 曲庄信用社/ni 学员/n 陈建国/nh ，/w 一/m 只/q 脚/n 砸伤/v 后/nd ，/w 用/p 一/m 只/q 脚/n 骑/v 自行车/n ，/w 按时/d 到校/v 。/w 
86		 二/m 、/w 改革/v 管理/v 体制/n ，/w 严格/a 按照/p 定员/v 定额/v 组织/n 生产/v ，/w 把/p 精简/v 下来/vd 的/u 人/n 组成/v 生活/n 服务/v 公司/n 和/c 工程/n 公司/n 。/w 
87		 "/w 现在/nt 我/r 辖区/n 正/d 推行/v 治安/n 封闭式/n 管理/v ，/w 对/p 外来/v 人员/n 要/vu 进行/v 暂/d 寄住/v 户口/n 登记/v ，/w 按/p 规定/n 要/vu 检验/v 你/r 的/u 有关/v 证件/n ，/w 请/v 谅解/v 。/w "/w 
88		 领导/n 干部/n 虚心/a 学习/v ，/w 变/v 外/nd 行为/n 内行/a ；/w 技术人员/n 身穿/v 工作服/n ，/w 整天/nt 和/p 工人/n 在/p 一起/n ，/w 拜/v 老工人/n 为/vl 师/n ；/w 工人/n 对/p 技术人员/n 很/d 尊重/v ，/w 主动/a 请教/v ，/w 严格/a 按/p 工艺/n 操作/v 。/w 
89		 还/d 把/p 过去/nt 的/u 成品/n 储备/v 改变/v 为/vl 零件/n 储备/n ，/w 按/p 用户/n 的/u 需要/v 组装/v 。/w 
90		 元氏县化工总厂/ni 厂长/n 褚现英/nh 按捺/v 不住/v 内心/n 的/u 兴奋/a ，/w 向/p 来访者/n 介绍/v 厂里/nl 实行/v 全员/n 持股/v 利润/n 承包/v 股份制/n 带来/v 的/u 变化/n 。/w 
91		 按照/p 国家/n 有关/v 规定/n ，/w 配齐/v 矿山/n 安全/a 监察员/n ，/w 并/c 充分/a 发挥/v 其/r 作用/n 。/w 
92		 他们/r 还/d 按照/p 外贸/j 部门/n 提供/v 的/u 意见/n ，/w 制作/v 了/u 一些/m 小巧/a 精致/a 的/u 铁制/v 家具/n 工艺品/n 。/w 
93		 人们/n 见/v 华跃林/nh 他/r 仨/m 还/d 在/p 按/p 工时/q 领取/v 报酬/n ，/w 心里/nl 过意不去/i 。/w 
94		 县里/nl 组成/v 核/n 产/v 小组/n ，/w 核定/v 了/u 工厂/n 的/u 全部/n 资产/n ，/w 然后/c 筹/v 出/vd 一定/a 比例/n 的/u 资产/n 作为/v 股金/n ，/w 按/p 职工/n 人数/n 折合/v 成/v 股/n 。/w 
95		 社员/n 家/n 盖房/v 时/nt ，/w 大队/n 根据/p 情况/n ，/w 按/p 低价/n 处理/v 一些/m 树木/n 给/p 社员/n 。/w 
96		 已经/d 制作/v 和/c 发放/v 的/u ，/w 其/r 所/u 需/v 费用/n ，/w 国家机关/n 、/w 事业单位/n 应/vu 由/p 个人/n 负担/v ，/w 负担/v 有/v 困难/a 的/u ，/w 应/vu 按/p 原价/n 百/m 分之/u 八十/m 购买/v ；/w 企业/n 单位/n 应/vu 由/p 个人/n 负担/v 百/m 分之/u 七十/m ，/w 其余/r 部分/n 只能/vu 在/p 企业/n 奖励/v 基金/n 中/nd 开支/v ，/w 不得/vu 列入/v 成本/n 。/w 
97		 人们/n 硬是/d 把/p 他/r 按/v 在/v 了/u 轮椅/n 上/nd ，/w 可/d 稍/d 不注意/v ，/w 他/r 又/d 独自/d 行走/v 在/p 人群/n 后边/nd 。/w 
98		 所谓/a "/w 一条龙/n 工作法/n "/w ，/w 就是/vl 在/p 行政/n 、/w 执法/v 、/w 经济/n 监督/v 等/u 行业/n 选择/v 那些/r 经常/d 与/p 群众/n 打交道/v 且/c 容易/a 产生/v 不/d 廉洁/a 行为/n 的/u 部位/n ，/w 按照/p 政务/n 事项/n 法定/a 办理/v 程序/n ，/w 公开/v 政策/n 、/w 公开/v 办事/v 结果/n ，/w 集中/v 、/w 联合/v 办公/v ，/w 环环相扣/i ，/w 限/v 时/nt 限/v 质/n 连续/v 服务/v ，/w 达到/v 廉洁/a 、/w 优质/n 、/w 高效/a 、/w 方便/a 群众/n 的/u 目的/n 。/w 
99		 按理说/i 河北村/ns 依山傍水/i ，/w 不应/vu 是/vl 个/q 穷/a 地方/n 。/w 
100		 《/w 暂行/v 规定/v 》/w 指出/v ，/w 根据/p 国家/n 产业/n 政策/n 和/c 以/p 公有制/n 为/vl 主体/n 、/w 允许/v 和/c 鼓励/v 其它/r 经济/n 成份/n 适当/a 发展/v 的/u 方针/n ，/w 国家/n 按照/p 不同/a 产业/n 领域/n 和/c 不同/a 经济/n 类型/n ，/w 对/p 股份制/n 企业/n 的/u 组建/v 和/c 试点/v 进行/v 分类/v 指导/v ，/w 实行/v 不同/a 的/u 股权/n 结构/n 。/w 
101		 如市/v 工商局/n 办理/v 营业/v 执照/n 实行/v "/w 一条龙/n 工作法/n "/w 后/nd ，/w 将/p 办/v 照/n 分解/v 为/vl 咨询/v 、/w 受理/v 、/w 核准/v 、/w 发照/v 、/w 公告/n ５/m 个/q 环节/n ，/w 申请/v 办/v 证/n 人员/n 只/d 需/v 按/p 规定/n 提供/v 完整/a 合法/a 手续/n 交给/v 为/vl "/w 龙头/n "/w 的/u 受理/v 人员/n ，/w 其余/r 几/m 道/q 手续/n 都/d 由/p 内部/nd 连续/v 代办/v ，/w 使/v 办/v 证/n 时间/n 由/p 原来/d 法定/a 的/u ３０/m 天/nt 缩短/v 到/v １０/m 天/nt 以内/nd 。/w 
102		 关于/p 任意/d 扩大/v 免费/v 供应/v 午餐/n 范围/n 的/u 问题/n ，/w 《/w 通知/n 》/w 要求/v 各/r 地区/n 、/w 各/r 部门/n 、/w 各/r 单位/n 一定/d 要/vu 严格/a 按照/p 国务院/ni 有关/v 通知/n 精神/n ，/w 坚决/a 予以/v 纠正/v 。/w 
103		 １９９０/m 年/nt 全国/n 普通/a 高校/j 共有/v 大学/n 本/n 专科/n 毕业生/n ５６.４万/m 人/n ，/w 其中/nd ，/w 按计划/v 统一/v 分配/v 的/u 有/v ５３万/m 人/n ，/w 自费生/n ３.４万/m 人/n 。/w 
104		 马胜利/nh 在/p 改革/v 的/u 实践/v 中/nd ，/w 通过/p 不断/d 探索/v 认识/v 到/v ：/w 国家/n 给/v 了/u 企业/n 自主权/n ，/w 企业/n 就要/vu 为/p 国家/n 多/a 作贡献/v ；/w 财富/n 是/vl 靠/p 广大/a 劳动者/n 用/p 智慧/n 和/c 汗水/n 创造/v 出来/vd 的/u ，/w 要/vu 保证/v 国家/n 多/a 收/v ，/w 又/d 要/vu 使/v 企业/n 多/a 留/v 、/w 职工/n 多/a 得/v ，/w 立足点/n 在于/v 眼睛/n 向/p 内/nd ，/w 挖掘/v 企业/n 内部/nd 潜力/n ，/w 而/c 不能/vu 去/v 算计/v 国家/n ，/w 算计/v 消费者/n ，/w 算计/v 企业/n 职工/n ；/w 要/vu 办好/v 企业/n ，/w 给/p 国家/n 作贡献/v ，/w 就要/vu 有/v 一代/nt 又/d 一代/nt 的/u 新/a 产品/n 奉献/v 给/p 消费者/n ，/w 提高/v 竞争/v 能力/n ，/w 敢于/vu 和/p 国内外/j 同行业/v 比/v 高低/n ；/w 要/vu 学会/v 从/p 产品/n 设计/v 、/w 生产/v 、/w 流通/v 以至/c 销/v 后/nd 服务/v 一整套/mq 经营/v 本领/n ，/w 按/p 客观/a 规律/n 办事/v ，/w 靠/p 科学/n 致富/v 。/w 
105		 决不/d 允许/v 挖/v 国家/n 以/p 肥/v 私/n ，/w 损害/v 消费者/n 以/p 利己/v ，/w 靠/p 歪门邪道/i 捞取/v "/w 外快/n "/w ；/w 要/vu 下/v 真/a 功夫/n ，/w 按照/p 《/w 中共中央/j 关于/p 经济体制/n 改革/v 的/u 决定/v 》/w 中/nd 规定/v 的/u 方针政策/n 去/v 搞/v 改革/v 。/w 
106		 按照/p 规范/n 要求/n ，/w 各/r 部门/n 和/c 单位/n 逐级/d 分类/v 建立/v 了/u 执行/v 各/r 类/n 公务/n 的/u 程序/n ，/w 健全/v 完善/v 了/u 目标管理/n 等/u 一系列/a 机关/n 管理/v 制度/n 。/w 
107		 在/p 东污水处理厂/ni ，/w 叶连松/nh 对/p 厂里/nl 引进/v 的/u 具有/v 国际/n 先进/a 水平/n 的/u 污水/n 处理/v 设备/n 和/c 拟/v 建/v 的/u 二/m 期/nt 工程/n 颇/d 感兴趣/v ，/w 指出/v 对/p 引进/v 的/u 设备/n 和/c 技术/n ，/w 要/vu 努力/v 搞好/v 消化/v 吸收/v ，/w 并/c 要/vu 积极/a 探索/v 新/a 的/u 管理/v 方式/n ，/w 做到/v 新/a 的/u 项目/n 、/w 新/a 的/u 工厂/n ，/w 按/p 新/a 的/u 模式/n 进行/v 管理/v 。/w 
108		 按照/p 合同/n 规定/v ，/w 在/p 工分/n 报酬/n 已/d 全部/n 兑现/v 的/u 基础上/nl ，/w 拿出/v 七百/m 元/q ，/w 奖给/v 三/m 个/q 超产/v 作业/n 组/n 。/w 
109		 随后/d 按/p 规定/n 罚/v 了/u 他/r ２７５０/m 元/q 。/w 
110		 但/c 并不是/v 每个/r 企业/n 都/d 能/vu 按照/p 市场/n 需求/n 进行/v 生产/v ，/w 所以/c 造成/v 产品/n 积压/v 。/w 
111		 这些/r 措施/n 包括/v ：/w 属/v 国家/n 分配/v 的/u 毕业生/n ，/w 采取/v 以/p 计划/n 为主/v 的/u 办法/n 分配/v 工作/n ；/w 国家/n 统一/v 招生/v 计划/n 内/nd 的/u 自费/n 、/w 电大/j 和/c 函授/v 普通/a 专科/n 班/n 的/u 毕业生/n ，/w 采取/v 学校/n 推荐/v 或/c 自荐/v ，/w 社会/n 择优录用/v 的/u 办法/n 分配/v ，/w 凡是/d 工作/n 需要/v ，/w 被/p 分配/v 或/c 录用/v 到/v 全民所有制/n 单位/n 工作/v 的/u ，/w 都/d 要/vu 按计划/v 内/nd 招生/v 的/u 有关/v 规定/n ，/w 安排/v 就业/v 指标/n ；/w 对于/p 少数/n 确因/p 工作/n 需要/v ，/w 又/d 有/v 空/v 编/v 的/u 用人/v 单位/n ，/w 准许/v 接收/v 毕业生/n ，/w 后/nd 追认/v 就业/v 指标/n 。/w 
112		 在/p 总体/n 发展/v 上/nd ，/w 要/vu 按/p 年产/v ３００万/m 吨/q 钢/n 的/u 目标/n ，/w 统筹/v 规划/n ，/w 分步/d 实施/v ，/w 尽快/d 把/p 邯钢/ni 建成/v 现代化/v 的/u 大型/a 钢铁/n 联合/v 企业/n 。/w 
113		 市委/j 、/w 市政府/ni 针对/p 困难/n 企业/n 资金/n 紧张/a ，/w 制订/v 出/vd 《/w 关于/p 加强/v 企业/n 扭亏增盈/i 工作/n ２０/m 条/q 意见/n 》/w ，/w 允许/v 企业/n 的/u 售货/v 款/n 优先/v 用于/v 购买/v 原辅材料/n ，/w 支付/v 工资/n 等/u 正常/a 需要/v ；/w 当年/nt 减亏/v 为/vl 盈/v 的/u 企业/n ，/w 除/p 按/p 规定/v 保证/v 上交/v 外/nd ，/w 其余/r 全部/n 留给/v 企业/n ，/w 用于/v 弥补/v 挂/v 账/n 亏损/n 和/c 技术改造/v 、/w 新/a 产品开发/v 等/u ；/w 特困/a 企业/n 按期/d 交付/v 银行/n 贷款/v 利息/n ，/w 有/v 困难/n 的/u 可/vu 挂/v 账/n 缓收/v 。/w 
114		 现在/nt 《/w 仲裁/v 条例/n 》/w 已经/d 颁布/v 施行/v ，/w 各级/n 工商/j 行政/n 管理/v 部门/n 要/vu 加强/v 学习/v ，/w 认真/a 宣传/v ，/w 按/p 《/w 仲裁/v 条例/n 》/w 的/u 规定/v 逐步/d 建立/v 健全/v 仲裁/v 机构/n 和/c 必要/a 的/u 制度/n ，/w 切实/a 做好/v 经济合同/n 的/u 仲裁/v 工作/n 。/w 
115		 我们/r 要/vu 建立/v 的/u 社会主义市场经济体制/n ，/w 是/vl 社会主义/n 性质/n 的/u ，/w 就是/d 要/vu 坚持/v 公有制/n 为/vl 主体/n 的/u 所有制/n 形式/n ，/w 坚持/v 按劳分配/i 为/vl 主体/n 的/u 分配/v 制度/n 。/w 
116		 共产党员/n 、/w 稽征/v 员/n 宋成义/nh 果断/a 地/u 将/p 来/vd 车/n 截住/v ，/w 经/v 认真/a 检查/v ，/w 发现/v 证件/n 与/c 车号/n 不符/v ，/w 按/p 规定/n 罚/v 了/u 他/r ３８５０/m 元/q 。/w 
117		 如果/c "/w ０/m "/w 针/n 时/nt 用/v 了/u 高效/a 价/n 乙型/n 肝炎/n 免疫/v ，/w 球蛋白/n ，/w １/m ～/w ２/m 周/nt 后/nd 接种/v 第一/m 针/n 乙型/n 肝炎/n 疫苗/n ，/w 然后/c 按/p １/m 、/w ６/m 月/nt 间隔/v 顺延/v 。/w 
118		 对/p 实行/v 专营/v 专/d 控/v 的/u 商品/n ，/w 有关/v 部门/n 要/vu 给予/v 企业/n 一定/a 的/u 自销/v 权/n ；/w 不能/vu 按/p 期/d 按/p 量/n 收购/v 的/u ，/w 积压/v 产品/n ，/w 企业/n 可以/vu 自销/v ；/w 对于/p 积压/v 大/a 、/w 推销/v 困难/a 的/u 产品/n ，/w 允许/v 职工/n 和/c 社会/n 力量/n 开展/v 销售/v ，/w 给予/v 一次性/a 奖励/v ；/w 清理/v 企业/n "/w 三角债/n "/w ，/w 可以/vu 资/n 抵偿/v ，/w 经/v 工商/j 行政/n 管理/v 、/w 税务/n 等/u 部门/n 核实/v 后/nd 允许/v 自销/v ；/w 对/p 清理/v 拖欠款/n 的/u 有功/v 人员/n ，/w 根据/p 贡献/n 大小/n 给予/v 报酬/n 。/w 
119		 南孙庄乡骨颗粒厂/ni 坚持/v 同/p 外贸/j 部门/n 和/c 科研/n 单位/n 开展/v 技术/n 咨询/v ，/w 使/v 产品/n 生产/v 工序/n 全部/n 按/p 外商/n 要求/v 标准/n 进行/v ，/w 赢得/v 了/u 信誉/n ，/w 日本/ns 一家/mq 客商/n 全部/n 包销/v 了/u 他们/r 的/u 产品/n 。/w 
120		 合同/n 把/p 时间/n 卡死/v ，/w 按时/d 完成/v 受奖/v ，/w 留下/v 「/w 尾巴/n 」/w 受罚/v 。/w 
121		 学会/v 先进/a 的/u 经营/v 管理/v 方法/n ，/w 建立/v 适合/v 本/r 企业/n 情况/n 的/u 责任制/n ，/w 降低/v 原材料/n 消耗/v ，/w 降低/v 成本/n ，/w 改变/v 吃/v "/w 大锅饭/n "/w 的/u 状况/n ，/w 搞/v 技术革新/v 、/w 技术改造/v ，/w 按/p 客观/a 规律/n 办事/v ，/w 靠/p 科学/n 致富/v ，/w 决不/d 允许/v 钻/v 经济体制/n 改革/v 的/u 空子/n ，/w 干扰/v 、/w 损害/v 经济体制/n 改革/n ，/w 败坏/v 经济体制/n 改革/n 的/u 声誉/n ，/w 延缓/v 经济体制/n 改革/n 的/u 进程/n 。/w 
123		 要/vu 体现/v 改革/v 的/u 精神/n ，/w 有所/v 突破/v ，/w 有所/v 前进/v ，/w 争取/v 到/v 年底/nt 全部/n 企业/n 基本上/d 都/d 按照/p 《/w 条例/n 》/w 规定/v 的/u 新/a 机制/n 运行/v 起来/vd 。/w 
124		 二/m 、/w 破除/v 各种/r 思想/n 障碍/n ，/w 坚持/v 按/p 四化/j 要求/n 选拔/v 人才/n 。/w 
125		 后来/nt 小/a 白鸟/n 按照/p “/w 灰姑娘/n ”/w 的/u 心愿/n ，/w 给/v 了/u 她/r 金银/n 制成/v 的/u 衣服/n 和/c 漂亮/a 的/u 金/f 鞋/n ，/w 她/r 穿戴/v 起来/vd 参加/v 了/u 国王/n 举行/v 的/u 舞会/n ，/w 不久/nt 同/p 王子/n 举行/v 了/u 婚礼/n ，/w 王子/n 继承/v 王位/n 后/nd ，/w 她/r 当/v 上/vd 了/u 王后/n 。/w 
126		 正新药店/ni 是/vl 集体/n 企业/n ，/w 经营/v 实行/v 承包制/n ，/w 职工/n 按/p 营业额/n 分成/v 。/w 
127		 按照/p 省委/j 部署/n ，/w 从/p ２/m 月末/nt 开始/v ，/w 省直/j 各/r 单位/n 陆续/d 进行/v 了/u 思想/n 作风/n 教育/v 整顿/v ，/w 到/v ４/m 月/nt 底/n ，/w 这/r 项/q 工作/n 基本/d 结束/v 。/w 
128		 这些/r 户/n 都/d 是/vl 按照/p 本人/n 的/u 特点/n ，/w 有的/r 专门/d 搞/v 橡胶/n 垫/v 加工/v ，/w 有的/r 专门/d 制作/v 模具/n ，/w 有的/r 生产/v 不同/a 型号/n 的/u 钢架/n 附件/n 。/w 
129		 这些/r 企业/n 所/u 用/v 资金/n ，/w 大部分/n 靠/v 国家/n 贷款/v ：/w 所/u 得/v 利润/n 除/p 上缴/v 少量/n 工商税/n 外/nd ，/w 绝大部分/n 按/p 股份/n 分掉/v ，/w 分红/v 比/p 股份/n 要/vu 多/a 一/m 倍/n 或/c 几/m 倍/n 。/w 
130		 贵州省/ns 新/a 机制/n 其/r 核心/nl 是/vl "/w 谁/r 投资/v 谁/r 受益/v "/w ，/w 以/p 此/r 引导/v 和/c 鼓励/v 各级/n 地方/n 财政/n 、/w 各/r 部门/n 、/w 各/r 企业/n 向/p 效益/n 好/a 的/u 项目/n 投资/v ，/w 并/c 按/p 投资/v 份额/n 分/v 产品/n 、/w 利税/n 、/w 劳动/v 用工/v 指标/n 及/c 合同/n 规定/v 的/u 其他/r 利益/n ，/w 同时/c 由/p 投资/v 各方/n 分担/v 相应/a 的/u 风险/n 与/c 经济/n 责任/n 。/w 
131		 按照/p "/w 海上/nl 抓/v 、/w 岸边/nl 堵/v 、/w 陆上/nl 查/v 、/w 市场/n 管/v "/w 的/u 部署/v ，/w 采取/v 行动/n ，/w 坚决/a 端掉/v 沿海/n 走私/v 窝点/n ，/w 彻底/a 打击/v 走私/v 团伙/n ，/w 集中/v 力量/n 查处/v 一/m 批/q 大案/n 、/w 要案/n ，/w 严惩/v 走私/v 犯罪/v 活动/v 。/w 
132		 规定/v 每/r 股/n ９００万/m 元/q ，/w 投产/v 后/nd 可/vu 分/v 铝锭/n １０００/m 吨/q ，/w 并/c 按/p 股分/n 利税/n 、/w 劳动/v 用工/v 指标/n 等/u ，/w 很快/a 凑足/v 了/u 资金/n ，/w 弥补/v 了/u 投资/v 缺口/n 。/w 
133		 必然/d 王国/n 指/v 的/u 是/vl 人们/n 尚未/d 掌握/v 的/u 客观/a 必然/d 性/k ，/w 因而/c 盲目/a 地/u 受/v 必然性/n 支配/v 的/u 境界/n ；/w 自由/a 王国/n 则/c 是/vl 指/v 人们/n 已经/d 认识/v 了/u 客观/a 必然性/n ，/w 因而/c 能够/vu 自觉/a 地/u 按照/p 必然性/n 来/vd 改造/v 世界/n 获得/v 自由/a 的/u 境界/n 。/w 
134		 按/p 亚里士多德/nh 的/u “/w 四/m 因/n 说/k ”/w ，/w 质料/n 和/c 形式/n 是/vl 构成/v 事物/n 的/u 基础/n 。/w 
135		 我们/r 党/n 是/vl 按照/p 民主集中制/n 原则/n 组织/v 起来/vd 的/u 党/n ，/w 充分/a 发扬/v 民主/a ，/w 集中/v 全/a 党/n 的/u 智慧/n 和/c 人民/n 的/u 智慧/n ，/w 统一/v 纪律/n ，/w 统一/v 步调/n ，/w 团结/v 和/c 依靠/v 广大/a 人民群众/n 为/p 实现/v 党/n 的/u 路线/n 和/c 任务/n 而/c 奋斗/v 。/w 
136		 按照/p 实际/a 情况/n 决定/v 工作/n 方针/n ，/w 这/r 是/vl 一切/r 共产党员/n 必须/d 牢牢/a 记住/v 的/u 最/d 基本/a 的/u 思想/n 方法/n 、/w 工作/n 方法/n 。/w 
137		 这样/r ，/w 矛盾/n 转化/v 的/u 普遍性/n 按/p 其/r 实质/n 来/vd 说/v ，/w 就是/v 一/m 矛盾/n 转化/v 为/vl 另/r 一/m 矛盾/n 的/u 必然/a 秩序/n 。/w 
138		 厂房/n 基建/j 费/n 由/p 中方/n 垫付/v ，/w 在/p 合资/a 企业/n 投产/v 后/nd 按/p 原价/n 一次性/a 偿还/v 。/w 
139		 自然界/n 的/u 各个/r 物质/n 系统/n 结构/n 层次/n ，/w 尽管/d 千差万别/i 但/c 仍/d 有/v 其/r 共同/a 的/u 特征/n ：/w 都/d 有/v 一定/d 的/u 空间/n 结构/n 或/c 时/j ─/w 空/j 结构/n ；/w 都/d 由/p 不同/a 的/u 要素/n 构成/v ；/w 这些/r 不同/a 要素/n 又/d 都/d 是/vl 按/p 一定/d 规律/n 相互/d 联系/v 、/w 相互/d 作用/v 且/c 按/p 一定/d 的/u 方式/n 构成/v 统一/a 的/u 物质/n 系统/n 。/w 
140		 对/p 《/w 和解/v 补充/v 协议书/n 》/w ，/w 被告/n 方/n 古蔺县曲酒厂/ni 的/u 代表/n 借故/d 不/d 签字/v ，/w 也/d 根本/d 不想/v 履行/v "/w 裁定/v "/w 和/c "/w 协议/n "/w ，/w 不/d 按/v 要求/n 处理/v 销毁/v 现存/v 的/u 侵权/v 标识/n 、/w 瓶/n 贴/n 、/w 瓶/n 盒/n 等/u 。/w 
141		 灾区/n 的/u 中小学/j 克服/v 重重/a 困难/n ，/w 基本/a 做到/v 了/u 按时/d 开学/v 。/w 
142		 编者按/n ：/w 《/w 残疾人/n 保障/v 法/k 》/w 至今/d 已经/d 实施/v 整整/d 一/m 年/nt 了/u 。/w 
143		 按照/p 四/m 因/n 说/k ，/w 宇宙/n 万物/n 的/u 等级/n 阶梯/n 不/d 能/vu 是/vl 无限/v 的/u ，/w 而/c 必须/d 有/v 头/n 有/v 尾/n 。/w 
144		 在/p 党/n 的/u 十二大/j 开幕词/n 中/nd ，/w 邓小平/nh 同志/n 明确/a 指出/v ：/w 中国/ns 的/u 事情/n 要/vu 按照/p 中国/ns 的/u 情况/n 来/vd 办/v ，/w 要/vu 依靠/v 中国人/n 自己/r 的/u 力量/n 来/vd 办/v 。/w 
145		 按照/p 开发/v 规划/n ，/w 这里/r 将/d 开垦/v 成/v 稻田/n 、/w 苇田/n 、/w 虾池/n 。/w 
146		 地方/n 要/vu 体谅/v 军队/n 住房/n 方面/n 的/u 困难/n ，/w 有/v 条件/n 的/u 单位/n 要/vu 优先/v 安排/v 军队/n 转业/v 干部/n 的/u 住房/n ；/w 确无/v 条件/n 安排/v 的/u ，/w 应/vu 督促/v 暂住/v 军队/n 房屋/n 的/u 转业/v 干部/n 按/p 军队/n 的/u 有关/v 规定/v 办理/v 借住/v 手续/n 。/w 
147		 这/r 类/n 小/a 林场/n 按/p 山系/n 、/w 流域/n 承包/v ，/w 按/p 县/n 的/u 统一/v 规划/v ，/w 灵活/a 多样/a ，/w 有利于/v 开发/v 利用/v 荒山/n 资源/n 。/w 
148		 还/d 采用/v 工序/n 流转/v 卡/n 和/c 工/n 号/n 制/n ，/w 并/c 输入/v 微机/n ，/w 建立/v 质量/n 档案/n ，/w 把/p 质量/n 问题/n 追溯到/v 人/n ，/w 并/c 按照/p 有效/a 工作量/n 来/vd 计算/v 报酬/n 。/w 
149		 一些/m 代表/n 在/p 发言/v 中/nd 说/v ，/w 学/v 不学/v 大庆/ns ，/w 是/vl 是否/d 按照/p 毛主席/nh 的/u 办/v 工业/n 路线/n 来/vd 发展/v 我国/n 工业/n 的/u 重要/a 问题/n 。/w 
150		 对/p 自筹/v 基建/j 存款/n 项目/n ，/w 建行/j 领导/n 严格/a 按/v "/w 先/d 存/v 后/nd 批/v ，/w 先/d 批/v 后/nd 用/v "/w 的/u 原则/n 办事/v ，/w 自筹/v 资金/n 不足/a 的/u 项目/n ，/w 什么/r 人/n 说情/v 也/d 不/d 批/v ，/w 从/p 根本上/nl 堵住/v 了/u 投资/v 缺口/n 。/w 
151		 在/p 按/p 承包/v 合同/n 完成/v 造林/v 任务/n 后/nd ，/w 经营者/n 可以/vu 育苗/v 、/w 种粮/v 、/w 种/v 药/n 、/w 种菜/v ，/w 发展/v 养殖/v 、/w 编织/v 等/u 行业/n 。/w 
152		 按照/p "/w 三/m 新/a "/w 的/u 要求/n ，/w 今年/nt 首都/n 城市/n 绿化/v 美化/v 要/vu 植树/v 一百二十万/m 株/n ，/w 铺/v 草坪/n 一百万/m 平方米/q ，/w 繁殖/v 丰/a 花/n 月季/n 一百万/m 株/n ，/w 出/vd 圃/n 苗木/n 一百万/m 株/n 。/w 
153		 为/p 保证/v 工程/n 项目/n 做到/v 合理/a 利用/v 能源/n 和/c 节约/v 能源/n ，/w 国家计委/j 、/w 国务院/ni 经济/n 贸易/v 办公室/n 和/c 建设部/ni 最近/nt 规定/v ，/w 基本建设/n 新建/v 、/w 改建/v 、/w 扩建/v 工程/n 项目/n 及/c 技术改造/v 综合性/n 工程/n 项目/n 可行性研究/v 报告/n 中/nd ，/w 必须/d 增/v 列/v 节能/v 篇/n （/w 章/n ）/w ，/w 作为/v 可行性研究/v 报告/n 的/u 组成部分/n ，/w 并/c 按/p 规定/v 以/p 可行性研究/v 报告/n 审批/v 程序/n 同时/n 报批/v 。/w 
154		 以/p 建阳县/ns 为/vl 例/n ：/w 林农/n 卖/v 一/m 立方米/q 松/n 杂木/n 需/v 支付/v ：/w 一/m 、/w 产品税/n １０/m ％/w ，/w 十六/m 元/q ；/w 二/m 、/w 特产税/n １２/m ％/w ，/w 十九点二/m 元/q ；/w 三/m 、/w 育林/v 基金/n 八/m 元/q ；/w 四/m 、/w 开发/v 基金/n 十/m 元/q ；/w 五/m 、/w 检/v 尺/n 费/n 一/m 元/q ；/w 六/m 、/w 火车站/n 中转/v 费/n ５/m ％/w ，/w 八/m 元/q ；/w 七/m 、/w 火车站/n 堆放/v 费/n 三/m 至/v 五/m 元/q ；/w 八/m 、/w 工商/j 行政/n 管理/v 签/v 征/v 手续费/n ３/m ％/w ，/w 四点八/m 元/q ；/w 九/m 、/w 企业/n 站/n 手续费/n ３/m －/w ５/m ％/w ，/w 四点八/m 至/v 八/m 元/q ；/w 十/m 、/w 木材/n 从/p 山/n 场/n 运到/v 车站/n （/w 含/v 招待费/n ）/w 运费/n ５/m ％/w ，/w 八/m 元/q ；/w 十一/m 、/w 火车站/n 联营/v 费/n （/w 按/v 每/r 车皮/n 五百/m 至/v 一千/m 元/q 折算/v ）/w 每/r 立方米/q 十七/m 元/q （/w 不是/vl 运费/n ，/w 但/c 只有/c 出/vd 这么/r 多/a 钱/n 才/d 有/v 车皮/n 可/vu 用/v ）/w ；/w 十二/m 、/w 砍伐/v 工资/n 二十二/m 元/q ；/w 十三/m 、/w 山/n 价/n 十八/m 元/q 。/w 
155		 省/n 林业/n 部门/n 提出/v 征收/v 税费/n 的/u 标准/n 是/vl ：/w 产品税/n 按/p １０/m ％/w 交纳/v ，/w 特产税/n 改为/v 按/p 销价/n １２/m ％/w 交纳/v ；/w 每/r 立方米/q 木材/n 征收/v 育林/v 基金/n 八/m 元/q ，/w 林业/n 开发/v 基金/n 十/m 元/q （/w 用于/v 林区/n 开路/v ）/w ，/w 并/c 允许/v 多/a 乡/n 林业/n 站/n 提取/v 少量/n 检/v 尺/n 费/n 。/w 
156		 二/m 、/w 按/p 每/r 立方米/q 八/m 至/v 十/m 元/q 收费/v 。/w 
157		 此类/n 费用/n 不/d 包括/v 运费/n ，/w 运费/n 另/d 按/p 吨公里/q 计算/v 。/w 
158		 作到/v 用人/v 先/d 培训/v 、/w 考核/v ；/w 对/p 柜/n 组/n 、/w 会计/n 、/w 采购/v 、/w 物资/n 供应/v 以及/c 后勤/n 服务/v 人员/n ，/w 按/p 岗位/n 职务/n 的/u 不同/a 考核/v 后/nd ，/w 将/p 考核/v 成绩/n 列入/v 档案/n ，/w 作为/v 定级/v 、/w 晋升/v 、/w 提/v 拨/v 和/c 评优/v 的/u 依据/n 之一/m 。/w 
159		 《/w 条例/n 》/w 说/v ，/w 城市/n 私有/v 房屋/n 因/c 国家/n 建设/n 需要/n 征用/v 拆迁/v 时/nt ，/w 建设/n 单位/n 应当/vu 给予/v 房屋/n 所有/v 人/n 合理/a 的/u 补偿/v ，/w 并/c 按/p 房屋/n 所在地/n 人民政府/n 的/u 规定/n 对/p 使用/v 人/n 予以/v 妥善/a 安置/v ；/w 被/p 征用/v 拆迁/v 房屋/n 的/u 所有/v 人/n 或/c 使用/v 人/n 应当/vu 服从/v 国家/n 建设/n 的/u 需要/n ，/w 按期/d 搬迁/v ，/w 不得/vu 借故/d 拖延/v 。/w 
160		 历史/n 经过/v 曲折/a ，/w 终于/d 按照/p 自己/r 的/u 脚步/n 又/d 前进/v 了/u ！/w 
161		 他/r 说/v ，/w 为了/p 贯彻/v 落实/v 党中央/n 国务院/ni 和/c 全国人大常委会/ni 关于/p 加强/v 社会治安综合治理/v 的/u 决定/v ，/w 为/p 实施/v 国民经济/n 和/c 社会/n 发展/v 十年/nt 规划/n 和/c "/w 八五/j "/w 计划/n 创造/v 一个/mq 较/d 好/a 的/u 社会/n 环境/n ，/w 中央/n 社会治安综合治理/v 委员会/n 认真/a 分析/v 了/u 当前/nt 的/u 治安/n 形势/n ，/w 针对/p 盗窃/v 犯罪/v 相当/d 突出/a 的/u 情况/n ，/w 决定/v 从/p 现在/nt 起/v ，/w 按照/p 综合治理/i 方针/n 和/c "/w 打/v 防/v 并举/v ，/w 标本兼治/i ，/w 重在/v 治本/v "/w 的/u 原则/n ，/w 在/p 全国/n 范围/n 内/nd 广泛/a 地/u 、/w 有/v 步骤/n 地/u 开展/v 反/v 盗窃/v 斗争/n ，/w 推进/v 社会治安综合治理/v 工作/n ，/w 力争/v 经过/v ３/m 年/nt 左右/n 的/u 努力/v ，/w 使/v 盗窃/v 案件/n 不断/d 增多/v 势头/n 得到/v 有效/a 遏制/v ，/w 使/v 社会治安综合治理/v 各项/r 措施/n 逐步/d 得到/v 全面/a 落实/v 。/w 
162		 各/r 招生/v 单位/n 要/vu 按照/p 录取/v 原则/n 和/c 具体/a 要求/n ，/w 拟定/v 录取/v 标准/n ，/w 由/p 系/n （/w 研究室/n ）/w 征求/v 导师/n 意见/n 后/nd 提出/v 初步/a 录取/v 名单/n ，/w 经/v 学校/n （/w 院/n 、/w 所/n ）/w 认真/a 讨论/v 、/w 审查/v 确定/v 后/nd 报/v 省市/n 自治区/n 招生/v 办公室/n 和/c 主管部门/n 备案/v 。/w 
163		 在/p 发放/v 购车/v 许可证/n 过程/n 中/nd ，/w 凡/d 有/v 徇私舞弊/i 、/w 接受/v 贿赂/v 或/c 倒卖/v 购车/v 许可证/n 者/k ，/w 均/d 按/p 破坏/v 社会主义/n 经济/n 秩序/n ，/w 依法/v 惩处/v 。/w 
164		 据/p 初步/a 调查/v ，/w 这/r 起/q 罕见/a 的/u 特大/a 瓦斯/n 爆炸/v 事故/n 是/vl 在/p 排放/v 瓦斯/n 过程/n 中/nd 发生/v 的/u ，/w 按照/p 操作规程/n ，/w 排放/v 瓦斯/n 必须/d 在/p 通知/v 作业/n 面/n 人员/n 离开/v 现场/n 后方/nd 可/vu 操作/v ，/w 但/c 潘一矿/ns 排放/v 瓦斯/n 时/nt 作业/n 面/n 人员/n 竟/d 如此/r 之/u 多/a ，/w 以致/c 伤亡/v 惨重/a ，/w 造成/v 后果/n 严重/a 的/u 责任事故/n 。/w 
165		 日本/ns 大学/n 经济系/n 教授/n 降矢宪一/nh 说/v ：/w “/w 如果/c 按照/p 现在/nt 的/u 趋势/n 发展/v 下去/vd ，/w 机器人/n 一/m 年/nt 增加/v 五六万/m 台/q ，/w 等于/vu 日本/ns 企业/n １/m 年/nt 雇佣/v １０万/m 人/n 左右/nd 的/u 新/a 工人/n 。/w 
166		 大学/n 校长/n 们/k 的/u 日子/nt 的确/d 不好过/v ：/w 按/p 国家/n 拨款/v ，/w １９８８/m 年/nt 清华大学/ni 亏空/v ８００万/m 元/q ，/w 北京大学/ni 亏空/v １０００万/m 元/q ，/w 北京航天航空大学/ni 亏空/v ７００万/m 元/q ，/w 广州大学/ni 亏空/v ６０万/m 元/q …/w …/w 被/p 财政赤字/i 困扰/v 的/u 大学/n 校长/n ，/w 不得不/d 去/v 抓/v “/w 经济/n 收入/v ”/w 。/w 
167		 这/r 是/vl 沈阳齿轮厂/ni 实行/v 按/p 工时/q 进行/v 考核/v 的/u 办法/n 后/nd ，/w 工人/n 们/k 认准/v 的/u 理儿/n 。/w 
168		 编者按/n ：/w 在/p 当前/nt 国民经济/n 调整/v 中/nd ，/w 有些/m 基建/j 项目/n 下马/v ，/w 有些/m 企业/n 关/v 停/v 并/c 转/v ，/w 有些/m 企业/n 生产/v 任务/n 不足/a 。/w 
169		 陈毅/nh 同志/n 满腔热忱/i 地/u 希望/v 这/r 场/q 运动/n 能够/vu 按照/p 毛主席/nh 的/u 战略/n 部署/v 来/vd 进行/v ，/w 夺取/v 无产阶级文化大革命/n 的/u 胜利/n 。/w 
170		 当/p 干部/n 战士/n 按/v 部署/v 分路/v 刚刚/d 到达/v 险段/n 后/nd ，/w 东夏镇/ns 三叉/n 地段/n 就/d 出现/v 塌方/v 。/w 
171		 按照/p 投资/v 计算/v ，/w 今年/nt 头/n 八/m 个/q 月/nt ，/w 基本建设/n 进度/n 比/p 去年/nt 同期/nt 提高/v 百/m 分之/u 六十五点七/m ；/w 宝山钢铁厂/ni 、/w 闵行电厂/ni 和/c 金山水泥厂/ni 等/u 一/m 批/q 重点/n 工程/n 建设/v 进度/n 加快/v ；/w 全/a 市/n 已/d 竣工/v 建筑面积/n 九十八万/m 平方米/q ，/w 全部/n 和/c 部分/n 建成/v 投产/v 项目/n 五十/m 个/q ；/w 今年/nt 新建/v 的/u 住宅/n 已/d 开工/v 二百/m 多/m 万/m 平方米/q 。/w 
172		 机械/n 工业/n 以/p 中心/n 城市/n 为主/v ，/w 按照/p 铸造/v 、/w 锻造/v 、/w 热处理/v 、/w 电镀/v 工艺/n 专业化/v 调整/v 改组/v ，/w 经济效益/n 显著/a 。/w 
173		 为了/p 保证/v 教学/v 质量/n ，/w 便于/v 统一/v 管理/v ，/w 全厂/n 按/p 文化/n 程度/n 统一/a 编/v 班/n ，/w 分/v 大专/n 补习班/n 、/w 高中/j 、/w 初中/j 、/w 小学/n 六/m 个/q 教学班/n ，/w 开设/v 代数/n 、/w 几何/n 、/w 三角/n 、/w 物理/n 、/w 化学/n 、/w 语文/n 、/w 算术/n 等/u 课程/n ，/w 制订/v 了/u 教学计划/n 。/w 
174		 还/d 有的人/n 对/p 调整/v 工作/n 等待/v 观望/v ，/w 按兵不动/i 。/w 
175		 葛洲坝/ns 船闸/n 闸门/n 、/w 阀门/n 的/u 开关/n ，/w 活动/a 桥/n 的/u 提升/v 、/w 下放/v 都/d 由/p 电气/n 设备/n 集中/v 控制/v ，/w 按/v 电钮/n 操作/v ，/w 启/v 闭/v 灵活/a 。/w 
176		 这/r 两/m 年/nt ，/w 按/p 专业化/v 原则/n 组织/v 协作/v 生产/v ，/w 已经/d 关/v 、/w 停/v 、/w 并/v 、/w 转/v 的/u 厂/n 点/n 一/m 年/nt 即可/vu 节约/v 用/v 电/n ７/m ，/w ０００/m 万/m 度/q 。/w 
177		 他/r 说/v ：/w “/w 我们/r 一定/d 要/vu 正确/a 地/u 按/p 毛泽东思想/n 办事/v ，/w 不/d 容许/v 歪曲/v ，/w 更/d 不/d 容许/v 打起/v 红旗/n 反/v 红旗/n 。/w ”/w 
178		 上海市/ns 计委/j 、/w 建委/j 和/c 市/n 物资/n 、/w 设备/n 成套/n 、/w 建设/v 银行/n 等/u 有关/v 部门/n ，/w 共同/d 制订/v 了/u 办法/n ，/w 对/p 善后/v 工作/n 有关/v 的/u 工程/n 维护/v 、/w 设备/n 材料/n 处理/v 、/w 财务/n 清理/v 、/w 筹建/v 人员/n 安排/v 等/u 十二/m 个/q 方面/n 的/u 问题/n ，/w 制订/v 了/u 具体/a 处理/v 办法/n ，/w 并/c 按照/p 这个/r 办法/n 正在/d 逐步/d 展开/v 停/v 缓建/v 项目/n 的/u 善后/v 工作/n 。/w 
179		 对于/p 群众/n 提出/v 的/u 众多/a 改革/n 意见/n ，/w 济南/ns 军区/n 党委/n 和/c 司/n 政/n 后/nd 机关/n 党委/n 都/d 分别/v 组织/v 专门/a 班子/n 逐条/d 分析/v 、/w 整理/v 和/c 进一步/v 地/u 论证/v ，/w 分/v 三/m 类/q 进行/v 认真/a 处理/v ：/w 一/m 类/q 是/vl 需要/v 提供/v 中央/n 和/c 中央军委/ni 决策/n 时/nt 考虑/v 的/u ，/w 由/p 军区/n 归纳/v 整理/v 拟定/v 上报/v 方案/n ；/w 二/m 是/vl 属于/v 军区/n 职权/n 范围/n 内/nd 的/u 全局性/n 问题/n ，/w 分别/v 由/p 军区/n 党委/n 、/w 司/n 政/n 后/nd 三/m 大部/n 党委/n 和/c 机关/n 二/m 级/n 部/n 按/p 级/n 拟出/v 改革/n 方案/n 和/c 实施/v 措施/n ；/w 三/m 是/vl 对/p 那些/r 条件/n 尚不/d 成熟/a 的/u 问题/n ，/w 也/d 初步/a 议定/v 了/u 如何/r 创造/v 条件/n ，/w 促/v 其/r 尽快/d 实施/v 的/u 意见/n 。/w 
180		 北京市三里河百货商场/ni 一/m 年/nt 来/u 实行/v 零售/v 商业/n "/w 百分/n 计/v 奖/n "/w （/w 集体/n 五十/m 分/q ，/w 个人/n 五十/m 分/q ）/w ，/w 贯彻/v 了/u 按劳分配/i 、/w 多劳多得/i 的/u 原则/n 。/w 
181		 这/r 两/m 个/q 乡镇/n 的/u 领导/n 协商/v ，/w 按照/p 银行/n 的/u 贷款/n 利率/n ，/w 由/p 横桥乡/ns 先后/d 借/v 出/vd 二十万/m 元/q 帮助/v 泉掌镇/ns 发展/v 企业/n 。/w 
182		 １９８７/m 年/nt ７/m 月份/nt 这个/r 厂/n 重新/d 核定/v 工时/q 产/v 额/n ，/w 每天/nt 按/p 八/m 个/q 工时/q 下达/v 任务/n 到/v 人头/n ，/w 并/c 规定/v 在/p 保证/v 产品/n 质量/n 的/u 同时/n ，/w 将/p 工人/n 超额/v 生产/v 部分/n 累计/v 起来/vd ，/w 折成/v 完成/v 工时/q ，/w 调资/v 长级/v 时/nt 按/p 工人/n 实现/v 工时/q 多少/r 来/vd 做为/v 评议/v 的/u 主要/a 依据/n 。/w 
183		 这些/r 小型/a 生产工具/n 都/d 要/vu 按/p 章/n 征税/v 然后/c 放行/v 。/w 
184		 按/p 去年/nt １１/m 月/nt 美/j 苏/j 等/u ２２/m 个/q 国家/n 在/p 巴黎/ns 达成/v 的/u 削减/v 欧洲/ns 常规武器/n 条约/n 的/u 规定/v ，/w 美国/ns 、/w 苏联/ns 今后/nt 在/p 欧洲/ns 可/vu 各/r 拥有/v １.３３万/m 辆/q 坦克/n 、/w ２万/m 辆/q 装甲车/n 、/w １.３７万/m 门/n 大炮/n 、/w １５００/m 架/n 直升机/n 和/c ５１５０/m 架/n 战斗机/n 。/w 
185		 月底/nt 每个/r 职工/n 按/v 分/q 领奖/v 。/w 
186		 这样/r 计/v 奖/n 的/u 好处/n ：/w 一/m 是/vl 计算/v 简便/a ，/w 改变/v 了/u 过去/nt 评奖/v 从/p 印象/n 出发/v ，/w 越/d 评/v 越/d 僵/a ，/w 影响/v 团结/v 的/u 现象/n ；/w 二/m 是/vl 多劳多得/i ，/w 职工/n 按/p 实际/a 出勤/v 天数/n 记分/v ，/w 改变/v 了/u 过去/nt 那/r 种/q 病/n 事假/n 超过/v 几/m 天/nt 就/d 取消/v 得奖/v 资格/n 的/u 做法/n 。/w 
187		 木材/n 的/u 收购价/n 偏/d 低/a ，/w 按/p 每/r 亩/q 林/n 出/vd 材/n 十五/m 立米/q 计/v ，/w 二十/m 年/nt 中/nd 每年/nt 每/r 亩/q 林/n 的/u 经济/n 收益/v 仅/d 二十一/m 元/q 多/a 。/w 
188		 （/w 三/m ）/w 到期/v 贷款/v 和/c 粮食/n 预约/v 定金/n ，/w 原则上/n 按期/d 归还/v 。/w 
189		 这/r 意味/v 着/u 苏联/ns 将/d 按/v 条约/n 规定/v 销毁/v 数/m 千/m 辆/q 坦克/n 和/c 其它/r 武器/n 。/w 
190		 为/p 使/v 我们/r 的/u 经济改革/v 按/p 中央/n 部署/v 健康/a 发展/v ，/w 《/w 我/r 说/v 经济改革/v 》/w 专栏/n 将/p 继续/v 为/p 各/r 条/q 战线/n 的/u 同志/n 提供/v 发表/v 不同/a 见解/n 的/u 园地/n 。/w 
191		 陈毅/nh 同志/n 从来/d 不/d 隐瞒/v 自己/r 的/u 观点/n ，/w 他/r 在/p 几/m 次/q 群众/n 大会/n 上/nd 公开/v 讲/v ：/w “/w 有的人/n 口号/n 喊/v 得/u 很/d 响/v ，/w 拥护/v 毛主席/nh ，/w 实际上/nl 不/d 按/p 主席/n 思想/n 办事/v ，/w 别看/v 他/r 把/p 主席/n 语录/n 本/n 举/v 得/u 很/d 高/a ，/w 是/vl 真/d 拥护/v 毛主席/nh ，/w 还是/d 反对/v 毛主席/nh ，/w 我/r 怀疑/v ，/w 我/r 还要/v 看/v ！/w ”/w 
192		 如果/c 劈柴/n 卖/v ，/w 按/p 当地/n 市价/n 每/r 挑/q 价/n 一/m 元/q 五/m 角/n ，/w 一百/m 挑/q 柴/n 约合/v 四/m 个/q 立方米/q ，/w 卖/v 柴/n 可得/vu 一百五十/m 元/q ，/w 而/c 交售/v 给/p 国家/n 则/c 只能/vu 得/v 九十六/m 元/q 。/w 
193		 实力/n 强弱/n 分明/a 的/u 冬运会/j 男子/n 冰/n 球赛/n 赛/v 罢/v 两/m 轮/n ，/w 一切/r 都/d 按/p 人们/n 预料/v 的/u 大势/n 发展/v ，/w 甚至/d 连/p 最后/n 的/u 座次/n 也/d 可/vu 大致/d 不错/a 地/u 列出/v 。/w 
194		 为了/p 保证/v 学习/v 顺利/a 而/c 有/v 秩序/n 地/u 进行/v ，/w 厂里/nl 制订/v 了/u 相应/v 的/u 制度/n ：/w 按/p 车间/n 编/v 班/n ，/w 由/p 车间/n 主任/n 或/c 党支部/n 书记/n 担任/v 班主任/n ，/w 并/c 指定/v 了/u 班长/n ；/w 各/r 科/n 都/d 定期/v 进行/v 考试/v ，/w 考试/v 成绩/n 记入/v 本人/n 档案/n ，/w 作为/v 今后/nt 转正/v 、/w 定级/v 和/c 升级/v 的/u 依据/n 之一/m ；/w 严格/v 考勤/v 制度/n ，/w 经常/a 进行/v 评比/v 。/w 
195		 姑娘/n 脱/v 了/u 险/n ，/w 还/d 按时/d 赶赴/v 考场/n 。/w 
196		 可/d 女/n 红军/n 不/d 让/v 走/v ，/w 把/p 他们/r 按/v 坐/v 在/p 凳子/n 上/nd ，/w 马上/d 去/v 淘米/v 做饭/v 。/w 
197		 星期天/nt 一个/mq 战士/n 着/v 便装/n 出/v 营区/n ，/w 他/r 招手/v 把/p 那个/r 战士/n 叫/v 过来/vd ，/w 让/p 他/r 按照/p 条令/n 换好/v 军装/n 再/d 走/v 。/w 
198		 黑龙江省完达山食品厂/ni 连续/v 获得/v 四/m 枚/q 国家/n 银质/n 奖章/n 之后/nt ，/w 按照/p “/w 产品/n 越是/c 处于/v 畅销/v 的/u 鼎盛/a 时期/nt ，/w 越是/c 产品/n 宣传/n 的/u 最佳/a 时期/nt ”/w 的/u 经销/v 策略/n ，/w 通过/p 各种/r 形式/n 的/u 宣传/v ，/w 扩大/v 了/u 自己/r 名牌/n 产品/n 的/u 影响/n 。/w 
199		 不能/vu 有/v 了/u 家业/n 就/d 吃/v '/w 大锅饭/n '/w ，/w 发/v '/w 铁饭碗/n '/w ，/w 要/vu 按/p 多劳多得/i 的/u 原则/n 办/v 。/w "/w 
200		 按照/p 本/r 规定/n ，/w 应当/vu 承担/v 赔偿/v 责任/n 的/u 承运/v 人/n 对/p 每/r 名/n 旅客/n 的/u 最高/a 赔偿/v 金额/n 为/vl 人民币/n 两万/m 元/q 。/w 
201		 按/p 法律/n ，/w 行贿/v 有罪/v ，/w 可/d 他们/r 竟/d 公开/v 寄/v 发/v 这/r 类/n 信函/n ，/w 目无法纪/i 到了/v 何等/r 程度/n ？/w 
202		 经办人/n 同志/n ：/w 礼品/n 不需/v 也/d 可/vu 按/p 货款/n 的/u １５/m ％/w 作为/v 劳务费/n ，/w 如/v 先/d 汇款/v 订货/v ，/w 我/r 厂/n 除了/p 优先/v 安排/v 发货/v 的/u 同时/n 可/vu 按/p 货款/n 的/u ２０/m ％/w 作为/v 劳务费/n ，/w 如/v 你/r 认为/v 这些/r 奖品/n 寄往/v 单位/n 欠妥/v ，/w 可/d 另/r 告/v 地址/n 免收/v 邮费/n 。/w 
203		 协议/n 规定/v ，/w 今后/nt 双方/n 联合/v 开发/v 大型/a 厂矿/n ，/w 产品/n 和/c 利润/n 按/p 投资/v 比例/n 分成/v ；/w 中/j 、/w 小/j 型/k 有色/a 厂矿/n 以/p 地方/n 为主/v 建设/n 和/c 经营/v ，/w 总公司/n 积极/a 支持/v 。/w 
204		 首钢/j 二/m 高炉/n 这次/r 大修/v 改造/v ，/w 是/vl 以/p 首钢/j 创造/v 的/u 矮胖/a 炉/n 型/n 为/vl 中心/n ，/w 按/p 利用/v 系数/n 达到/v ３．０/m 的/u 目标/n 进行/v 设计/v 的/u 。/w 
205		 为/p 使/v 他/r 今后/nt 生活/n 有/v 个/q 着落/n ，/w 张继承/nh "/w 上窜下跳/i "/w 联系/v 为/p 小/h 王/nhf 评/v 残/a ，/w 在/p 团/n 领导/n 和/c 卫生/n 部门/n 的/u 支持/v 下/nd ，/w 小/h 王/nhf "/w 三/m 等/q 甲级/n "/w 残废/v 证/n 按/v 规定/v 办/v 了/u 下来/v 。/w 
206		 原来/d 的/u 组织/n 形式/n 在/p 管理/v 上/nd 基本/a 是/vl 采用/v 直线/n 职能/n 制/n 的/u 管理/v 体制/n ，/w 所有/a 指令/n 都/d 是/vl 从/p 上/nd 到/v 下/nd 按/p 直线/n 系统/n 下达/v 的/u ，/w 这/r 种/q 管理/v 体制/n 的/u 通病/n 之一/m 是/vl 直线/n 指令/n 与/c 非/h 直线/n 指令/n 经常/d 互相/d 扯皮/v 。/w 
207		 他们/r 只好/d 按捺/v 住/v 性子/n ，/w 等/v 小米/n 干饭/n 做好/v ，/w 三/m 扒/v 两/m 咽/v 吃完/v ，/w 就/d 朝/p 镇原/ns 跑去/v 了/u 。/w 
208		 越/d 改/v ，/w 把/p 个人/n 工作/n 和/c 集体/n 利益/n 就/d 联系/v 得/u 越/d 紧/a ；/w 越/d 改/v ，/w 越/d 符合/v 按劳分配/i 原则/n 。/w 
209		 附/v ：/w 为/p 表示/v 对/p 您/r 真诚/a 合作/v 的/u 谢意/n ，/w 继续/v 保持/v 我们/r 的/u 联系/n 和/c 长期/nt 合作/v ，/w 本/r 公司/n 决定/v 凡/d 订购/v 者/k 每/r 盒/n 按/p 十/m 元/q 作为/v 您/r 的/u 劳务费/n （/w 回扣/n ）/w 。/w 
210		 如/v ，/w 有的/r 乡村/n 医生/n 有/v 章/n 不循/v ，/w 不/d 遵守/v 医德/n 规范/n ；/w 有的/r 看病/v 不/d 登记/v ，/w 开/v 药/n 无/v 处方/n ；/w 有的/r 不/d 按/p 标准/n 收费/v ，/w 随意/v 抬高/v 药价/n ；/w 有的/r 不愿/vu 承担/v 预防/v 接种/v 、/w 妇幼保健/n 等/u 社会性/n 卫生/n 工作/n 。/w 
211		 要/vu 严格/a 按照/p 《/w 通知/n 》/w 的/u 要求/n 执行/v ，/w 也就是说/c ，/w 举办/v 营业/v 性/k 舞会/n 要/vu 把/p 社会效益/n 放/v 在/p 首位/n 。/w 
212		 以前/nt 小学/n 只/d 考/v 语文/n 、/w 数学/n 两/m 门/n ，/w 初中/j 也/d 只/d 考/v 语/n 政/n 外/nd 数理化/j ６/m 门/n ，/w 现在/nt 凡是/d 按/p 教学计划/n 开设/v 的/u 课程/n 全都/d 要/vu 考试/v ，/w 没有/v "/w 主/a "/w "/w 副/a "/w 科/n 的/u 区别/v 。/w 
213		 即便是/c 在/p 其后/nt 的/u 三/m 场/n 中/nd 按/p 最好/a 情况/n 估计/v ，/w 能/vu 平/v 科威特/ns ，/w 全胜/n 沙特阿拉伯/ns 队/n ，/w 也/d 只是/d 六/m 分/q ，/w 从/p 各个/r 队/n 可能/vu 的/u 积分/v 情况/n 预测/v ，/w 进入/v 前/nd 两/m 名/n 出线/v 的/u 前景/n 则/c 很/d 难/a 预卜/v 。/w 
214		 一部分/n 村/n 按/p 青年/n 人数/n 拨款/v 给/p 团支部/n ，/w 每人/n ３/m －/w ５/m 元/q 不等/a 。/w 
215		 根据/p 国际/n 足联/j 世界杯/n 比赛/v 规程/n 的/u 规定/v ，/w 在/p 一个/mq 阶段/n 的/u 比赛/v 中/nd ，/w 一个/mq 队员/n 如/v 先后/d 两/m 次/q 被/p 警告/v ，/w 那么/r 这个/r 队员/n 将/d 自动/a 停止/v 下/nd 一/m 场/q 的/u 比赛/v ；/w 如果/c 比赛/v 中/nd 被/p 亮/v 了/u 红牌/n ，/w 那么/r 不仅/c 取消/v 了/u 该/r 队员/n 当场/v 继续/v 比赛/v 的/u 权利/n ，/w 按/p 规定/v 也/d 要/vu 停止/v 下/nd 一/m 场/q 的/u 比赛/v 。/w 
216		 按照/p 接受/v 美学/n 的/u 观点/n 看/v ，/w 没有/v 读者/n 的/u 作品/n 是/vl 无从/d 获得/v 审美/v 价值/n 的/u 。/w 
217		 如果/c 一个/mq 队员/n 先/d 被/p 警告/v 过/u 一/m 次/q ，/w 后来/nt 又/d 被/p 亮/v 了/u 红牌/n ，/w 则/c 按/p 红牌/n 规定/v 停止/v 一/m 场/q 比赛/v ，/w 黄牌/n 自动/a 取消/v 不再/d 为/vl 累计/v 数/n ，/w 如/v 再/d 被/p 警告/v 就/d 重新/d 算起/v 。/w 
218		 在/p 共和党/n 的/u 这次/r 全国代表大会/n 上/nd ，/w 纽约州/ns 及其/c 邻近/v 几个/mq 州/n 的/u 代表/n 终于/d 按照/p 洛克菲勒/nh 财团/n 的/u 意旨/n 投/v 了/u 票/n 。/w 
219		 考试/v 试卷/n 由/p 实验/n 区/n 单独/a 命题/v ；/w 所有/a 按/p 教学计划/n 开设/v ，/w 并/c 有/v 教材/n 的/u 课程/n 都/d 是/vl 招生/v 考试/v 的/u 课程/n ；/w 各/r 门/n 课程/n 都/d 在/p 它/r 的/u 结束/v 学期/nt ，/w 组织/v 要求/v 升学/v 的/u 学生/n 参加/v 考试/v 。/w 
220		 由/p 企业/n 开户/v 银行/n 按月/d 代为/v 扣缴/v ，/w 转入/v 当地/n 劳动/v 行政/n 主管部门/n 所属/n 的/u 社会保险/n 专门/a 机构/n 在/p 银行/n 开设/v 的/u "/w 退休/v 养老/v 基金/n "/w 专/a 户/n 。/w 
221		 有一次/v ，/w 小/h 高/nhf 的/u 哥哥/n 结婚/v ，/w 按理说/i ，/w 做/v 弟弟/n 的/u 在/p 这/r 一天/nt 也/d 该/vu 是/vl 个/q 忙人/n 。/w 
222		 当/p 凶/a 讯/n 传到/v 华盛顿/ns 时/nt ，/w 被/p 公众/n 舆论/n 指责/v 为/vl 对/p 最近/nt "/w 雨果/ni "/w 号/n 飓风/n 袭击/v 美国/ns 反应/v 不力/a 的/u 布什/nh 总统/n ，/w 坚决/a 果断/a 地/u 命令/v ，/w 立即/d "/w 按动/v 白宫/n 所有/a 的/u 按钮/n "/w ，/w 随即/d 下令/v ：/w "/w 联邦/n 政府/n 将/d 尽/v 一切/r 努力/v 来/vd 抗震救灾/i 。/w "/w 
223		 尽管/d 大路货/n 占/v 总/a 销售量/n 的/u 百/m 分之/u 九十/m 以上/nd ，/w 但/c 值得/v 注意/v 的/u 是/vl ，/w 高/a 档次/n 的/u 体育用品/n 如/v 健身/v 车/n 、/w 按摩椅/n 、/w 桌/n 球台/n 、/w 高级/a 鱼/n 具/n 、/w 猎/v 具/n 及/c 网球拍/n 等/u 正在/d 进入/v 人们/n 的/u 生活/n 中/nd 。/w 
224		 对于/p 被/p 警告/v 和/c 被/p 罚/v 出场/v 的/u 队员/n 临场/v 裁判/n 都/d 要/vu 有/v 详细/a 记录/v 并/c 要/vu 用/p 书面/n 报告/n 给/p 主办/v 单位/n 备案/v ，/w 如/v 被/p 罚/v 队员/n 不/d 执行/v 规定/v 继续/v 上场/v 比赛/v ，/w 则/c 该/r 队/n 不管/c 胜负/n 一律/d 以/p 失败/v 论处/v ，/w 算/v 对方/n 至少/d 以/p 二/m 比/v ０/m 胜/v ，/w 如/v 比赛/v 对方/n 踢进/v 更/d 多/a 的/u 球/n 则/c 按/p 实际/a 进球数/n 算/v 。/w 
225		 会后/nt 形成/v 了/u 《/w 如何/r 按/p 中小学/j 教育/v 规律/n 办学/v 的/u 几个/mq 问题/n ─/x ─/x 临海/ns 科协/j 教育学/n 组/n 讨论会/n 纪要/n 》/w （/w 以下/nd 简称/v "/w 纪要/n "/w ）/w 。/w 
226		 劳动合同制/n 工人/n 缴纳/v 的/u 退休/v 养老/v 基金/n 数额/n 为/vl 不/d 超过/v 本人/n 标准工资/n 的/u 百/m 分之/u 三/m ，/w 由/p 企业/n 按月/d 在/p 工资/n 中/nd 扣除/v ，/w 向/p 当地/n 劳动/v 行政/n 主管部门/n 所属/n 的/u 社会保险/n 专门/a 机构/n 缴纳/v 。/w 
227		 经/v 国务院/ni 批准/v 按/p 系统/n 实行/v 统筹/v 的/u ，/w 企业/n 和/c 劳动合同制/n 工人/n 应当/vu 依照/p 国家/n 有关/v 规定/v 向/p 该/r 系统/n 的/u 主管部门/n 所属/n 的/u 社会保险/n 专门/a 机构/n 缴纳/v 退休/v 养老/v 基金/n 。/w 
228		 在/p 这时/r 如果/c 仍/d 按/p 这/r 条/n 规定/n 办/v ，/w 就/d 不能/vu 真正/d 体现/v 出/vd 民主集中制/n 的/u 原则/n 。/w 
229		 他/r 又/d 以/p 朝廷/n 所/u 赐/v 一百/m 町/n 水田/n 的/u 收入/v 和/c 给/p 他/r 的/u 园/n 田/n 在/p 奈良/nh 创建/v 了/u 一个/mq 按/p 唐朝/nt 风格/n 设计/v 的/u 唐招提寺/ns ，/w 收容/v 来/vd 向/p 他/r 学习/v 的/u 僧侣/n 。/w 
230		 ▲/w 团/n 的/u 基层/n 组织/n 不能/vu 按时/d 换届/v 改选/v ，/w 随着/p 时间/n 拉长/v ，/w 团干/n 年龄/nt 增大/v ，/w 工作/n 积极性/n 下降/v ，/w 致使/v 有/v 作为/v 能干/a 的/u 上/v 不/d 来/vd ，/w 无/v 朝气/n 的/u 下/v 不/d 去/v ，/w 工作/n 松松跨跨/a ，/w 失去/v 原有/v 活力/n 。/w 
231		 基因/n 武器/n 运用/v 遗传工程/n 新/a 技术/n ，/w 用/p 类似/v 工程/n 设计/v 的/u 办法/n ，/w 按/p 人们/n 的/u 需要/v 进行/v 基因/n 重组/v 。/w 
232		 《/w 通知/n 》/w 指出/v ，/w 舞会/n （/w 厅/n ）/w 是/vl 群众/n 娱乐/v 活动/v 的/u 场所/n ，/w 按照/p "/w 谁/r 主管/v ，/w 谁/r 负责/v "/w 的/u 精神/n ，/w 由/p 举办/v 、/w 经营/v 单位/n 或者/c 经营者/n 负责/v 维持/v 舞场/n 秩序/n 。/w 
233		 退休/v 养老/v 基金/n 存入/v 银行/n 的/u 款项/n ，/w 按照/p 城乡/n 居民/n 个人/n 储蓄/n 存款/n 利率/n 计息/v ，/w 所得/n 利息/n 转入/v 退休/v 养老/v 基金/n 项/n 下/nd 。/w 
234		 今年/nt 以来/nt ，/w 各地/nl 在/p 党中央/n 和/c 国务院/ni 领导/v 下/nd ，/w 按照/p 统筹兼顾/i 的/u 原则/n ，/w 广开/v 就业/v 门路/n ，/w 放手/v 安置/v 待业/v 人员/n 。/w 
235		 然而/c ，/w 这/r 幅/n 插图/n 却/d 无/v 丝毫/n 虚假/a ，/w 因为/c 它/r 是/vl 按照/p 一/m 张/q 真实/a 的/u 照片/n 绘制/v 的/u 。/w 
236		 因此/c ，/w 按照/p 逻辑学/n 要求/n ，/w 首先/d 要/vu 明确/v 概念/n 的/u 涵义/n ，/w 即/d 揭示/v 概念/n 所/u 反映/v 事物/n 的/u 本质/n 特征/n 。/w 
237		 何力/nh 知道/v 事关重大/i ，/w 亲任/v 专案/n 组长/n ，/w 经过/v 调查/v 核实/v ，/w 按/p 法律/n 程序/n 将/p 偷税/v 者/k 收审/v １０/m 天/nt ，/w 责令/v 其/r 补税/v １０万/m 余/n 元/q 。/w 
238		 一九八四/m 年/nt 中学/n 数学/n 、/w 物理/n 、/w 化学/n 和/c 外语/n （/w 限于/v 英/j 、/w 俄/j 两/m 个/q 语种/n ）/w 等/u 学科/n 开始/v 按/p 两/m 种/q 教学/n 要求/v 进行/v 教学/v ，/w 高校/j 招生/v 考试/v 的/u 命题/v 范围/n 将/d 不/d 超出/v 基本/a 要求/n ；/w 同时/c 按/p 较/d 高/a 要求/n ，/w 增加/v 若干/m 附加/v 题/n ，/w 附加/v 题/n 的/u 成绩/n 不/d 计入/v 总分/n ，/w 重点/n 高等学校/n 在/p 录取/v 时/nt 应/vu 适当/a 参考/v 。/w 
239		 ▲/w 老西门华美服装店/ni 处理/v 一/m 批/q 中/nd 长/a 服装/n ，/w 女式/a 两用/a 衫/n 按/p 六/m 折/v 出售/v ，/w 每/r 件/n 六/m 元/q 左右/n ；/w 男式/n 西装/n 、/w 青年/n 装/n ，/w 按/p 六/m 五/m 折/v 出售/v ，/w 每/r 件/n 七/m 元/q 左右/n 。/w 
240		 我/r 按捺/v 不住/v 自己/r 的/u 情绪/n ，/w 连夜/nt 赶写/v 了/u 三/m 份/q 书面/n 报告/n ，/w 向/p 市/n 手工业局/ni 、/w 统战部/ni 、/w 市科协/j 等/u 有关/v 部门/n 提出/v 了/u 研制/v 山羊/n 皮革/n 工艺/n 方案/n ，/w 决心/d 赶超/v 世界/n 制革/v 先进/a 水平/n 。/w 
241		 第一/m 学年/n ，/w 他/r 先后/d 担任/v 过/u 学生/n 班长/n 、/w 学生会/n 副主席/n 等/u 职务/n ，/w 并/c 按期/d 转为/v 中共/j 正式/a 党员/n 。/w 
242		 他/r 认真/a 按照/p ＱＣ/ws 内容/n 和/c 方法/n ，/w 给/p 突击队/n 承担/v 的/u 工程/n 绘制/v 了/u 施工/v 排列/v 图/n 、/w 控制/v 图/n 、/w 因果/n 分析/v 图/n 和/c 对策/n 计划/n 表/n 、/w 施工/v 统计表/n ，/w 对/p 工程/n 进行/v 全面/a 质量/n 管理/v 。/w 
243		 前/nd 一/m 段/q 时间/n ，/w 全军/n 各/r 部队/n 按照/p 总政治部/ni 的/u 统一/v 部署/v ，/w 对/p 战士/n 进行/v 了/u 坚持/v 四项基本原则/n 、/w 反对/v 资产阶级/n 自由化/v 的/u 专题/n 教育/v ，/w 取得/v 了/u 很/d 好/a 的/u 效果/n 。/w 
244		 十一/m 月初/nt 的/u 某天/nt 是/vl 他/r 爱人/n 的/u 生日/nt ，/w 按照/p 风俗/n ，/w 亲友/n 要/vu 来/vd 祝贺/v 。/w 
245		 恋爱/v 的/u 方式/n 各/r 不/d 相同/a ，/w 也/d 不必/d 强求/v 统一/v ，/w 毕竟/d 阿尔曼多/nh 是/vl 一个/mq 艺术/n 形象/n ，/w 他/r 所/u 处/v 的/u 社会/n 环境/n 也/d 不能/vu 简单/a 按/p 我们/r 的/u 观点/n 和/c 要求/v 去/v 做/v 。/w 
246		 要/vu 组织/v 党员/n 干部/n 认真/a 学习/v 党章/n ，/w 学习/v 《/w 关于/p 党内/nl 政治/n 生活/n 的/u 若干/m 准则/n 》/w ，/w 增强/v 党性/n ，/w 按/p 党/n 的/u 原则/n 办事/v 。/w 
247		 按/p 表/n 收费/v ，/w 日夜/nt 服务/v ，/w 乘客/n 称/v 便/a 
248		 他们/r 先/d 将/p 发射/v 火箭/n 的/u 「/w 炸药/n 」/w 制成/v 带状/n ，/w 每/r 一/m 英尺/q 内/nd 装有/v 一定/a 数量/n 的/u 「/w 炸药/n 」/w 粒/n ，/w 再/d 把/p 它/r 埋于/v 要/vu 拆除/v 楼房/n 的/u 墙根/n 旁/nd ，/w 然后/c 使用/v 精确/a 控制/v 多/a 级/n 火箭/n 依次/d 点火/v 发动/v 的/u 技术/n ，/w 去/v 进行/v 爆炸/v ，/w 这样/r ，/w 那些/r 「/w 炸药/n 」/w ，/w 就/d 会/vu 一丝/mq 不/d 差/a 地/u 按照/p 人们/n 事先/nt 设计/v 好/a 的/u 程序/n 、/w 推力/n 和/c 方向/n 等等/u ，/w 沿墙/n 根/n 把/p 整/a 幢/q 楼房/n 与/c 地基/n 切开/v ，/w 使/v 它/r 整体/n 倒下/v 。/w 
250		 最后/n ，/w 按照/p 标准化/v 的/u 要求/v ，/w 一个/mq 术语/n 只能/vu 表达/v 一个/mq 概念/n ，/w 反过来/d ，/w 一个/mq 概念/n 也/d 只/d 允许/v 用/p 一个/mq 术语/n 来/vd 表达/v 。/w 
251		 按/v 一般/a 规定/v ，/w 超过/v 保修期/n 不再/d 保修/v 。/w 
252		 信/n 、/w 报/n 也/d 按/p 平时/nt 一样/a 投送/v 。/w 
253		 广州市/ns 内/nd ６０００/m 余/n 辆/q 出租/v 小汽车/n 招手/v 即/d 停/v ，/w 按/p 表/n 收费/v ，/w ２４/m 小时/nt 日夜/nt 服务/v ，/w 成为/v 国内/nl 坐/v 出租汽车/n 最/d 方便/a 的/u 城市/n 。/w 
254		 手按/v 发射机/n 按钮/n 即可/vu 遥控/v 。/w 
255		 １９８７/m 年底/nt ，/w 上海百乐门大酒家/ni 准备/v 在/p 完工/v 的/u 桩基/n 上/nd 开始/v 砌/v 楼/n ，/w 经/v 他们/r 测出/v 有/v ６４/m 根/n 断/v 桩/n ，/w 按/p 谢庆道/nh 提出/v 的/u 接/v 桩/n 方案/n 补救/v 后/nd 再/d 测/v ，/w 已/d 达到/v 要求/n ，/w 如今/nt ，/w 二十/m 层/q 的/u 百乐门大酒家/ni 已/d 高/a 高/a 矗/a 起/v 。/w 
256		 事实/n 也/d 告诉/v 了/u 团干部/n ：/w 笼统/a 地/u 说/v 今天/nt 的/u 青年/n 不愿/vu 听/v 大道理/n 是/vl 不/d 准确/a 的/u ，/w 关键/n 在于/v 我们/r 要/vu 采用/v 适合/v 青年/n 特点/n 的/u 教育/v 方法/n ，/w 决不/d 能/vu "/w 牛/n 不/d 吃/v 草/n 强按/v 头/n "/w 。/w 
257		 ▲/w 广灵一路广中百货商店/ni 组织/v 到/v 一/m 批/q 足球/n 健身/v 鞋/n ，/w 按/p 原价/n 四/m 折/v 处理/v ，/w 每/r 双/q 售价/n 十/m 元/q 。/w 
258		 我/r 怎么/r 也/d 按捺/v 不住/v 自己/r 的/u 激动/a 心情/n ，/w 实在/d 令/v 人/n 惊讶/a ！/w "/w 
259		 上海电视一厂/ni 技术人员/n 对/p 十二/m 、/w 十四/m 、/w 十七/m 英寸/q 三/m 种/q 黑白/n 电视机/n ，/w 按照/p 系列化/v 、/w 通用/v 化/k 、/w 标准化/v 的/u 原则/n ，/w 设计/v 统一/v 机芯/n ，/w 结构/n 简单/a 、/w 合理/a ，/w 不仅/c 提高/v 了/u 产品/n 的/u 可靠性/n ，/w 而且/c 成本/n 显著/a 下降/v 。/w 
260		 国有/v 是/vl 符合/v 全国/n 人民/n 共同/a 利益/n 的/u ，/w 这样/r 做/v ，/w 才能/c 按照/p 社会化/v 生产/v 的/u 要求/n ，/w 从/p 全局/n 出发/v 来/vd 统筹/v 运用/v 主要/a 生产资料/n 和/c 积累/v ，/w 保证/v 国民经济/n 有/v 计划/n 按/v 比例/n 地/u 发展/v 。/w 
261		 金陵无线电厂/ni 对/p 影响/v 产品/n 成本/n 的/u 因素/n 按/p 轻重缓急/i 分类/v ，/w 每月/nt 召开/v 一/m 次/q 经济效益/n 分析会/n ，/w 点点滴滴/i 找/v "/w 油水/n "/w ，/w 生产/v 的/u 电视机/n 高频/n 头/n 成本/n ，/w 已/d 降到/v 全国/n 同行业/v 中/nd 最低点/n 。/w 
262		 必要/a 产品/n 实行/v 按劳分配/i ，/w 这/r 也/d 只有/c 在/p 生产资料/n 公有制/n 条件/n 下/nd 才能/c 做到/v 。/w 
263		 ９/m 日/nt 下午/nt ，/w 收到/v 求援/v 急电/n 后/nd ，/w 该/r 站/n 以/p 最快/a 速度/n ，/w 倾/v 其/r 所有/a ，/w 按/p 要求/v 发出/v 细胞/n 色素/n Ｃ/ws 、/w 尿/n 激酶/n 、/w 血浆/n 、/w 人血/n 白蛋白/n 以及/c 心电图/n 纸/n 、/w 滚轴/n 式/k 植皮/v 机/n 、/w 气管/n 套管/n 、/w 导/v 尿管/n 、/w 注射/v 针/n 、/w 氧气/n 吸入/v 器/n 等/u 几十/m 只/q 品种/n 的/u 药品/n 和/c 医疗/v 器械/n ２００/m 多/m 件/n 。/w 
264		 按/p 规定/v ，/w 气球/n 至少/d 要/vu 升到/v 二万三千/m 米/q 才行/v 。/w 
265		 就/d 以/p 科技/n 、/w 文教/j 等/u 部门/n 和/c 单位/n 来说/v ，/w 把/p 工作/n 着重点/n 转移/v 到/v 建设/v 上来/vd ，/w 有/v 哪些/r 有利/a 条件/n ，/w 有/v 哪些/r 薄弱/a 环节/n ，/w 还有/v 哪些/r 问题/n 需要/v 解决/v ，/w 要/vu 按照/p 实践/v 是/vl 检验/v 真理/n 的/u 唯一/a 标准/n 这个/r 根本/a 观点/n 和/c 根本/a 原则/n ，/w 以/p 三中全会/j 公报/n 作为/v 思想/n 武器/n ，/w 调查研究/v ，/w 总结/v 经验/n ，/w 充分/a 听取/v 群众/n 的/u 意见/n ，/w 讨论/v 制订/v 出/vd 切合/v 实际/n 的/u 贯彻/v 执行/v 的/u 措施/n 。/w 
266		 排斥/v 了/u 私有/v ，/w 才/d 排斥/v 了/u 私有/v 者/k 假借/v 占有/v 的/u 生产资料/n 从事/v 剥削/v ，/w 无偿/a 占有/v 劳动者/n 剩余劳动/n 的/u 权利/n ，/w 同时/c 也/d 产生/v 了/u 劳动者/n 按照/p 自己/r 的/u 需要/v 来/vd 支配/v 和/c 使用/v 生产资料/n 及/c 劳动/v 成果/n 的/u 权利/n ，/w 否则/c ，/w 社会主义/n 就是/vl 一/m 句/n 空话/n 。/w 
267		 争夺/v 蒜苗/n 的/u 小/a 风波/n 平息/v 后/nd ，/w 商业/n 干部/n 以为/v 大蒜/n 是/vl 生产队/n 与/c 社员/n 签订/v 过/u 合同/n 的/u ，/w 国家/n 收购/v 有/v 保证/v ，/w 仍/d 笃悠悠/a 地/u 按兵不动/i 。/w 
268		 例如/v ，/w 他们/r 结合/v 政治经济学/n 的/u 基本/a 观点/n ，/w 重点/n 讲/v 了/u 社会主义社会/n 的/u 基本/a 经济规律/n ，/w 教育/v 学生/n 从/p 生产关系/n 、/w 生产力/n 的/u 发展/v 等/u 方面/n 来/vd 认识/v 社会主义制度/n ，/w 向/p 学生/n 阐明/v 社会主义社会/n 劳动者/n 摆脱/v 了/u 被/p 剥削/v 和/c 受/v 压迫/v 的/u 地位/n ，/w 产品/n 实行/v 按劳分配/i ，/w 生产/v 是/vl 有/v 计划/n 按/p 比例/n 发展/v 等/u ，/w 引导/v 学生/n 从/p 根本上/nl 去/v 认识/v 社会主义制度/n 的/u 优越性/n 。/w 
269		 使用/v 这/r 种/q 钟/n 控制/v 电铃/n ，/w 全校/n 的/u 电铃/n 能/vu 按照/p 作息/v 时间/n 自动/a 鸣响/v 。/w 
270		 他/r 多次/mq 说过/v ，/w 没有/v 综合/v 平衡/a ，/w 就/d 没有/v 按/v 比例/n ，/w 也/d 就/d 没有/v 计划/n 。/w 
271		 去/v 年底/nt ，/w 沈阳/ns 部队/n 某/r 团/n 政治处/n 按照/p 党委/n 的/u 要求/n ，/w 准备/v 召集/v 连队/n 干部/n 开会/v ，/w 布置/v 年终/nt 总结/v 和/c 冬训/v 政治/n 工作/n 。/w 
272		 例如/v ，/w 他们/r 按照/p 人民/n 对/p 夏令/n 茶点/n 的/u 要求/n ，/w 最近/nt 在/p 开发/v "/w 生脉/n 豆蓉/n 水晶/n 糕/n "/w 、/w "/w 参芪/n 细沙/n 水晶/n 糕/n "/w 、/w "/w 八珍琼液/n "/w 等/u 点心/n 时/nt ，/w 考虑到/v 古代/nt 处方/n 药物/n 用量/n 较/d 重/a ，/w 不易/a 被/p 市民/n 接受/v 这/r 一/m 情况/n ，/w 在/p 不/d 影响/v 疗效/n 的/u 情况/n 下/nd ，/w 减少/v 药物/n 用量/n ２０/m ％/w 左右/n 。/w 
273		 按/v 妈妈/n 的/u 意思/n ，/w 说/v 李剑雄/nh 上/v 大学/n 功课/n 忙/a ，/w 别是/vl 忘/v 了/u ，/w 快去/v 叫/v 一下/mq 。/w 
274		 （/w ２/m ）/w 按照/p 有/v 计划/n 地/u 组织/v 和/c 自愿/v 组合/v 的/u 原则/n ，/w 大力/d 推动/v 企业/n 的/u 改组/v 、/w 联合/v 、/w 兼并/v ，/w 组建/v 跨/v 地区/n 、/w 跨/v 部门/n 的/u 企业集团/n 。/w 
275		 然而/c ，/w 戴正秋/nh 却/d 还/d 全神贯注/i 地/u 在/p 跟踪/v 观测/v 恒星/n ，/w 陆传荣/nh 为/p 防止/v 仪器/n 被/p 浪花/n 冲倒/v ，/w 他/r 两手/n 紧紧/d 地/u 按住/v 架/n 腿/n ，/w 宋锦洲/nh 和/c 王铁林/nh 在/p 礁/n 上/nd 找来/v 了/u 珊瑚/n 石/n ，/w 在/p 仪器/n 紧挨/v 大海/n 的/u 外围/n 垒起/v 了/u 一面/n 石墙/n …/w …/w 
276		 经/v 试用/v ，/w 这/r 种/q 控制器/n 自动/a 按/p 人数/n 计算/v 放水/v 冲洗/v 厕所/n ，/w 不但/c 有利于/v 提高/v 粪便/n 质量/n ，/w 而且/c 每月/nt 可/vu 节约/v 水/n 一百四十/m 立方/n ，/w 价值/n 二十/m 元/q 左右/n 。/w 
277		 按照/p 三总部/n （/w １９８９/m ）/w 后卫/n 字/n 第/h ２９/m 号/n 文件/n 第/h 十九/m 条/n 规定/v ：/w "/w 女/n 军官/n 、/w 女/n 干部/n 、/w 女/n 职工/n ，/w 符合/v 晚育/v 要求/v 生育/v 第一/m 个/q 孩子/n 的/u ，/w 除/p 享受/v 国家/n 规定/v 的/u 三/m 个/q 月/nt 产假/n 外/nd ，/w 增加/v 晚育/v 假/n 十五/m 天/nt 。/w 
278		 根据/p 平时/nt 掌握/v 的/u 情况/n 和/c 连队/n 战士/n 的/u 反映/v ，/w 团里/nl 严肃/a 批评/v 了/u 不/d 按/v 规定/v 私自/d 向/p 连队/n 要/vu 公差/n 的/u 有关/v 部门/n 。/w 
279		 原/a 参谋长/n 罗运炳/nh 从/p 军事/n 学院/n 毕业/v 后/nd ，/w 经过/p 深入/a 细致/a 的/u 调查研究/v ，/w 提出/v 了/u 一个/mq 改革/v 培训/v 骨干/n 方法/n 的/u 方案/n ，/w 党委/n 经过/p 讨论/v ，/w 同意/v 按/p 这个/r 方案/n 试行/v ，/w 并/c 决定/v 让/p 罗运炳/nh 主办/v 骨干/n 集训队/n 。/w 
280		 上海金属软管厂/ni 把/p 自行/d 设计/v 制造/v 的/u 一/m 台/n 生产/v 预应力/n 钢筋/n 波纹/n 套管/n （/w 俗称/v 建筑/n 管/n ）/w 卷/v 管/n 机/n 装/v 在/p 一/m 辆/q 卡车/n 上/nd ，/w 载/v 着/u 原料/n 带/n 钢/n 开往/v 建筑/n 工地/n ，/w 由/p 卷/v 管/n 小分队/n 按/v 用户/n 的/u 要求/n ，/w 现场/n 生产/v 波纹/n 套管/n 。/w 
281		 按照/p 这/r 套/n 体现/v 训练/v 规律/n 的/u 程序/n ，/w 师团/n 机关/n 和/c 分队/n 的/u 训练/v 都/d 一丝不苟/i 实行/v "/w 分步/d 细/a 训/v ，/w 过关/v 升级/v "/w 的/u 训练/v 。/w 
282		 这个/r 团/n 是/vl 前/nd 几/m 年/nt 由/p 高炮/n 改建/v 过来/vd 的/u ，/w 由于/c 缺乏/v 经验/n ，/w 这/r 几/m 年/nt 基本上/d 都/d 是/vl 按/p 专业/n 训练/v 大纲/n 搞/v 训练/v ，/w 训练/v 水平/n 提高/v 不快/a 。/w 
283		 为了/p 节约/v 用/v 水/n 开支/n ，/w 他们/r 在/p 航/v 渡/v 中/nd 坚持/v 按/p 定量/v 供水/v 。/w 
284		 １/m 、/w 按/p 生产/v 装备/n 划分/v 。/w 
285		 ２/m 、/w 按/p 设计/v 原理/n 划分/v 。/w 
286		 在/p 表现/n 地震/v 场面/n 时/nt ，/w 特技/n 人员/n 巧妙/a 地/u 设计/v 了/u 一个/mq 在/p 两边/nl 装上/v 弹簧/n ，/w 地下/nl 铺上/v 滑动/v 塑料管/n 的/u 震动/v 平台/n ，/w 上面/nd 按/p 比例/n 布置/v 了/u 房子/n ，/w 电线杆/n ，/w 树木/n ，/w …/w …/w 犹如/v 真/a 街道/n 一般/a 。/w 
287		 第二/m 代/nt 核武器/n 是/vl 指/v 通过/p 设计/v 调整/v 核武器/n 效应/n ，/w 按照/p 不同/a 需要/v 增强/v 或/c 削弱/v 某种/r 杀伤/v 破坏/v 因素/n 的/u 核武器/n ，/w 包括/v 中子弹/n 、/w 冲击波/n 弹/n 、/w 电磁/n 脉冲/n 弹/n 。/w 
288		 从/p 去年/nt ５/m 月/nt 至今/d 年/nt １１/m 月/nt ，/w 全/a 连/n 共有/v ２７/m 名/n 战士/n 的/u 家属/n 来/vd 队/n ，/w 其中/nd 有/v 干部/n ，/w 有/v 普通/a 工人/n 、/w 农民/n ，/w 还有/v 少数民族/n ，/w 连队/n 都/d 一样/a 按/p 规定/v 给/p 战士/n 三/m 天/nt 假/n ，/w 都/d 一样/a 加/v 两/m 个/q 菜/n 招待/v ，/w 都/d 一样/a 派/v 干部/n 介绍/v 战士/n 情况/n 。/w 
289		 这/r 件/n 事/n 反映/v 到/v 团/n 纪律/n 检查/v 委员会/n 后/nd ，/w 纪委/j 派人/v 到/v 连队/n 认真/a 调查/v 核实/v ，/w 决定/v 参加/v 吃/v 客饭/n 的/u 团/n 领导/n 和/c 机关干部/n ，/w 一律/d 按/p 标准/n 交/v 一/m 餐/n 伙食费/n ，/w 其余/r 开支/n 由/p ３/m 名/n 出主意/v 的/u 连队/n 干部/n 平均/a 摊派/v ，/w 并/c 责成/v 他们/r 向/p 全/a 连/n 军人/n 大会/n 检讨/v 。/w 
290		 姜/nhf 团长/n 准备/v 从/p 今年/nt 起/v ，/w 统一/v 按/p 年度/nt 划分/v 训练/v 周期/nt ，/w 除/p 新兵/n 专门/d 安排/v 训练/v 内容/n 外/nd ，/w 其他/r 干部/n 战士/n 均/d 要/vu 在/p 一/m 年/nt 之内/nd 完成/v 大纲/n 。/w 
291		 按说/c 嘛/u ，/w 部队/n 是/vl 战斗/v 集体/n ，/w 理所当然/i 要/vu 学会/v 唱/v 战斗/v 歌/n 、/w 队列/n 歌/n 、/w 进行曲/n 。/w 
292		 起初/nt 摄制组/n 为/p 便于/v 拍摄/v ，/w 就/d 把/p 一/m 枝/n 有/v 害虫/n 的/u 树干/n 刨开/v ，/w 放进/v 害虫/n ，/w 装上/v 块/q 有机玻璃/n ，/w 放/v 在/p 啄木鸟/n 跟前/nl ，/w 以为/v 这样/r 它/r 就/d 会/vu 自动/a 来/vd 叼/v 虫/n 了/u ，/w 然而/c 啄木鸟/n 总/d 不能/vu 按/p 导演/n 的/u 意图/n "/w 演戏/v "/w 。/w 
293		 今年/nt ，/w 为了/p 做到/v 既/c 鼓励/v 参加者/n 认真/a 搞好/v 评选/v ，/w 又/d 为/p 国家/n 节约/v 开支/n ，/w 举办/v 单位/n 汲取/v 群众/n 意见/n 和/c 建议/n ，/w 采取/v 新/a 的/u 评选/v 办法/n ：/w 即/d 参加者/n 必须/d 购买/v 统一/v 制订/v 的/u 选票/n ，/w 按/p 要求/v 进行/v 评选/v 。/w 
294		 当然/d ，/w 按照/p 组织/n 原则/n ，/w 这/r 几/m 条/n 都/d 需要/v 向/p 上级/n 、/w 向/p 中央/n 及时/a 反映/v 汇报/v ，/w 或者/c 交换/v 意见/n ，/w 或者/c 请示/v 报告/n 。/w 
295		 那时/r ，/w 奴隶主/n 用/p 大批/q 奴隶/n 充当/v 划桨/v 手/k ，/w 并/c 把/p 奴隶/n 们/k 用/p 链条/n 绑/v 在/p 桨/n 座上/nl ，/w 让/p 他们/r 按/v 鼓点/n 的/u 节奏/n 拚命/v 划桨/v 。/w 
296		 人体/n 的/u 活动/v ，/w 按/p 肌肉/n 收缩/v 的/u 特点/n 来/vd 划分/v 可/vu 分为/v 两/m 种/q ：/w 一/m 种/q 是/vl 动力/n 性/k 工作/n ，/w 如/v 跑/v 、/w 跳/v 等/u ，/w 这/r 类/n 活动/v 的/u 特点/n 是/vl 肌肉/n 收缩/v 时/nt 肌/n 纤维/n 缩短/v ，/w 使/v 身体/n 产生/v 位移/n 。/w 
297		 邓小平/nh 同志/n 在/p 谈话/n 中/nd 一再/d 告诫/v 党/n 的/u 各级/n 组织/n 和/c 全体/n 党员/n ：/w "/w 要/vu 按照/p 党章/n 的/u 规定/v ，/w 一切/r 行动/n 服从/v 上级/n 组织/n 的/u 决定/v ，/w 尤其/d 是/vl 必须/d 同/p 党中央/n 保持/v 政治/n 上/nd 的/u 一致/a 。/w "/w 
298		 在/p 这个/r 基础上/nl ，/w 他/r 又/d 讲/v 了/u 雷锋/nh 照相/v 按时/d 归队/v 和/c 我军/n 不/d 拿/v 群众/n 一针一线/i 、/w 尊重/v 群众/n 、/w 秋毫无犯/i 的/u 大量/a 事例/n ，/w 使/v 大家/n 认清/v 遵守/v 纪律/n 要/vu 以/p 自觉/a 服从/v 为/vl 前提/n ，/w 要/vu 从/p 一点一滴/i 做起/v 。/w 
299		 ３/m 、/w 按/p 战略/n 思想/n 划分/v 。/w 
300		 为了/p 使/v 这些/r 战士/n 能够/vu 及时/a 参加/v 入学/v 考试/v ，/w 县委/j 书记/n 派/v 教育/n 局长/n 去/v 省教委/j 联系/v 增加/v 招生/v 指标/n ，/w 使/v 这/r ６０/m 名/n 同志/n 按期/d 参加/v 了/u 考试/v 。/w 
301		 紧密/a 结合/v 实际/a 情况/n 去/v 贯彻/v 上级/n 的/u 指示/n ，/w 这/r 才/d 叫做/v 按/p 唯物主义/n 办事/v 。/w 
302		 只要/vu 花上/v 一/m 两/m 分钟/q 的/u 功夫/n 查/v 查/v 「/w 营养/n 成分/n 速算/v 图/n 」/w ，/w 就/d 能/vu 知道/v 热量/n 、/w 维生素/n 、/w 胆固醇/n 等/u 与/p 人体/n 健康/a 有关/v 的/u 多种/mq 成分/n 状况/n ，/w 并/c 能/vu 把/p 上百/m 种/q 食物/n 按/p 营养/n 成分/n 分类/v ，/w 换算/v 出/vd 人体/n 每天/nt 的/u 营养/n 需求量/n 。/w 
303		 在/p ３/m 个/q 小时/nt 的/u 训练课/n 结束/v 后/nd ，/w 他/r 还/d 与/p 少年队/n 主教练/n 朱广沪/nh 交换/v 意见/n ，/w 并/c 建议/v 明天/nt 的/u 训练课/n 按照/p 他/r 制定/v 的/u 计划/n 进行/v 。/w 
304		 他/r 利用/v 业余/n 时间/n 为/p 地方/n 单位/n 设计/v 图纸/n ，/w 按/p 规定/v 可得/vu 报酬/n １万/m 余/n 元/q ，/w 但/c 他/r 不/d 取/v 分文/n 。/w 
305		 按照/p 此/r 论述/v ，/w 我们/r 是/vl 追求/v 有序/v ，/w 还是/d 追求/v 无序/v ？/w 
306		 公报/n 说/v ，/w １９８０/m 年/nt 全年/nt 工农业/j 总产值/n 按/p １９７０/m 年/nt 不变价格/n 计算/v 为/vl 六千六百一十九亿/m 元/q ，/w 完成/v 计划/n １０３．２/m ％/w ，/w 比/p 上年/nt 增长/v ７．２/m ％/w 。/w 
307		 还是/d 提倡/v 按时/d 归队/v 好/a 
308		 对/p 饶明朝/nh 同志/n 提出/v 的/u 这/r 一/m 问题/n （/w 见/v 本/r 报/n ５/m 月/nt １１/m 日/nt 第三/m 版/n ）/w ，/w 读者/n 在/p 来稿/n 中/nd 比较/d 一致/a 的/u 看法/n 是/vl ：/w 还是/d 提倡/v 按时/d 归队/v 好/a ，/w 不宜/v 不/d 加/v 分析/v 地/u 提倡/v 提前/v 归队/v 。/w 
309		 水兵/n 们/k 拚/v 着/u 命/n 干/v ，/w 结果/n 仅/d 用/v 四/m 个/q 小时/nt ，/w 就/d 按/p 标准/n 浇铸/v 完了/v 水泥/n 桩/n 。/w 
310		 国民收入/n 初步/a 计算/v 为/vl 三千六百三十亿/m 元/q ，/w 按/p １９７０/m 年/nt 不变价格/n 计算/v ，/w 比/p 上年/nt 增长/v ６．９/m ％/w ，/w 在/p 生产/v 发展/v 的/u 基础上/nl ，/w 人民/n 生活/n 有/v 了/u 进一步/v 改善/v 。/w 
311		 每/r 幢/q 考察/v 用房/v ，/w 按/v 设计/v 要求/v ，/w 组装/v 时/nt 误差/n 不得/vu 超过/v 五/m 毫米/q 。/w 
312		 上/v 墙板/n 时/nt ，/w 按/p 原来/d 工序/n 要/vu 一/m 块/q 块/q 固定/v ，/w 既/c 费时/v ，/w 误差/n 又/d 不好/a 校正/v 。/w 
313		 按/p 国家教委/j 有关/v 文件/n 规定/v ，/w 地方/n 为/p 部队/n 培训/v 中专生/n ，/w 部队/n 每人/n 每年/nt 需/v 交费/v ３００/m 元/q ，/w 而/c 部队/n 又/d 拿/v 不出/v 这么/r 多/a 钱/n 。/w 
314		 在/p 教学/v 中/nd ，/w 根据/p 各/r 专业/n 的/u 培训/v 目标/n ，/w 采用/v 国家/n 规定/v 的/u 教材/n ，/w 严格/a 按照/p 教学/n 大纲/n 施教/v ，/w 不/d 减/v 时间/n ，/w 不/d 删/v 内容/n ，/w 学/v 一/m 科/n 是/vl 一/m 科/n ，/w 使/v 干部/n 战士/n 学得/v 扎扎实实/a 。/w 
315		 １９８６/m 年/nt 老兵/n 退伍/v 前/nd ，/w 有/v ３８/m 名/n 农村/n 籍/n 战士/n 还/d 需要/v 学/v ４/m 科/n 才能/vu 达到/v 中专/j 毕业/v ，/w 按照/p 教学/v 要求/n ，/w 这/r 段/q 时间/n 只能/vu 系统/a 学习/v 两/m 门/n 课/n ，/w 有的/r 战士/n 想/v 减少/v 学科/n 内容/n ，/w 把/p ４/m 门/n 突击/v 学完/v 。/w 
316		 本/r 报/n 讯/n 北京/ns 部队/n 某/r 师/n 师团/n 两/m 级/n 党委/n 按照/p 中央军委/ni 和/c 全军/n 政工/n 会议/n 的/u 部署/v 搞好/v 检查/v 总结/v ，/w 他们/r 的/u 主要/a 做法/n 是/vl ：/w 认认真真/a 地/u 学好/v 文件/n ，/w 切切实实/a 地/u 清理/v 思想/n ，/w 从而/c 提高/v 了/u 坚持/v 四项基本原则/n 和/c 执行/v 党/n 的/u 路线/n 、/w 方针/n 、/w 政策/n 的/u 自觉性/n 。/w 
317		 按摩/v 衣服/n ：/w 美国/ns 健身/v 学家/n 卡德尔/nh 根据/p 推拿/v 原理/n ，/w 设计/v 出/vd 一/m 种/q 紧身/n 按摩/v 服/n 。/w 
318		 见到/v 这/r 情景/n ，/w 不/d 认真/a 的/u 同志/n 也/d 一丝不苟/i 地/u 按/p 要领/n 做/v 了/u 。/w 
319		 当/p 人/n 穿/v 它/r 运动/v 时/nt ，/w 橡胶/n 颗粒/n 就/d 会/vu 自动/a 按摩/v 人/n 的/u 全身/n 肌肉/n ，/w 从而/c 疏通/v 经络/n ，/w 减轻/v 肌肉/n 的/u 疲劳/a 。/w 
320		 １９８８/m 年/nt ５/m 月/nt ，/w 在/p 全军/n 中医学/n 骨伤/n 按摩/v 专业组/n 成立/v 暨/c 首届/n 学术/n 交流/v 会上/nl ，/w 成都/ns 军区/n 一/m 位/q 主任医师/n 做/v 骨伤/n 手法/n 整/v 复/v 现场/n 表演/v ，/w 他/r 运用/v "/w 何/nhf 氏/k 骨科/n "/w 夹/v 脊/n 振/v 抖/v 手法/n ，/w 一/m 分/q 多/m 钟/n ，/w 使/v 被/p 扶/v 着/u 进来/v 的/u 病人/n 当即/d 下床/v 绕场/v 一/m 周/nt ，/w 人们/n 无不/d 为此/c 惊叹/v 。/w 
321		 手脚/n 被/p 海蛎子/n 、/w 坚石/n 刮破/v ，/w 鲜血/n 直流/v ，/w 但/c 他们/r 依然/d 坚持/v 作业/v ，/w 连续/v 几个/mq 小时/nt ，/w 直到/v 把/p 水/n 尺/n 按/p 标准/n 设好/v 。/w 
322		 按理说/i ，/w 离休/v 在/p 长春市/ns ，/w 两/m 个/q 子女/n 都/d 上/v 大学/n ，/w 把/p 小家庭/n 搞/v 得/u 舒适/a 些/q ，/w 享/v 点/q 清福/n ，/w 是/vl 挺/d 美满/a 的/u 事情/n 。/w 
323		 北海/ns 舰队/n 某部/n 指导员/n 张和平/nh 、/w 三二三六○/m 部队/n 陈天水/nh 同志/n 来稿/n 说/v ：/w 按/p 规定/v ，/w 能够/vu 享受/v 探亲假/n 的/u 战士/n 一般/a 都/d 已/d 超期/a 服役/v 。/w 
324		 第三/m ，/w 严格/a 按照/p 制药/v 管理/v 规范/n 对/p 全厂/n 各个/r 生产/v 环节/n 进行/v 整顿/v 。/w 
325		 他们/r 改用/v 紧/a 线/n 器/n ，/w 把/p 十几/m 块/q 墙板/n 按/p 次序/n 摆好/v ，/w 对/v 正/a ，/w 用力/v 一/m 压/v ，/w 全部/n 到位/v ，/w 然后/c 用/p 螺钉/n 固定/v ，/w 效率/n 一下/mq 提高/v 了/u 几/m 倍/n 。/w 
326		 国民经济/n 有/v 计划/n 按/p 比例/n 发展/v 规律/n 
327		 坚持/v 要/vu 他/r 按/p ５０/m 斤/q 的/u 数/n ，/w 重新/d 开/v 了/u 发票/n 。/w 
328		 我们/r 去/v 了/u ，/w 我们/r 按照/p "/w 靳/nhf 老头/n 儿/k "/w 的/u 意思/n 去/v 做/v 了/u 。/w 
329		 编制/v 好/a "/w 八五/j "/w 军品/n 协作/v 配套/v 研制/v 规划/n ，/w 特别/d 要/vu 加强/v 长远/a 基础/n 课题/n 研究/v ，/w 各/r 部门/n 要/vu 在/p 国家/n 拨给/v 的/u 有关/v 费用/n 中/nd 切实/a 保证/v 按/p 一定/a 数额/n 用于/v 军工/n 配套/v 项目/n ，/w 以/c 保证/v 军品/n 配套/v 研制/v 任务/n 顺利/a 进行/v ；/w 
330		 国民经济/n 有/v 计划/n 按/p 比例/n 发展/v 规律/n ，/w 是/vl 在/p 社会主义/n 公有制/n 基础上/nl 产生/v 的/u 社会主义/n 经济规律/n 。/w 
331		 因此/c ，/w 国民经济/n 有/v 计划/n 按/p 比例/n 发展/v 的/u 规律/n 是/vl 社会主义/n 经济/n 特有/v 的/u 经济规律/n 。/w 
332		 只有/c 按照/p 它/r 的/u 要求/v ，/w 制订/v 出/vd 经过/p 周密/a 平衡/a 的/u 统一/v 计划/n ，/w 严格/a 执行/v ，/w 社会主义/n 经济/n 才能/c 实现/v 长期/nt 的/u 稳定/a 的/u 高/a 速度/n 发展/v 。/w 
333		 如今/nt 我们/r 为了/p 全国/n 原油/n 上/v 产量/n ，/w 拼命/v 也/d 要/vu 按时/d 建成/v "/w 火/n 三线/n "/w 。/w 
334		 为此/c ，/w 金融界/n 首先/d 要/vu 支持/v 工业生产/v 、/w 农业/n 生产/v ，/w 使/v 工业/n 、/w 农业/n 都/d 按照/p "/w 八五/j "/w 计划/n 和/c 十年/nt 规划/n 有/v 一个/mq 适当/a 的/u 发展/v 速度/n 。/w 
335		 调整/v 出口/n 商品/n 结构/n 的/u 规划/n 目标/n 将/d 按照/p 打基础/v 、/w 上/v 水平/n 、/w 拓/v 市场/n 、/w 求/v 效益/n 、/w 阶段/n 目标/n 重点/n 突破/v 的/u 原则/n 分步/d 实施/v 。/w 
336		 同时/c 养猪/v 需要/v 粮食/n ，/w 按/p ４/m 公斤/q 粮/n 可/vu 转化/v 为/vl １/m 公斤/q 猪肉/n （/w 蛋白/n 含量/n 为/vl ９５/m 克/q ）/w 计算/v ，/w 人均/v 猪肉/n 消费/v 增加/v １/m 倍/n ，/w 全国/n 每年/nt 为此/c 就/d 需要/v 增加/v 饲料粮/n 约/v ７００亿/m 公斤/q ，/w 这/r 显然/a 是/vl 我国/n 若干/m 年内/nt 所/u 难以/d 提供/v 的/u 。/w 
337		 每天/nt 重庆/ns 站/n 有/v ２５/m 对/q 客车/n 开出/v ，/w 车站/n 售出/v 的/u 全部/n 卧铺票/n 是/vl 按/v 单位/n （/w 人员/n ）/w 、/w 车次/n 、/w 铺位/n 逐/v 张/q 进行/v 登记/v 的/u ，/w 只要/vu 查到/v 黑市/n 卧铺票/n ，/w 看/v 看/v 上面/nd 的/u 号码/n 就/d 能/vu 跟踪/v 找到/v 登记/v 人/n 。/w 
338		 前/nd 些/q 年/nt ，/w 全国/n 大多数/n 地区/n 还/d 没有/v 按/p 市场/n 机制/n 运行/v 的/u 时候/n ，/w 靠/v 市场经济/n 起家/v 的/u 温州/ns 人/n 占尽/v 风光/n 。/w 
339		 对/p 售票/v 厅/n 发售/v 卧铺票/n 的/u 两/m 个/q 窗口/n ，/w 每天/nt 按/p 对/p 旅客/n 公开/v 的/u 数/n 配/v 票/n ，/w 售完/v 票/n 后/nd 由/p 登记/v 员/k 与/c 售票员/n 核对/v 。/w 
340		 按照/p 计划/n ，/w 《/w 李先念/nh 文选/n 》/w 为/vl 一/m 卷/n 本/n ，/w 收入/v 李先念/nh 同志/n 的/u 著作/n 一百/m 篇/q 左右/n ，/w 约/v 三十万/m 字/n ，/w 其中/nd 大多数/n 是/vl 没有/d 公开/v 发表/v 过/u 的/u 。/w 
341		 按照/p "/w 规定/v "/w 要求/v ，/w 报名/v 参加/v 经济/n 员/k 资格/n 考试/v 人员/n ，/w 应/vu 坚持/v 四项基本原则/n ，/w 拥护/v 党/n 的/u 改革开放/i 政策/n ，/w 遵纪守法/i ，/w 并且/c 具有/v 高中/j 毕业/v 以上/nd 文化/n 程度/n 的/u 国家/n 正式/a 职工/n ，/w 参加/v 考试/v 由/p 本人/n 提出/v 申请/v ，/w 单位/n 审查/v 批准/v ，/w 到/v 当地/n 考试/v 管理/v 机构/n 报名/v ，/w 经/v 资格/n 审查/v 后/nd ，/w 参加/v 指定/v 时间/n 、/w 地点/n 的/u 考试/v 。/w 
342		 关于/p 房改/v 资金/n 财政/n 负担/v 问题/n ，/w 项怀诚/nh 说/v ，/w 房改/v 资金/n 财政/n 负担/v 的/u 原则/n 是/vl ：/w 影响/v 财政/n 收入/v 的/u 按/p 现行/a 财政/n 体制/n 分别/d 由/p 中央/n 财政/n 和/c 地方/n 财政/n 负担/n ；/w 影响/v 财政/n 支出/n 的/u ，/w 按/p 企事业/j 和/c 行政单位/n 的/u 隶属/v 关系/n 分担/v 。/w 
343		 为/p 实现/v 这/r 一/m 目标/n ，/w 上海市/ns 将/d 按/p "/w 新房/n 新/a 租/v "/w 、/w "/w 旧房/n 提/v 租/v "/w 的/u 办法/n ，/w 把/p 目前/nt 公房/n 的/u 低/a 租金/n 调整/v 为/vl 按/p 折旧费/n 、/w 维修费/n 、/w 管理费/n 、/w 投资/v 利息/n 和/c 房产/n 税/n 五/m 项/q 因素/n 计/v 租/v ，/w 将/p 新/a 分配/v 的/u 公房/n 首先/d 改为/v 以/p ５/m 项/q 因素/n 计/v 租/v ，/w 已/d 居住/v 的/u 公房/n 分/v 三/m 步/n 实现/v 新/a 租金/n 标准/n 。/w 
344		 与此同时/i ，/w 相应/v 给/p 住/v 新旧/n 公房/n 的/u 职工/n 按/p 工资/n 比例/n 发给/v 住房/n 券/n 。/w 
345		 路局/n 工务段/n 申请/v 报废/v 更新/v 一/m 部/n 吉普车/n ，/w 虽/c 按/p 规定/v 可以/vu 办/v ，/w 但/c 暂/d 不/d 审批/v 。/w 
346		 我国/n 每/r 百/m 人/n 只/d 拥有/v １/m 部/n 电话/n ，/w 只/d 相当于/v 美国/ns 本世纪/nt 初/n 的/u 水平/n ，/w 为/p 八十/m 年代/nt 世界/n 平均/a 水平/n 的/u 十几/m 分之/u 一/m ，/w 在/p 世界/n 上/nd 按/p 每/r 百/m 人/n 电话/n 拥有量/n 位居/v １００/m 多/m 位/q ，/w 这/r 种/q 严重/a 落后/a 的/u 状况/n ，/w 已/d 成为/v 制约/v 国民经济/n 发展/v 的/u 瓶颈/n 产业/n 。/w 
347		 按/p 此/r 项目/n ，/w 到/v １９９０/m 年/nt ，/w 该/r 厂/n 黑啤酒/n 的/u 生产/v 规模/n 可/vu 由/p 现在/nt 的/u 年产/v ４００/m 吨/q 扩大/v 到/v 年产/v １００００/m 吨/q ，/w 其中/nd 出口/v ６０００/m 吨/q 。/w 
348		 各/r 省市/n 按照/p 统一/v 部署/v ，/w 将于/p ７/m 月份/nt 开始/v 报名/v 工作/n 。/w 
349		 我/r 说/v ：/w "/w 你们/r 很/d 辛苦/a ，/w 但/c 我/r 这/r 是/vl 按/p 人头/n 采购/v 的/u 。/w "/w 
350		 在/p 这次/r 会议/n 上/nd ，/w 欧佩克/ni 既/c 没有/v 按照/p 伊朗/ns 的/u 要求/n 提高/v 油价/n ，/w 也/d 没有/d 满足/v 沙特/ns 提高/v 产量/n 的/u 要求/n 。/w 
351		 商业/n 工作/n 要/vu 坚持/v 为/p 生产/v 和/c 消费/v 服务/v 的/u 方针/n ，/w 同时/c 也/d 要/vu 按/p 市场/n 的/u 需求/n 引导/v 生产/v ，/w 引导/v 消费/v 不/d 脱离/v 国情/n 。/w 
352		 原/a 沈阳汽车工业公司/ni 是/vl 按/p 专业化/v 、/w 社会化/v 大生产/v 的/u 要求/n ，/w 由/p 几/m 家/n 大中小型/j 工业/n 、/w 商业/n 、/w 外贸/j 和/c 科研/n 单位/n 组成/v 的/u 资金/n 、/w 技术/n 、/w 产供销/n 一体化/v 的/u 集团/n 性/k 企业/n 。/w 
353		 计划/n 外/nd 调进/v 的/u 化肥/n ，/w 按/p 合理/a 费/n 率/k 定价/n ，/w 报/v 物价/n 部门/n 批准/v 后/nd 才/d 执行/v 。/w 
354		 综合/v 平衡/v 是/vl 经济/n 计划/n 工作/n 的/u 科学/n 方法/n ，/w 就是/d 按照/p 社会主义/n 经济/n 发展/v 的/u 客观/n 规律/n ，/w 根据/p 国家/n 的/u 经济/n 任务/n ，/w 对/p 国民经济/n 各/r 地区/n 、/w 各/r 部门/n 和/c 再生产/v 的/u 各个/r 方面/n 统筹兼顾/i ，/w 适当/a 安排/v ，/w 合理/a 地/u 分配/v 人力/n 、/w 物力/n 和/c 财力/n ，/w 正确/a 地/u 安排/v 国民经济/n 各/r 部门/n 的/u 发展/v 速度/n 和/c 比例/n 关系/n ，/w 建立/v 社会/n 生产/v 和/c 社会/n 需要/v 之间/nd 的/u 平衡/v ，/w 以/c 保证/v 社会主义/n 经济/n 高/a 速度/n 按/p 比例/n 的/u 发展/v 。/w 
355		 中国人民银行/ni 和/c 建设银行/ni 、/w 交通银行/ni 及/c 与/c 基本建设/n 有关/v 的/u 其他/r 银行/n ，/w 应该/vu 使/v 固定资产/n 贷款/v 按时/d 到位/v ，/w 财政/n 的/u 固定资产/n 投资/v 也/d 要/vu 按时/d 到位/v ，/w 这样/r 才能/c 发挥/v 资金/n 的/u 最大/a 效益/n 。/w 
356		 １９８６/m 年/nt 至今/d ，/w 汤晶新/nh 医生/n 已/d 按/p 自己/r 的/u 院规/n ，/w 免费/v 为/p ２９８/m 名/n 军烈属/j 、/w 伤残/v 退伍军人/n 治病/v 疗养/v 。/w 
357		 为/p 鼓励/v 作者/n 随/d 拍摄/v 随/d 寄/v 稿件/n ，/w 以/c 保证/v 新闻/n 照片/n 的/u 时效性/n ，/w 将/d 在/p 开赛/v 后/nd 的/u 下/nd 月初/nt 进行/v 按/p 月份/nt 初评/v ，/w 即/d 从/p 上/nd 个/q 月/nt 参赛/v 见报/v 稿/n 中/nd 评选/v 出/vd 两/m 幅/n 优秀/a 作品/n ，/w 作为/v 总评/n 时/nt 当然/d 的/u 三/m 等/q 奖/n 作品/n 。/w 
358		 柳州/ns 地区/n 经济/n 落后/a ，/w 人均/v 国民生产总值/n 的/u 目标/n 可/vu 定/v 在/p ８００/m 美元/n ，/w 按/p 美元/n 与/c 人民币/n １/m ∶/w ５/m 的/u 比值/n 计算/v ，/w 人均/v 国民生产总值/n 为/vl 人民币/n ４０００/m 元/q 。/w 
359		 协作/v 型/k 联营/v 指/v 联合/v 各方/n 按照/p 合同/n 或/c 协议/n 的/u 约定/v 相互/d 协作/v ，/w 但/c 又/d 各自/r 独立/v 经营/v 。/w 
360		 １９８９/m 年/nt 柳州/ns 地区/n 的/u 国民生产总值/n 如/v 按/p 当年/nt 价格/n 计算/v 为/vl ２４．５亿/m 元/q ，/w 在/p 今后/nt 的/u １１/m 年/nt 内/nd ，/w 每年/nt 要/vu 增加/v １２.３亿/m 元/q 才能/c 达到/v 这个/r 目标/n 。/w 
361		 按/p 每个/r 果/n 平均价/n ２/m 元/q ，/w 每/r 株/n 产/v 果/n １００/m 个/q ，/w 每/r 亩产/v 果/n １２００/m 个/q 计算/v ，/w 亩/q 产值/n 即/d 为/vl ２４００/m 元/q 。/w 
362		 按/p 亩/q 产值/n ２６００/m 元/q 计算/v ，/w 一个/mq ５/m 口/q 之/u 家/n 的/u 专业户/n 种/v 上/v ８/m 亩/q 葡萄/n ，/w 就/d 可/vu 成为/v 小康/n 户/n 了/u 。/w 
363		 据/p 武宣县通挽乡分岭村/ns 调查/v ，/w 种/v 茶/n 当年/nt 无收/v ，/w 第/h ２/m 年/nt 亩产/v 茶/n １５/m 公斤/q 左右/n ，/w 第/h ３/m 年/nt 亩产/v １/m －/w ２/m 担/q ，/w 第/h ４/m 年/nt 亩产/v ３/m －/w ４/m 担/q ，/w 按/p 亩产/v ３/m 担/q ，/w 每/r 担/q 最低价/n ６００/m 元/q 计算/v ，/w 一个/mq ５/m 口/q 之/u 家/n 的/u 专业户/n ，/w 种/v １１/m 亩/q 茶/n ，/w 用/p ４/m 年/nt 时间/n 就/d 能/vu 成为/v 小康/n 户/n 。/w 
364		 长沙铁路分局/ni 采取/v 共用/v 、/w 联营/v 、/w 代办/v 等/u 多种/mq 形式/n ，/w 把/p 专用/v 线/n 及/c 站/n 场/n 设施/n 也/d 向/p 社会/n 开放/v ，/w 收取/v 服务/v 代办/v 费/n ，/w 由/p 专线/n 产权/n 单位/n 和/c 铁路/n 两/m 家/n 按/p 比例/n 分成/v 。/w 
365		 全/a 市/n 有/v 各/r 类/n 工业/n 企业/n ８０００/m 多/m 家/n ，/w 按/p 行业/n 划分/v 为/vl １５/m 个/q 门类/n ，/w 主要/a 名牌/n 产品/n ４０/m 余/n 种/q 。/w 
366		 "/w 我/r 是/vl 淮委/nh ，/w 王家坝/ns 水位/n ２３/m 时/nt 已/d 涨到/v ２８．８６/m 米/q ，/w 若/c 不/d 按/v 规定/v 向/p 蒙洼/ns 分洪/v ，/w 将/d 严重/a 威胁/v 上游/n ５/m 个/q 圩/n 堤/n ３５万/m 亩/q 耕地/v 和/c ２１万/m 群众/n 的/u 生命/n 财产/n 安全/a ，/w 建议/v 立即/d 分洪/v 。/w "/w 
367		 按/p １/m 亩/q 桑/n 产/v ３/m 担/q 鲜/a 茧/n 计算/v ，/w 一个/mq 养蚕/v 专业户/n 种/v １４/m 亩/q 桑/n 、/w 产/v ４２/m 担/q 鲜/a 茧/n 能/vu 成为/v 小康/n 户/n 。/w 
368		 每天/nt 给/p 他/r 打针/v 、/w 按摩/v 。/w 
369		 南方制药厂/ni 按/v 广东省/ns 药品/n 标准/n 生产/v 的/u "/w 三九胃泰/n 冲剂/n "/w 其/r 使用/v 注册商标/n 为/vl "/w ９９９/m "/w 。/w 
370		 据了解/v ，/w 这/r 笔/n 贷款/v 年/nt 利息/n 为/vl ８/m ％/w ，/w 即/d ２４０万/m 元/q ；/w 而/c 按/p 该/r 公司/n 目前/nt 的/u 利润/n 水平/n ５/m ％/w 计算/v ，/w 年/nt 创利/v 只有/d １５０万/m 元/q ，/w 赚/v 的/u 钱/n 不够/a 还/v 利息/n 的/u 。/w 
371		 按/p 国家/n 医药/n 管理局/n 规定/v ，/w 该/r 厂/n 出现/v 这样/r 的/u 事故/n ，/w 应/vu 在/p ２４/m 小时/nt 内/nd 报告/v 当地/n 医药/n 管理局/n 。/w 
372		 漳州/ns 按照/p "/w 蛇口/ns "/w 的/u 模式/n ，/w 寻求/v 大/a 项目/n 的/u 突破/v 。/w 
373		 按/p 亩产/v 稻谷/n ７５０/m 公斤/q ，/w 每/r 公斤/q ０．８/m 元/q 计算/v ，/w 必须/d 经营/v ３３/m 亩/q 土地/n 才能/c 成为/v 小康/n 户/n 。/w 
374		 结果/n ，/w 有人/r 主张/v 按/p 姓氏/n 笔划/n 分/v ，/w 有人/r 主张/v 按/p 行政/n 级别/n 分/v …/w …/w 按/p 贡献/n 大小/n 分/v ，/w 按/p 年龄/nt 分/v ，/w 按/p 体重/n 分/v ，/w 按/p 身高/n 分/v …/w …/w 怎么/r 也/d 统一/v 不了/v 意见/n 。/w 
375		 海口市制药厂/ni 按/v 有关/v 标准/n 生产/v 的/u "/w 三九胃泰/n 冲剂/n "/w ，/w 其/r 使用/v 的/u 商标/n 是/vl 国家商标局/ni １９７９/m 年/nt １０/m 月/nt 核准/v 注册/v 的/u "/w 宝岛/ni "/w 牌/n 商标/n 。/w "/w 
376		 针对/p 目前/nt 面临/v 的/u 国内外/j 市场/n 新/a 的/u 机遇/n 和/c 挑战/v ，/w 轻工业部/ni 正/d 按/v 调整/v 产量/n ，/w 上/v 品种/n 、/w 上/v 质量/n 、/w 上档次/v 、/w 上/v 效益/n 的/u 目标/n ，/w 加紧/v 进行/v 改组/v 改造/v 工作/n ，/w 以/c 使/v 全/a 行业/n 尽快/d 达到/v 或/c 接近/v 国际/n 同行业/v 先进/a 水平/n 。/w 
377		 留/v 底数/n ，/w 即/d 在/p 电子秤/n 中/nd 先/d 储存/v ×/w ×/w 克/q 的/u 底数/n ，/w 顾客/n 购物/v 时/nt ，/w 这/r 子虚乌有/i 的/u ×/w ×/w 克/q 便/d 计入/v 了/u 价/n ；/w 单价/n 不/d 变法/v ，/w 即/d 高低/n 价格/n 不同/a 的/u 商品/n 只/d 按/p 高价/n 的/u 一/m 种/q 计算/v ；/w 上/nd 盘/n 法/n ，/w 即/d 先/d 将/p 秤/n 盘/n 从/p 秤上/nl 拿开/v ，/w 待/v 按下/v 了/u 单价/n 数字/n 后/nd ，/w 再/d 将/p 秤/n 盘/n 和/c 商品/n 一起/d 放到/v 电子秤/n 上/nd 计算/v （/w 在/p 电子秤/n 上/nd 使用/v 的/u 秤/n 盘/n 重/n 约数/n 百/m 克/q ）/w ，/w 以/p 此/r 克/q 扣/v 顾客/n ；/w 倾斜/v 法/k ，/w 即/d 故意/a 将/p 电子秤/n 放/v 歪/a ，/w 歪/a 时/nt 电子秤/n 失准/v ；/w 冲击/v 振动/v 法/k ，/w 即将/d 商品/n 用力/v 放到/v 秤/n 盘上/nl ，/w 瞬间/nt 冲击力/n 使/v 秤上/nl 重量/n 被/p 人为/a 加大/v ，/w 顾客/n 末/n 及/v 细看/v 而/c 吃亏/v 。/w 
378		 为此/c ，/w 寻兴华/nh 要求/v 下半年/nt 各地/nl 一定/d 要/vu 严格/a 按照/p 计划/n 组织/v 生产/v ，/w 根据/p 实际/a 情况/n 安排/v 总量/n 和/c 品种/n ，/w 特别/d 是/vl 已经/d 滞销/v 积压/v 的/u 产品/n 一律/d 不准/v 再/d 继续/v 生产/v 。/w 
379		 日本/ns 同学/n 说/v ：/w 按照/p 日本/ns 的/u 习惯/n ，/w 婚后/nt 的/u 妇女/n 是/vl 不/d 应该/vu 穿/v 宽袖/n 和服/n 的/u ，/w 更/d 何况/c 她/r 是/vl 五/m 六十/m 岁/q 的/u 老太太/n 。/w 
380		 该/r 厂/n 药品/n "/w 三九胃泰/n 冲剂/n "/w 包装/v 上/nd 使用/v 的/u 是/vl "/w 宝岛/ni "/w 牌/n 注册商标/n ，/w "/w 三九胃泰/n 冲剂/n "/w 作为/v 药名/n ，/w 是/vl 按/p 广东省/ns 药品/n 标准/n 合法/a 使用/v 的/u 。/w 
381		 级别/n 、/w 名位/n 上/nd 的/u 不/d 正常/a 攀比/v 现象/n ，/w 既/c 暴露/v 了/u 我们/r 现实/n 中/nd 不是/vl 按劳分配/i ，/w 而是/vl 按/p "/w 级/n "/w 分配/v 的/u 弊端/n ，/w 也/d 暴露/v 了/u 我们/r 一些/m 同志/n 内心/n 深处/n 残存/v 的/u 封建/n 等级/n 观念/n 在/p 如何/r 发挥/v 着/u 作用/n 。/w 
382		 按/p 亩产/v 稻谷/n １０００/m 公斤/q ，/w 每/r 公斤/q １/m 元/q 计算/v ，/w 必须/d 经营/v ２０/m 亩/q 土地/n 才能/c 成为/v 小康/n 户/n 。/w 
383		 一/m 立方米/q 按/p ３００/m 元/q 计算/v ，/w ２０００万/m 亩/q 林/n 一/m 年/nt 可/vu 创/v 产值/n ３０亿/m 元/q ，/w 一个/mq 周期/nt 可/vu 创/v 产值/n ６００亿/m 元/q 。/w 
384		 那是/vl 二环路/n 施工/v 的/u 第一/m 天/nt ，/w 我/r 仍/d 按/p 老/a "/w 黄历/n "/w 起床/v 、/w 上路/v ，/w 可是/c 二环路/n 施工/v 还/d 能/vu 不/d 堵车/v ？/w 
385		 前者/n 强调/v 的/u 是/vl 按/p 级/n 负责/v ，/w 注重/v 人/n 的/u 责任/n ；/w 后者/n 不过/c 是/vl 以/p 级别/n 炫耀/v 于/p 人/n ，/w 进而/c 为/p 自己/r 谋/v 私利/n 。/w 
386		 从/p 良种/n 引进/v ，/w 种苗/n 繁育/v 到/v 栽培/v 、/w 植保/j 、/w 施肥/v 、/w 防病/v 、/w 加工/v 、/w 储存/v 等/u 生产/v 环节/n ，/w 都/d 严格/a 按照/p 日本/ns 客商/n 提供/v 的/u 技术/n 要求/v 操作/v 。/w 
387		 同时/c ，/w 海口市制药厂/ni 按/p 规定/v 合法/a 地/u 使用/v "/w 三九胃泰/n 冲剂/n "/w 药名/n 后/nd ，/w 南方制药厂/ni 才/d 将/p "/w 三九胃泰/ni "/w 作为/v 其/r 组合/v 商标/n 的/u 部分/n 文字/n 予以/v 注册/v 。/w 
388		 按/p 常规/n ，/w 采/v 铜/n 企业/n 是/vl 不/d 搞/v 精炼/v 和/c 铜/n 深加工/v 的/u 。/w 
389		 在/p 圆明园/ns 遭/v 焚/v １３２/m 年/nt 之后/nt ，/w 珠海/ns 将/d 按/p 一/m 比/v 一/m 的/u 比例/n 重/d 造/v 这/r 座/q 曾/d 以/p "/w 万/m 园/n 之/u 园/n "/w 著称于世/i 的/u 一代/nt 名/a 园/n 。/w 
390		 柳州/ns 解放/v 已经/d ４０/m 年/nt 了/u ，/w 林木/n 生长/v 的/u 两/m 个/q 周期/nt 已经/d 过去/vd 了/u ，/w 按理说/i ２０００万/m 亩/q 山地/n 应/vu 给/p 柳州/ns 地区/n 创造/v １２００亿/m 元/q 的/u 财富/n 了/u ，/w 但/c 现在/nt 山上/nl 仅仅/d 生长/v 着/u ２６９７万/m 立方米/q 林木/n ，/w 约/d 值/v ８０亿/m 元/q ，/w 相比之下/i ，/w 就/d 可/vu 看出/v 我们/r 林业/n 工作/n 的/u 难度/n 和/c 失误/v 了/u 。/w 
391		 因为/c 谁/r 都/d 知道/v ，/w /ws 按照/p 惯例/n ，/w 每个/r 学期/nt 得/v 大奖/n 的/u 人/n 下/nd 学期/nt 一定/d 会/vu 得到/v 全额/n 奖学金/n 。/w 
392		 按/p 当地/n 风俗习惯/i ，/w 十几/m 年/nt 才/d 举办/v 一/m 次/q 。/w 
393		 将/p 一个/mq 城市/n 按/p 地理/n 位置/n 分为/v 若干/m 区/n ，/w 编/v 订/v 号码/n ，/w 设立/v 号码/n 牌/n 。/w 
394		 邮电学院/ni ９１/m 级/q 学生/n 徐飞/nh 用/p 手/n 按/v 着/u 胳膊/n 上/nd 的/u 针眼/n 对/p 记者/n 们/k 说/v ，/w 取/v 血/n 前/nd 我/r 有点/d 紧张/a ，/w 现在/nt 没事/v 了/u ，/w 我们/r 一个/mq 宿舍/n 就/d 来/vd 了/u 五/m 个/q 同学/n 献血/v 。/w 
395		 日本/ns 同学/n 说/v ，/w 按照/p 日本人/n 的/u 习惯/n ，/w 对/p 陌生人/n 是/vl 不/d 行礼/v 的/u 。/w 
396		 人们/n 开始/v 习惯/v 真正/a 的/u 社会主义/n 分配/v 原则/n ：/w 按/p 劳/v 取酬/v 。/w 
397		 另外/c ，/w 按/p 国家/n 规定/v ，/w 在/p 棉花/n 收购/v 中/nd ，/w 允许/v 千/m 分之/u 三/m 的/u 盈/v 损/v ，/w 我们/r 是/vl 一/m 两/m 都/d 不许/v 盈/v ，/w 该/vu 给/p 棉农/n 的/u 全部/n 给/v 棉农/n 。/w 
398		 按/v 平时/nt ，/w 我/r 不会/vu 轻饶/v 了/u 他/r ，/w 可/vu 我/r 一/d 瞧见/v 他/r 身穿/v 棕色/n 皮/n 上衣/n ，/w 我/r 不/d 战/v 自/r 退/v ，/w 左右/n 躲闪/v ，/w 连/v 说/v ：/w “/w 别闹/v ，/w 别闹/v 。/w ”/w 
399		 去年/nt ，/w 全/a 县/n 工农业/j 总产值/n 达/v 五亿/m 多/m 元/q ，/w 按/p 人口/n 平均/a 收入/v 为/vl 四百二十/m 多元/n ，/w 分别/v 比/p 一九七九/m 年/nt 翻/v 了/u 一番/mq 多/a 和/c 增加/v 了/u 四/m 倍/n 多/a 。/w 
400		 不过/c 几千/m 年/nt 来/vd 的/u 实践/v 证明/v ，/w 按照/p 保加利亚/ns 的/u 气候/n 和/c 土壤/n 条件/n ，/w 二月/nt 下旬/nt 给/p 葡萄/n 剪/v 技/n 是/vl 适宜/a 的/u 。/w 
401		 前天/nt ，/w 记者/n 来到/v 位于/v 西樵区/ns 西北部/n 百西乡/ns 的/u 鱿鱼岗/ns 古墓/n 址/n ，/w 见到/v 三十二/m 具/q 墓/n 主/n 骨架/n ，/w 仍/d 按/p 原样/n 未/d 动/v 。/w 
402		 按说/c ，/w 管理/v 这些/r “/w 国宝/n ”/w 的/u 人/n ，/w 是/vl 最/d 了解/v 它们/r 无比/a 珍贵/a 的/u 价值/n 的/u 。/w 
403		 第三/m 点/n 建议/n 是/vl ，/w 不要/vu 怕/v 不/d 按步就班/i 的/u 学习/n 方法/n ，/w 不要/vu 怕/v 渗透/v 性/k 的/u 学习/n 方法/n 。/w 
404		 地处/v 我/r 省/n 西北部/n 的/u 罗定县/ns ，/w 历史上/n 是/vl 个/q 穷乡僻壤/i ，/w 直至/v 党/n 的/u 十一/j 届/q 三中全会/j 前/nd ，/w 全/a 县/n 工农业/j 总产值/n 每年/nt 只有/c 二亿/m 元/q ，/w 按/p 人口/n 平均/a 收入/v 九十五/m 元/q 。/w 
405		 按/p 人口/n 平均/a 计算/v 的/u 葡萄/n 产量/n 和/c 出口量/n 在/p 世界/n 上/nd 名列前茅/i 。/w 
406		 又/d 比如/c ：/w 颁发/v 个体户/n 营业/v 执照/n ，/w 本应/vu 严格/a 按照/p 政策/n 办事/v 。/w 
407		 按照/p 这次/r 比赛/n 规定/n ，/w 八一/j 队/n 对/v 北京/ns 队/n ，/w 双方/n 要/vu 以/p 互/d 射/v 点球/n 决出/v 胜负/n 。/w 
408		 今年/nt 初/n ，/w 大岗镇/ns 党政/n 领导/n 学习/v 了/u 中共中央/j 一号/n 文/n 之后/nt ，/w 按照/p 文件/n 中/nd 说/v 的/u “/w 允许/v 务工/v 、/w 经商/v 、/w 办/v 服务行业/n 的/u 农民/n 自理/v 口粮/n 到/v 集镇/n 落户/v ”/w ，/w 作出/v 了/u 上述/v 决定/n ，/w 并/c 已/d 于/p 七月/nt 上旬/nt 成立/v 了/u “/w 农民/n 自理/v 口粮/n 落户/v 办公室/n ”/w 。/w 
409		 ３６６/m 天/nt ─/w ─/w 日历/n 上/nd 的/u 百科/n 知识/n 胡建中/nh 编写/v 本/r 书/n 按/p 日期/nt 顺序/n ，/w 介绍/v 了/u 一/m 年/nt 当/p 中/nd 每天/nt 发生/v 过/vd 的/u 大事/n 和/c 与/c 这/r 一天/nt 有关/v 的/u 知识/n 。/w 
410		 按/p 规定/n 应/vu “/w 三包/j ”/w 而/c 不/d 履行/v 的/u 企业/n ，/w 由/p 工商/j 行政/n 管理/n 机关/n 根据/p 不同/a 情况/n 予以/v 处罚/v 。/w 
411		 按照/p 一些/m 工厂/n 的/u 做法/n ，/w 新/a 工人/n 进/v 厂/n 就/d 得/vu 付/v 工资/n ，/w 让/p 他们/r 参加/v 基建/j 或/c 其他/r 劳动/n 是/vl 理所当然/i 的/u 事/n 。/w 
412		 并/c 对/p 丁荫楠/nh 说/v ：/w “/w 我/r 佩服/v 你/r 的/u 胆量/n ，/w 我/r 非常/d 羡慕/v 你/r ，/w 你/r 是/vl 国家/n 的/u 导演/n ，/w 而/c 我/r 只是/d 受雇于/v 金韵公司/ni 的/u 导演/n ，/w 我/r 不能/vu 按/p 自己/r 的/u 意愿/n 拍戏/v 。/w ”/w 
413		 按照/p 国家/n 规定/v ，/w 棉/n 检/v 员/k 把/p 老/h 李/nhf 的/u 百/m 分之/u 三十四点五/m 的/u 衣/n 分/v 提高/v 到/v 百/m 分之/u 三十五/m ，/w 又/d 增加/v 收入/v 一点五八/m 元/q 。/w 
414		 林则徐/nh 手书/v “/w 三/m 湖/n 书院/n ”/w 石/n 匾/n ，/w 将/p 按/p 原样/n 镶嵌/v 门前/nl 。/w 
415		 对/p 仍/d 继续/v 生产/v 销售/v 非/d 标准/a 插头/n 插座/n 的/u 单位/n 要/vu 追究/v 其/r 责任/n 并/c 按/p 章/n 罚款/v 。/w 
416		 现在/nt ，/w 他们/r 除/p 每月/nt 按时/d 给/p 母亲/n 一定/a 的/u 生活费/n 外/nd ，/w 还/d 经常/d 送/v 些/q 吃/v 的/u 和/c 用/v 的/u 东西/n 给/v 老母亲/n ，/w 几个/mq 孙儿/n 还/d 帮/v 婆婆/n 洗衣/v 盛饭/v 。/w 
417		 姜/nhf 书记/n 燃/v 了/u 一/m 支/q 烟/n 说/v ：/w “/w 千万/d 不要/vu 认为/v 我/r 这/r 县官/n 就/d 能/vu 一/m 掌/v 遮/v 天/nt 哪/r ，/w 其实/d 那时候/r 我/r 也是/vl 按/p 上头/nd 精神/n 办/v 的/u ，/w 有/v 错/a 就/d 改/v 嘛/u 。/w 
418		 电子/n 窗户/n 还/d 能/vu 按/p 用户/n 的/u 要求/n 设计/v 出/vd 世界/n 某/r 一/m 旅游胜地/n 的/u 风景/n ，/w 故/c 有着/v 广阔/a 的/u 销售/v 前景/n 。/w 
419		 人们/n 只要/vu 手/n 握/v 一/m 只/q 形/n 如/v 半导体/n 的/u ＨＪ/ws －/w ＩＡ/ws 型/k 通用/v 袖珍/a 货币/n 鉴别/v 器/n ，/w 按/v 亮/a 上面/nd 的/u 紫/a 外/nd 灯/n 即可/vu 对/p 用/p 荧光/n 防伪/v 处理/v 的/u 港币/n 、/w 西德/ns 马克/n 等/u 进行/v 特征/n 检验/v 或/c 对/p 所有/a 货币/n 进行/v 纸质/n 检验/v 。/w 
420		 在/p 这/r 种/q 新/a 的/u 历史/n 条件/n 下/nd ，/w 邓小平/nh 同志/n 及时/a 指出/v ，/w 军民/n 一致/a 这个/r 原则/n 不能/vu 变/v ，/w 三大纪律八项注意/n 的/u 基本/a 精神/n 不能/vu 变/v ，/w 但/c 要/vu 按照/p 新/a 的/u 情况/n 去/v 贯彻/v 执行/v 。/w 
421		 以/p 此/r 良方/n 治/v 治/v “/w 无人/v 管/v ”/w 的/u 现象/n ，/w 改变/v “/w 踢/v 皮球/n ”/w 的/u 做法/n ，/w 比如/c 先/d 把/p 垃圾/n 清走/v ，/w 修好/v 沟渠/n ，/w 再/d 按/p 责任/n 摊/v 费用/n 。/w 
422		 （/w 三/m ）/w 关于/p 马路/n 沿线/n 新/a 建筑物/n 的/u 位置/n ，/w 市/n 规划局/n 准备/v 按/p 规划/n 线/n 审批/v 退缩/v 。/w 
423		 市政府/ni 副/f 秘书长/n 、/w 外国/n 投资/n 工作/n 委员会/n 副/f 主任/n 叶龙蜚/nh 介绍/v 了/u 上海/ns 改善/v 投资/n 软环境/n 采取/v 的/u 具体/a 措施/n ，/w 一/m 是/vl 从/p 完善/v 外交/n 管理/n 体制/n 入手/v ，/w 设立/v 了/u 外国/n 投资/n 工作/n 委员会/n ；/w 二/m 是/vl 制定/v 了/u 一些/m 法规/n ，/w 增加/v 政策/n 法规/n 的/u 完善性/n 和/c 透明度/n ；/w 三/m 是/vl 整顿/v 了/u 对/p 外资/n 企业/n 的/u 收费/v ；/w 四/m 是/vl 限制/v 了/u 主管部门/n 对/p 外资/n 企业/n 聘用/v 人员/n 可/vu 按照/p 国际惯例/n 充分/a 行使/v 其/r 自主权/n ；/w 五/m 是/vl 设立/v 外资/n 企业/n 物资/n 服务/v 公司/n ，/w 并/c 授予/v 为/p 外资/n 企业/n 服务/v 的/u 物资/n 供应/v 公司/n 以/p 进口/v 权/n ；/w 六/m 是/vl 大力/n 组织/v 推动/v 各/r 行业/n 为/p 外资/n 企业/n 零配件/j 协作/v 配套/v 工作/n ；/w 七/m 是/vl 在/p 外汇/n 平衡/n 上/nd 开放/v 并/c 逐渐/d 完善/v 外汇/n 调剂/v 市场/n ，/w 搞活/v 外资/n 企业/n 资金/n 融通/v 。/w 
424		 这个/r 项目/n 赢利/v 可观/a ，/w 按照/p 签约/v 的/u 合同/n ，/w 年底/nt 要/vu 反馈/v 给/p 我/r 厂/n 三十五万/m 元/q 。/w 
425		 上海市/ns 医疗/v 救护/v 中心/n 站/n 工作人员/n 曾/d 对/p １９８６/m 年度/nt 所/u 救护/v 的/u 病例/n 按/p 病情/n 分类/v 进行/v 分析/v ，/w 结果/n 发现/v ，/w 病情/n 一般/a 者/k 占/v 绝大多数/n ，/w 危重/a 者/k 仅/d １５/m ％/w 左右/n 。/w 
426		 要/vu 按照/p 既定/a 的/u 改革/n 方向/n ，/w 鼓励/v 探索/v ，/w 鼓励/v 创新/v 。/w 
427		 如/v 在/p 紫光/n 下/nd 假钞/n 呈现/v 了/u 青蓝/a 光/n ，/w 对/p 用/p 荧光/n 防伪/v 处理/v 的/u 货币/n 可/vu 见到/v 荧光/n 黯/n 记/v ；/w 按下/v 开关/n 靠/v 磁头/n 一端/nd ，/w 可/vu 对/p 人民币/n 、/w 美元/n 等/u 采用/v 磁性/n 防伪/v 的/u 纸币/n 进行/v 检验/v 。/w 
428		 答/v ：/w １/m 、/w 对/p 普遍/a 优待/v 对象/n 的/u 标准/n ，/w 由/p 乡/n （/w 镇/n ）/w 根据/p 其/r 家庭/n 实际/a 情况/n 和/c 村/n 的/u 每个/r 劳动力/n 的/u 全年/nt 平均/a 收入/n 水平/n ，/w 优待/v 额/n 按/p 半/m 个/q 到/v 一个/mq 全/a 劳力/n 一/m 年/nt 的/u 收入/n 计算/v 。/w 
429		 北京市/ns 房改/v 的/u 指导/v 思想/n 是/vl ，/w 要/vu 按照/p 社会主义/n 有/v 计划/v 商品经济/n 的/u 要求/n ，/w 坚持/v 国家/n 、/w 集体/n 、/w 个人/n 三/m 者/k 共同/a 负担/v 的/u 原则/n ，/w 从/p 变/v 实物/n 分配/v 为/vl 货币/n 分配/v 及/c 合理/a 调整/v 家庭/n 消费结构/n 入手/v ，/w 改革/v 低/a 租金/n 、/w 福利/n 性/k 住房/n 制度/n ，/w 逐步/d 实现/v 住房/n 资金/n 的/u 良性/a 循环/v ，/w 逐步/d 实现/v 住房/n 商品化/v 、/w 社会化/v 。/w 
430		 由/p 职工/n 个人/n 和/c 所在/n 单位/n ，/w 分别/v 按/p 职工/n 工资/n 总额/n 的/u 同一/a 比例/n 按月/d 缴/v 存/v 住房公积金/n ，/w 全部/n 归/v 职工/n 个人/n 所有/a 。/w 
431		 职工/n 可/vu 用/p 住房公积金/n 购/v 、/w 建/v 、/w 修/v 房/n ，/w 也/d 可/vu 按/p 规定/n 交纳/v 住房/n 租金/n 。/w 
432		 中外合资/v 亚特兰/ni 系列/n 小家电/j  有/v 电磁/n 灶/n 、/w 多功能/n 蒸/v 食/n 器/n 、/w 家用/n 刨冰/n 器/n 、/w 指甲/n 整形/v 器/n 、/w 袖珍/a 按摩器/n 、/w 无烟/v 铁板/n 烧/v ，/w 价格/n ７．８/m 元/q —/w ６８３/m 元/q ，/w 天坛商业大厦/ni 地下/nl 交电/j 商场/n 有售/v 。/w 
433		 本来/d ，/w 社会主义社会/n 的/u 阶级斗争/n 只/d 在/p 一定/a 范围/n 内/nd 存在/v ，/w 可/vu 那些/r 年/nt 却/d “/w 以/p 阶级斗争/n 为/vl 纲/n ”/w ；/w 社会主义/n 就是/d 在/p 公有制/n 的/u 条件/n 下/nd 发展/v 社会生产力/n 和/c 提高/v 劳动生产率/n ，/w 可/vu 那些/r 年/nt 却/d 一个劲/d 地/u “/w 穷/a 过渡/v ”/w ，/w 瞎/v 折腾/v ；/w 社会主义/n 就是/d 按劳分配/i 、/w 共同/a 富裕/a ，/w 可/vu 那些/r 年/nt 却/d 大行/v 平均/a 分配/v 、/w 同步/v 富裕/a ，/w 等等/u 。/w 
434		 他/r 说/v ，/w 一九八七/m 年/nt 是/vl 实施/v “/w 七五/j ”/w 计划/n 的/u 重要/a 一/m 年/nt ，/w 按照/p 党中央/n 和/c 国务院/ni 的/u 部署/v ，/w 这/r 一/m 年/nt 本市/n 工作/n 总的/n 要求/n 是/vl ：/w 正确/a 地/u 、/w 全面/a 地/u 贯彻/v 执行/v 党/n 的/u 十一/j 届/q 三中全会/j 以来/nt 的/u 路线/n 、/w 方针/n 、/w 政策/n ，/w 旗帜鲜明/i 地/u 坚持/v 四项基本原则/n ，/w 主要/a 在/p 政治/n 思想/n 领域/n 反对/v 资产阶级/n 自由化/v ，/w 着重/v 解决/v 根本/a 政治/n 原则/n 和/c 政治/n 方向/n 问题/n ，/w 进一步/v 巩固/v 和/c 发展/v 安定团结/i 的/u 政治/n 局面/n ；/w 坚定不移/i 地/u 深入/a 贯彻/v 改革/v 、/w 开放/v 、/w 搞活/v 的/u 方针/n ，/w 大力/n 开展/v 增产节约/i 、/w 增收节支/i 运动/n ，/w 保证/v 经济/n 持续/a 、/w 稳定/a 、/w 协调/a 地/u 发展/v 。/w 
435		 各/r 区县/n 党委/n 、/w 政府/n 在/p 军事/n 工作/n 上/nd 要/vu 尊重/v 、/w 服从/v 、/w 接受/v 警备区/n 的/u 领导/v ，/w 按照/p 警备区/n 的/u 有关/p 部署/v 抓好/v 人武部/n 的/u 各项/r 工作/n 。/w 
436		 （/w 编者按/n ：/w 此事/n 正/d 由/p 卢湾区卫生工作者协会/ni 等/u 部门/n 着手/v 调查/v 处理/v 之中/nd ）/w 
437		 于是/c ，/w 罗贵书/nh 和/c 其他/r 领导/n 成员/n 聚/v 在/p 一起/n 估算/v 着/u ：/w 按/p 现有/v 和/c 在建/v 的/u 旅游/v 饭店/n ，/w 以/p 五/m 年/nt 一个/mq 周期/nt 计算/v ，/w 两/m 三/m 年/nt 过/vd 后/nd ，/w 每年/nt 将/d 有/v 二十/m 多/m 家/n 饭店/n 面临/v 保/v 新/a 改造/v 问题/n 。/w 
438		 ２/m 、/w 对/p 给予/v 适当/a 优待/v 对象/n 的/u 标准/n ，/w 由/p 当地/n 乡镇/n 根据/p 其/r 家庭/n 生活/n 情况/n ，/w 按/p 困难/n 大多/d 优待/v 、/w 困难/n 小/a 少/a 优待/v 、/w 无/v 困难/n 不/d 优待/v 的/u 原则/n ，/w 研究/v 评定/v 优待/v 标准/n 。/w 
439		 在/p 这/r 种/q 国际/n 分工/v 下/nd ，/w 发展中国家/n 的/u 生产/v 和/c 消费/v 要/vu 服从/v 于/p 发达/a 资本主义/n 国家/n 的/u 需要/n ，/w 而/c 不能/vu 按/p 本/r 国/n 需要/v 独立自主/i 地/u 发展/v 经济/n 。/w 
440		 如果/c 病员/n 按照/p 分级/v 分工/v 就近/d 就医/v 的/u 原则/n 前去/v 就诊/v ，/w 既/c 省/v 时间/n ，/w 又/d 少/a 受/v 痛苦/a 。/w 
441		 按/p 有关/v 规定/n ，/w 凡/d 参与/v 投标/v 竞争/v 的/u 承建/v 单位/n ，/w 必须/d 拥有/v 建筑/n 队伍/n 。/w 
442		 国际上/n 出现/v 过/vd 的/u 债券/n 共有/v １００/m 多种/mq ，/w 但/c 按/p 发行者/n 划分/v ，/w 大致/d 可/vu 归纳/v 为/vl 国家/n 债券/n 、/w 企业/n （/w 公司/n ）/w 债券/n 和/c 金融/n 债券/n 三/m 大类/n 。/w 
443		 在/p 信函/n 分拣/v 工作/n 现场/n ，/w 记者/n 看到/v ：/w 一个/mq 个/q 操作/v 席上/nl 的/u 分拣/v 员/n ，/w 目不转睛/i 地/u 搜寻/v 着/u 一个/mq 个/q 目标/n ，/w 双手/n 敏捷/a 地/u 将/p 一/m 封/q 封/q 信件/n 投入/v 按/p 投递/v 路段/n 划分/v 的/u 格子/n 里/nd 。/w 
444		 此外/c ，/w 市委/j 还/d 提出/v 了/u 用/v 电/n 单位/n 必须/d 严格/a 按计划/v 用/v 电/n 的/u 六/m 条/q 措施/n 。/w 
445		 产权/n 单位/n 可/vu 按/p 标准/n 价/n 向/p 职工/n 出售/v ，/w 以/p 市场价/n 向/p 购买者/n 出售/v 。/w 
446		 北京铁路５局/ni 实行/v “/w 三/m 快/a ”/w 、/w “/w 三/m 优先/v ”/w 的/u 措施/n ，/w 固定/v 了/u １５５/m 辆/q 空车/n ，/w 按计划/v 将/p 市区/n 冬季/nt 取暖/v 用/v 煤/n 运往/v 各/r 大/a 煤厂/n 。/w 
447		 我们/r 这次/r 代表大会/n ，/w 要/vu 在/p 上述/v 精神/n 的/u 指导/v 下/nd ，/w 按照/p 宪法/n 和/c 地方/n 组织法/n 关于/p 地方/n 人民代表大会/n 职权/n 的/u 规定/n ，/w 认真/a 实行/v 民主集中制/n 的/u 原则/n ，/w 讨论/v 决定/v 本市/n 今年/nt 各方面/n 的/u 工作/n 任务/n 。/w 
448		 为了/p 使/v 今冬/nt 明春/nt 的/u 社会主义/n 教育/n 扎扎实实/a 开展/v ，/w 切实/a 取得/v 成效/n ，/w 按照/p 市委/j 农工委/j 的/u 部署/v ，/w 各/r 区县/n 十分/d 重视/v 做好/v 骨干/n 的/u 培训/v 工作/n 。/w 
449		 在/p 纺织/n 、/w 轻工/j 、/w 土/n 畜产/n 、/w 工艺/n 、/w 首饰/n 、/w 粮油/n 、/w 五金/n 矿产/n 、/w 地毯/n 、/w 化工/j 、/w 机械/n 等/u 大批/q 洽谈/v 出口/n 产品/n 中/nd ，/w 纺织品/n 独占鳌头/i ，/w 按/p 北京市/ns 对外经贸/j 委员会/n 负责人/n 估计/v 的/u ３０００万/m 美元/n 成交/v 总额/n 计算/v ，/w 纺织品/n 将/d 占/v 三/m 分之/u 一/m 强/a 。/w 
450		 这/r 三/m 个/q 专业/n 的/u 考试/v 计划/n ，/w 是/vl 根据/p 农业部/ni 制定/v 的/u 高等/a 农业/n 院校/n 教学计划/n ，/w 按照/p 教育部/ni 二/m 年/nt 、/w 四/m 年/nt 全日制/n 高等院校/n 教学计划/n 的/u 规格/n 制定/v 的/u ，/w 学制/n 分为/v 可以/vu 衔接/v 的/u 专科/n 、/w 本科/n 两/m 段/q 。/w 
451		 专科/n 、/w 本科/n 规定/v 的/u 全部/n 科目/n 考试/v 合格/a ，/w 可/vu 按/p 规定/n 发给/v 相应/v 毕业证书/n 。/w 
452		 按/p 英语/n 专业/n 基础/n 科/n 的/u 考试/v 计划/n 规定/v ，/w 考生/n 必须/d 在/p 语文/n 、/w 哲学/n 、/w 政治经济学/n 三/m 门/q 统考/v 课/n 中/nd 的/u 任何/r 一/m 门/q 考试/v 及格/v 后/nd ，/w 才能/c 报名/v 参加/v 英语/n 考试/v 。/w 
453		 为了/p 保证/v 价格/n 合理/a ，/w 售货/v 小组/n 坚持/v 在/p 拚/v 配/v 商品/n 时/nt ，/w 写出/v 详细/a 的/u 配方/n ，/w 由/p 两/m 人/n 核对/v 后/nd 按/p 方/n 拼/v 配/v ；/w 为了/p 便于/v 群众/n 监督/v ，/w 这/r 家/q 商场/n 经营/v 的/u 商品/n 全部/n 明码标价/i ，/w 并/c 盖上/v 专职/n 物价/n 员/n 的/u 图章/n ；/w 对/p 鲜活/a 商品/n ，/w 他们/r 坚持/v 加工/v 分等/v ，/w 按质论价/i ，/w 并/c 做到/v 加工/v 有/v 记录/v ，/w 做/v 价/n 有/v 根据/n 。/w 
454		 他们/r 说/v ，/w 这次/r 修改/v 、/w 展出/v ，/w 体现/v 了/u 党/n 的/u 十一/m 届/q 三中全会/j 精神/n ，/w 坚持/v 了/u 辩证唯物主义/n 和/c 历史唯物主义/n 的/u 原则/n ，/w 较/d 真实/a 地/u 按照/p 历史/n 的/u 本来面目/n 反映/v 了/u 党/n 的/u 历史/n 。/w 
455		 编者按/n ：/w 延庆县大柏老学区/ns 和/c 宣武区教师进修学校/ns 挂钩/v 的/u 经验/n 很/d 好/a ，/w 值得/v 推广/v 。/w 
456		 对于/p 达到/v 二/m 级/n 工/n 标准/n 的/u 徒工/n 按/p 二/m 级/n 工/n 定级/v 定/v 薪/n ，/w 达/v 不到/v 的/u 仍/d 维持/v 原/a 待遇/n ，/w 经过/p 三/m 至/v 六/m 个/q 月/nt 后/nd 重新/d 考核/v ，/w 不/d 参加/v 技术/n 考核/v 的/u 仍/d 按/p 徒工/n 待遇/n 。/w 
457		 过去/nt ，/w 徒工/n 出师/v 定级/v 不/d 进行/v 技术/n 考核/v ，/w 不少/a 青年/n 认为/v 学/v 不学/v 技术/n 都/d 一样/a ，/w 反正/d 是/vl 到时候/v 出师/v ，/w 按/p 年/nt 升级/v 。/w 
458		 第二/m 天/nt ，/w 大新服装绸布店/ni 按/p 每/r 米/q 二十/m 元/q 七/m 角/n 九/m 分/n 的/u 价格/n 又/d 批发/v 给/p 市纺织品公司/ni 前门纺织品批发部/ni 。/w 
459		 他们/r 除了/p 按照/p 事先/nt 安排/v 到/v 碧云寺/ns 、/w 卧佛寺/ns 、/w 颐和园/ns 、/w 植物园/ns 等/u 处/n 参观/v 游览/v 外/nd ，/w 有的人/n 还/d 在/p 清晨/nt 登山/v 看/v 日出/v ，/w 饭后/nt 在/p 静宜园/ns 寻找/v 古迹/n 名胜/n 。/w 
460		 春节/nt 期间/nt ，/w 人们/n 按照/p 过去/vd 的/u 习俗/n ，/w 纷纷/d 燃放/v 鞭炮/n 庆贺/v 这/r 喜庆/a 的/u 日子/nt 。/w 
461		 一些/m 从事/v 技术/n 工作/n 多年/nt 的/u 辅工/n ，/w 每次/r 仍/d 按/p 壮工/n 待遇/n 升级/v ，/w 也/d 觉得/v 学/v 技术/n 没有用/v 。/w 
462		 对/p 群众/n 提出/v 的/u 要求/n ，/w 凡是/d 合理/a 的/u ，/w 我们/r 一定/d 切实/a 负责/v ，/w 按照/p 党/n 的/u 政策/n ，/w 根据/p 目前/nt 的/u 可能/vu ，/w 统筹/v 安排/v ，/w 有/v 计划/v 有/v 步骤/n 地/u 尽快/d 解决/v 。/w 
463		 比如/c 办/v 一个/mq 服装/n 厂/n ，/w 服装/n 设计师/n 这样/r 的/u 高级/a 人才/n 要/vu 不/d 了/u 几个/mq ，/w 但是/c 要/vu 按/p 设计师/n 设计/v 的/u 款式/n 剪裁/v 、/w 制作/v 服装/n 的/u 中级/a 技术人员/n 和/c 技术/n 熟练/a 工人/n ，/w 却/d 需要/v 很多/a 。/w 
464		 英语课/n 考试/v 九月/nt 一/m 日/nt 和/c 各/r 专业/n 非/d 统考/v 课/n 一起/d 报名/v ，/w 十月/nt 二十三/m 日/nt 进行/v 第一次/mq 笔试/v ，/w 主要/a 考核/v 指定/v 书籍/n 的/u 学习/v 成绩/n ；/w 考试/v 合格/a 的/u 考生/n 可/vu 再/d 按/p 指定/v 日期/nt 参加/v 第二/m 次/q 笔试/v ；/w 两/m 次/q 笔试/v 合格/a 的/u 考生/n 才能/c 参加/v 口试/n 。/w 
465		 我们/r 中央/n 党校/n 就要/vu 按照/p 上述/v 要求/n ，/w 培训/v 和/c 考察/v 省/n 、/w 地/n 两/m 级/n 党政/n 领导/n 骨干/n 及其/c 后备/n 人员/n ，/w 把/p 他们/r 培养/v 成为/v 既/c 熟悉/v 马列主义/n 、/w 毛泽东思想/n ，/w 又/d 具有/v 实践/n 经验/n 和/c 渊博/a 知识/n 的/u 干部/n 。/w 
466		 今年/nt 以来/nt ，/w 建设银行北京东四支行/ni 在/p 监督/v 拨款/v 工作/n 中/nd 坚持/v 按/v 政策/n 办事/v ，/w 认真/a 贯彻/v 《/w 北京市/ns 基本建设/n 拆迁/v 安置/v 暂行/v 办法/n 》/w ，/w 协助/v 基本建设/n 单位/n 节约/v 国家/n 建设/n 资金/n 。/w 
467		 当/p 她/r 听说/v 往后/nt 还要/v 按期/d 来/vd 检修/v 时/nt ，/w 连声/d 称赞/v 说/v ，/w 你们/r 把/p 方便/n 送到/v 用户/n 家里/nl 了/u 。/w 
468		 他们/r 努力/v 按照/p 历史/n 的/u 本来面目/n 反映/v 遵义/ns 会议/n 的/u 历史/n ，/w 使/v 这次/r 整修/v 展出/v 充分/a 肯定/v 遵义/ns 会议/n 挽救/v 了/u 党/n 、/w 挽救/v 了/u 红军/n 、/w 挽救/v 了/u 中国/ns 革命/n 的/u 伟大/a 历史/n 功绩/n 。/w 
469		 农场/n 工作人员/n 告诉/v 领导/n 同志/n ，/w 农场/n 自己/r 从事/v 种菜/v 、/w 养猪/v 等/u 副业/n 生产/v ，/w 伙食/n 是/vl 不错/a 的/u ；/w 劳教/j 人员/n 在/p 劳教/j 期间/nt ，/w 按/p 规定/n 凡是/d 表现/v 好/a 的/u 都/d 有/v 假期/nt ；/w 平日/nt 休息/v 时间/n ，/w 劳教/j 人员/n 可以/vu 打/v 篮球/n 、/w 乒乓球/n 、/w 羽毛球/n 、/w 看/v 电视/n 及/c 进行/v 其他/r 文体/n 活动/n ，/w 每月/nt 还/d 看/v 电影/n ；/w 农场/n 还/d 用/p 很多/a 时间/n 组织/v 劳教/j 人员/n 进行/v 政治学习/v 和/c 科技/n 知识/n 的/u 学习/v 。/w 
470		 去年/nt ５/m 月/nt ，/w 由/p 建设/n 单位/n 北京第二城市建设开发公司/ni 与/c 城建四公司/ni 签订/v 合同/n ，/w 按/p 每/r 平方米/q 造价/n ２７３/m 元/q 全部/n 包干/v 给/p 施工/v 单位/n 。/w 
471		 这个/r 局/n 领导/n 成员/n 还/d 联系/v 近/a 几/m 年/nt 全/a 区/n 农副产品/j 市场/n 的/u 发展/v 、/w 巩固/v 情况/n ，/w 深入/a 领会/v 宪法/n 第/h 十五/m 条/n 关于/p "/w 国家/n 通过/p 经济/n 计划/n 的/u 综合/v 平衡/v 和/c 市场/n 调节/v 的/u 辅助/v 作用/n ，/w 保证/v 国民经济/n 按/p 比例/n 地/u 协调/v 发展/v "/w 的/u 规定/n 。/w 
472		 按/p 平均/a 每/r 套/q 房/n 租/v ６．５/m 元/q 计算/v ，/w １２/m 套/q 房/n 每月/nt 要/vu 付/v ７８/m 元/q ，/w 一/m 年/nt 半/m 工厂/n 要/vu 付出/v １４０４/m 元/q 。/w 
473		 一九七七/m 年/nt 市/n 革委会/j 决定/v 按/p 快速/a 公路/n 技术/n 标准/n 改建/v 这/r 条/q 公路/n 。/w 
474		 合同/n 规定/v ：/w 放养/v 这/r 群/q 羊/n ，/w 全年/nt 记/v 工/n 分/n ７，４２６/m 分/n ；/w 到/v 年底/nt 交/v ９５/m 只/q 羊/n ，/w 超/v 一/m 只/q 奖/n ２/m 元/q ；/w 料/n 粮/n 每/r 只/q ４/m 斤/q ，/w 在/p 保证/v 膘/n 情/n 的/u 情况/n 下/nd ，/w 节约/v 部分/n 按/p 价/n 奖励/v 。/w 
475		 我们/r 在/p 学习/v 期间/nt ，/w 必须/d 按照/p 小平/nh 同志/n 这个/r 意见/n 去/v 做/v ，/w 经常/d 关心/v 和/c 了解/v 国家/n 的/u 内政/n 外交/n 、/w 了解/v 天下/nl 大事/n ，/w 提高/v 对/p 时局/n 的/u 分析/v 能力/n 和/c 判断/v 能力/n 。/w 
476		 为了/p 鼓励/v 社员/n 上山/v 造林/v ，/w 公社/n 还/d 规定/v ：/w 社员/n 在/p 责任/n 山/n 、/w 自留/v 山上/nl 造林/v 所/u 需/v 的/u 苗木/n 由/p 集体/n 负担/v ，/w 造林/v 补助/n 款/n 全部/n 归/v 劳动者/n ，/w 承包户/n 三/m 年内/nt 完成/v 承包/v 合同/n 所/u 定/v 的/u 造林/v 任务/n ；/w 承包者/n 每年/nt 完成/v “/w 两/m 山/n ”/w 造林/v 一百/m 亩/q 以上/nd 的/u ，/w 公社/n 再/d 每/r 亩/q 奖励/v 一/m 元/q ；/w 在/p 自留/v 山上/nl 造林/v ，/w 林/n 权/n 归/v 造林/v 者/k ，/w 子女/n 有/v 继承权/n ；/w 在/p 责任/n 山上/nl 造林/v ，/w 林/n 权/n 归/v 集体/n ，/w 苗木/n 成材/v 后/nd 按/p 比例/n 分成/v 。/w 
477		 劳动服务公司/n 按/p 协议/n 给/v 了/u 个体户/n １４００/m 元/q 折旧费/n ，/w 两/m 个/q 人/n 留/v 在/p 新/a 饭馆/n 工作/v ，/w 其中/nd 一/m 人/n 任/v 副/h 经理/n ，/w 后/nd 两/m 人/n 相继/d 辞职/v 。/w 
478		 马连道副食店/ni 几/m 年/nt 来/vd 坚持/v 对/p 蔬菜/n 进行/v 加工/v 分等/v ，/w 按质论价/i 。/w 
479		 合同/n 规定/v ，/w 按/p 年度/nt 交/v 用/v 计划/n 工程/n 项目/n ，/w 提前/v 或/c 延迟/v 一天/nt ，/w 按/p 年度/nt 交/v 用/v 计划/n 项目/n 总/a 造价/n 的/u 万/m 分之/u 二/m 进行/v 计/v 奖/v 或/c 处罚/v ，/w 整个/a 小区/n 工程/n 到/v １９８６/m 年底/nt 建成/v 。/w 
480		 严佑民/nh 同志/n 说/v ，/w 我们/r 各级/n 领导/n 机关/n 和/c 领导/n 干部/n ，/w 现在/nt 和/c 今后/nt ，/w 都/d 要/vu 坚决/a 按照/p 宪法/n 的/u 规定/n ，/w 畅通/v 各种/r 民主/a 渠道/n ，/w 保障/v 公民/n 的/u 民主/a 权利/n ，/w 虚心/a 听取/v 群众/n 的/u 意见/n 和/c 呼声/n ，/w 关心/v 群众/n 的/u 疾苦/n ，/w 切实/a 改进/v 工作/n ，/w 解决/v 群众/n 的/u 实际/a 困难/n 。/w 
481		 如今/nt 的/u “/w 安全/a 手杖/n ”/w ，/w 是/vl 用/p 直径/n 一/m 点/n 三/m 厘米/q 的/u 无缝钢管/n 制成/v 的/u ，/w 涂有/v 红/a 、/w 白/a 两/m 种/q 颜色/n ，/w 可以/vu 折叠/v ，/w 长度/n 按照/p 盲人/n 身材/n 高矮/n 分成/v 一/m 米/q 或/c 一/m 点/n 二/m 米/q ，/w 短/a 杖/n 重量/n 为/vl 七/m 两/q ，/w 长/n 杖/n 重量/n 也/d 只有/c 九/m 两/q ，/w 手杖/n 两端/nl 还/d 镶有/v 绝缘/v 的/u 胶皮/n 圈/n 。/w 
482		 今年/nt 以来/nt ，/w 这个/r 站/n 的/u 运输/v 生产/v 一直/d 按/p 旬/nt 、/w 按/p 月/nt 稳步/d 平衡/a 发展/v ，/w 第一/m 季度/nt 打破/v 了/u 十年/nt 来/vd 一直/d 不能/vu 全面/a 完成/v 任务/n 的/u 被动/v 局面/n ，/w 货物/n 发送/v 吨/q 提前/v 三/m 天/nt 完成/v 了/u 全年/nt 任务/n 的/u 百/m 分之/u 二十五/m ，/w 货车/n 停站/v 时间/n 比/p 去年/nt 同期/nt 压缩/v 了/u 三/m 点/n 四/m 小时/nt ，/w 货车/n 中转/v 时间/n 比/p 去年/nt 同期/nt 压缩/v 一/m 点/n 一/m 小时/nt ，/w 静/a 载重/v 完成/v 了/u 计划/n 的/u 百/m 分之/u 一百零九/m ，/w 日/nt 装车/v 比/p 去年/nt 同期/nt 增加/v 七/m 点/n 二/m 车/n ，/w 日/nt 卸车/v 比/p 去年/nt 同期/nt 增加/v 了/u 十一/m 点/n 四/m 车/n ，/w 安全/a 生产/v 也/d 取得/v 了/u 较/d 好/a 的/u 成绩/n 。/w 
483		 按/p 英国/ns 宪法/n 规定/v ，/w 英/j 王/n 是/vl 英国/ns 世袭/v 的/u 国家元首/n ，/w 司法/n 首脑/n ，/w 联合王国/n 武装部队/n 总司令/n 和/c 英国/ns 国教/n 的/u 世俗/n 领袖/n 。/w 
484		 按照/p 《/w 王位/n 继承法/n 》/w ，/w 国王/n 的/u 子女/n 继承/v 王位/n ，/w 男性/n 比/p 女性/n 有/v 优先权/n 。/w 
485		 解放军/n 干部/n 、/w 战士/n 报考/v 研究生/n ，/w 按/p 解放军/n 总政治部/ni 规定/n 办理/v 。/w 
486		 国王/n 逝世/v 后/nd ，/w 由/p 长子/n 继承/v 王位/n ，/w 如果/c 长子/n 已/d 死/v ，/w 由/p 其/r 子女/n 继承/v ；/w 如果/c 长子/n 没有/v 子女/n ，/w 就/d 按/p 长幼/n 次序/n 由/p 其他/r 儿子/n 或/c 他/r 的/u 子女/n 继承/v ；/w 如果/c 国王/n 没有/v 儿子/n ，/w 则/c 由/p 长女/n 或/c 她/r 的/u 子女/n 继承/v 王位/n 。/w 
487		 本/r 报/n 讯/n  中共宣武区委/ni 财贸/j 组/n 和/c 所属/n 各/r 专业公司/n ，/w 对/p 基层/n 单位/n 原/a 革命委员会/n 主任/n 、/w 副/h 主任/n 等/u 基层干部/n 进行/v 了/u 一/m 次/q 全面/a 的/u 考核/v 和/c 分析/v ，/w 对/p 胜任/v 现职/n 工作/n 的/u ，/w 按/p 干部/n 任免/v 权限/n ，/w 分期/v 分批/v 明确/v 了/u 经理/n 、/w 副/h 经理/n 职称/n ；/w 对/p 长期/nt 病号/n 和/c 因/c 其他/r 原因/n 不能/vu 胜任/v 本职工作/n 的/u ，/w 进行/v 了/u 适当/a 安排/v ；/w 对/p 一/m 人/n 担任/v 支部/n 书记/n 、/w 经理/n 两/m 个/q 职务/n 的/u ，/w 各/r 有关/v 局/n 、/w 区/n 公司/n 根据/p 党政/n 分开/v 的/u 原则/n 进行/v 了/u 调整/v 。/w 
488		 按照/p 一般/a 常规/n 这/r 是/vl 农机/n 部门/n 应该/vu 解决/v 的/u 问题/n ，/w 他们/r 从/p 我国/n 农机/n 事业/n 遭受/v 林彪/nh 、/w “/w 四人帮/n ”/w 一伙/mq 严重/a 破坏/v 这/r 一/m 实际/a 出发/v ，/w 既/c 不/d 等/v 也/d 不/d 靠/v ，/w 自己/r 动手/v 搞/v 起来/vd 了/u ，/w 这/r 在/p 有的人/n 看来/v 也是/vl 够/d “/w 笨/a ”/w 的/u 。/w 
489		 今后/nt ，/w 我们/r 必须/d 按照/p 新/a 宪法/n 的/u 规定/n ，/w 坚定不移/i 地/u 贯彻/v 计划经济/n 为主/v 、/w 市场/n 调节/v 为辅/v 的/u 方针/n 。/w 
490		 只要/vu 正确/a 地/u 按照/p 民族/n 、/w 民主/a 、/w 爱国/v 统一战线/n 的/u 方针/n 办事/v ，/w 并/c 采取/v 各项/r 相应/v 的/u 政策/n ，/w 柬埔寨/ns 人民/n 的/u 抗/v 越/j 卫国/v 斗争/n 就/d 一定/d 能够/vu 打开/v 一个/mq 崭新/a 的/u 局面/n ，/w 不断/d 地/u 取得/v 胜利/n 。/w 
491		 前些日子/nt ，/w 商店/n 从/p 外地/nl 自行/d 采购/v 了/u 七万/m 斤/q 土豆/n ，/w 进价/n 由/p 过去/vd 的/u 每/r 斤/q 六/m 分/n 增加/v 到/v 八/m 分/n ，/w 但/c 商店/n 仍/d 按/p 去年/nt 同期/nt 的/u 零售价/n 出售/v 。/w 
492		 团市委/j 负责人/n 代表/v 各/r 主办/v 单位/n ，/w 总结/v 了/u 一/m 年/nt 来/u 本/r 市/n 贯彻/v 团中央/j 、/w 国家体委/j 和/c 教育部/ni 关于/p 举办/v 全国/n 市县/n 小学/n 基层/n 代表队/n 小/a 足球/n 比赛/n 通知/n 精神/n ，/w 开展/v 小/a 足球/n 活动/n ，/w 以及/c 今年/nt “/w 五·四/m ”/w 期间/nt 开展/v 的/u 青年/n 足/j 、/w 篮/j 、/w 排球/n 比赛/n 活动/n 的/u 基本/a 特点/n 和/c 主要/a 经验/n ，/w 号召/v 在/p 全/a 市/n 青少年/j 中/nd 继续/v 大力/n 开展/v 各种/r 球类/n 活动/n ，/w 按照/p “/w 五/m 讲/v ”/w 、/w “/w 四/m 美/a ”/w 活动/n 的/u 要求/n ，/w 为/p 攀登/v 体育/n 高峰/n 和/c 四化建设/i 培养/v 人材/n 。/w 
493		 各/r 企业/n 单位/n 按/p 规定/v 送交/v 适量/a 的/u 新/a 产品/n 给/p 鉴定/v 机构/n 进行/v 技术/n 鉴定/v ，/w 应该说/v 是/vl 必要/a 的/u 和/c 正常/a 的/u 。/w 
494		 新/a 产品/n 需要/v 鉴定/v ，/w 只能/vu 按照/p 国家/n 规定/v 送交/v 有关/v 鉴定/v 机构/n 。/w 
495		 展览/v 、/w 评比/v 结束/v 后/nd ，/w 主办/v 单位/n 必须/d 按照/p 制度/n ，/w 或/c 退回/v 原/a 单位/n ，/w 或/c 交/v 有关/v 单位/n 照章/d 处理/v 。/w 
496		 上市/v 摊位/n 要/vu 整齐划一/i ，/w 按/p 行/n 归/v 市/n 。/w 
497		 第四/m ，/w 按照/p 领得/v 自己/r 所/u 支配/v 的/u 那/r 份/q 社会/n 财富/n 的/u 方式/n 与/c 多少/m 不同/a 来/v 划分/v 。/w 
498		 展出/v 后/nd 销售/v 的/u 产品/n ，/w 应/vu 按照/p 国家/n 规定/v 定价/n ，/w 公开/v 出售/v 或/c 公开/v 试销/v 。/w 
499		 文件/n 还/d 要求/v ，/w 摊/n 群/n 市场/n 除/p 按/p 规定/n 收取/v 市场/n 管理费/n 和/c 税务/n 部门/n 收税/v 外/nd ，/w 其他/r 他/r 部门/n 不得/vu 任意/d 收费/v 。/w 
500		 由于/c 西安/ns 赛区/n 第一/m 组/n 辽宁/ns 队/n 退出/v 比赛/n ，/w 国家体委/j 已/d 作出/v 新/a 的/u 决定/n ，/w 凡/d 按/p 赛程/n 表/n 与/p 辽宁/ns 队/n 相遇/v 队/n 均/d 按/p 轮空/v 处理/v （/w 不/d 计分/v ，/w 不计/v 球/n 数/n ）/w 。/w 
501		 大家/n 决心/d 按照/p 新/a 宪法/n 的/u 规定/n ，/w 进一步/v 搞好/v 工商/j 管理/v 工作/n ，/w 保证/v 社会主义/n 经济制度/n 的/u 实施/v 。/w 
502		 各家/n 银行/n 按/p 天/n 掐/v "/w 头寸/n "/w ，/w 每天/nt 资金/n 进进出出/v ，/w 彼/r 借/v 此/r 还/v ，/w 灵活/a 周转/v 。/w 
503		 假若/c 我们/r 的/u 共产党员/n 、/w 共青团员/n 和/c 各级/n 领导/n 干部/n 、/w 劳动模范/n 、/w 先进生产者/n ，/w 以及/c 各/r 条/q 战线/n 的/u 积极分子/n 都/d 能/vu 带头/v 按照/p 党中央/n 的/u 要求/n 说话/v 办事/v ，/w 正气/n 就/d 必然/a 会/vu 压倒/v 邪气/n 。/w 
504		 这次/r 展览/v 分别/d 按/p 清代/nt 档案/n 、/w 民国/nt 档案/n 、/w 革命/v 历史/n 档案/n 、/w 新中国/n 档案/n 四/m 个/q 部分/n ，/w 展示/v 了/u 本市/n 档案/n 史料/n 中/nd 的/u 一些/m 珍品/n ，/w 其中/nd 大部分/n 为/p 首次/n 公开/v 露面/v 。/w 
505		 缴/v 租/n 时/nt ，/w 地主/n 还要/v 用/v 种种/q 办法/n 克扣/v 农民/n ，/w 如/v 用/v 大/a 秤/n 大/a 斗/n 收/v 农民/n 的/u 租/n ，/w 胡说/v 农民/n 谷/n 潮/a 、/w 秕/n 多/a 强迫/v 增/v 缴/v ，/w 明明/d 是/vl 七成/m 年景/n ，/w 硬说/v 是/vl 十成/m 年景/n ，/w 还有/v 小/a 田/n 算/v 大田/n -/w -/w 农民/n 租/v 的/u 不到/v 八/m 亩/q 地/u ，/w 却/d 叫/v 农民/n 按/p 十/m 亩/q 地/n 缴/v 租/n ，/w 诸如此类/i 的/u 剥削/v 花样/n ，/w 是/vl 说/v 也/d 说/v 不尽/a 的/u 。/w 
506		 市政/n 三/m 公司/n 广大/a 参建/v 人员/n ，/w 在/p 工程/n 边/n 出/vd 图/n 、/w 边/n 施工/v 、/w 工程/n 造价/n 低/a 、/w 工艺/n 结构/n 新颖/a 复杂/a 的/u 困难/n 情况/n 下/nd ，/w 做到/v 严格/a 程序/n 施工/v ，/w 精心/a 组织/v 操作/v ，/w 使/v 每个/r 单项/n 工程/n 都/d 按/p 时间/n 、/w 按/p 部位/n 完成/v 了/u 任务/n 。/w 
507		 编者按/n ：/w 农村/n 夜校/n 是/vl 组织/n 农民/n 学/v 文化/n 、/w 学/v 科学/n 技术/n 、/w 学/v 政治/n 的/u 一/m 种/q 好/a 形式/n 。/w 
508		 粉碎/v “/w 四人帮/n ”/w 后/nd ，/w 领导/n 干部/n 狠抓/v 企业/n 管理/v ，/w 充分/a 发动/v 群众/n ，/w 加强/v 油耗/n 定额/n 的/u 管理/v 和/c 统计/v ，/w 把/p 节油/v 指标/n 落实/v 到场/v 、/w 车队/n 、/w 班组/n 和/c 个人/n ，/w 旬/nt 旬/nt 记载/v ，/w 按/p 月/nt 考核/v ，/w 定期/v 公布/v 节油/v 成绩/n ，/w 很快/a 出现/v 了/u 一个/mq 节油/v 竞赛/v 高潮/n 。/w 
509		 按/p 可比/v 口径/n 计算/v ，/w 这个/r 行业/n 实现/v 利润/n 二百五十九万四千/m 元/q ，/w 较/v 去年/nt 同期/nt 增长/v 百/m 分之/u 三十六点五三/m 。/w 
510		 ７/m ．/w 实施/v 计划/n 和/c 修正/v ：/w 最优/a 方案/n 决策/n 后/nd ，/w 最后/a 一/m 步/n 即/d 付诸实施/i 了/u ，/w 即/d 按照/p 计划/n ，/w 从事/v 制造/v 、/w 施工/v ，/w 把/p 系统/a 建立/v 起来/v ，/w 投入/a 运转/v ，/w 并/c 在/p 实施/v 中/nd 进行/v 评价/v 验证/v ，/w 不断/d 修改/v 和/c 完善/a 所有/v 的/u 步骤/n ，/w 保证/n 系统/n 工程/n 的/u 下/vd 一/m 阶段/n 能/vu 顺利/a 进行/v 。/w 
511		 他们/r 利用/v 自有/v 资金/n 划拨/v 和/c 支付/v 上/nd 的/u "/w 时间差/n "/w 所/u 形成/v 的/u 暂时/nt 闲置/v 资金/n 存入/v 信托/v 投资/v 公司/n ，/w 然后/c ，/w 以/p 信托/v 放款/v 的/u 形式/n ，/w 委托/v 信托/v 投资/v 公司/n 按/p 指定/v 的/u 项目/n 、/w 用途/n 、/w 利率/n 贷款/v 。/w 
512		 提成/v 工资/n 将/d 按照/p 核定/v 的/u 提成/v 率/k 每月/nt 从/p 企业/n 提取/v 提成/v 工资/n 前/nd 的/u 利润/n 中/nd 提取/v 。/w 
513		 企业/n 所/u 得/v 的/u 提成/v 工资/n 将/d 根据/p 按劳分配/i 、/w 多劳多得/i 原则/n 进行/v 分配/v 。/w 
514		 这位/r 科学家/n 回答/v ，/w 按照/p 现在/nt 各国/n 超导/n 研究/v 这/r 种/q 你追我赶/i 、/w 纪录/v 日/nt 新/a 的/u 势头/n ，/w 在/p 常温/n 下/nd 实现/v 超导/n 是/vl 可能/vu 的/u 。/w 
515		 如果/c 按照/p 胡适/nh 的/u 办法/n ，/w 只/d 埋头/v 于/p 具体/a 问题/n 的/u 研究/v ，/w 不/d 去/vd 宣传/v 主义/n ，/w 那么/c “/w 你/r 尽管/d 研究/v 你/r 的/u 社会/n 问题/n ，/w 社会/n 上/nd 多数/m 人/n ，/w 却/d 一/m 点/q 不/d 生/v 关系/n 。/w 
516		 按照/p 经验主义/n 哲学/n ，/w 感觉/n 经验/n 是/vl 由/p 一m个/q 一/m 个/q 感觉/n 综合/a 起来/v 的/u ，/w 而/c 理性主义/n 哲学/n 的/u 原则/n 却是/v 分析/v 的/u ，/w 它/r 不/d 依靠/n 个别/a 经验/n ，/w 只/d 需要/n 逻辑/n 的/u 推理/v 。/w 
517		 以/p 对/p 干部/n 任免/v 制度/n 的/u 参与/v 为/vl 例/n ，/w 为了/p 能够/vu 选拔/v 出/vd 德才兼备/i 的/u 干部/n ，/w 使/v 之/u 充分/a 有效/a 地/u 行使/v 人民/n 委托/v 的/u 权力/n ，/w 就/d 必须/d 严格/a 地/u 把好/v 选举/v 关/n ，/w 让/p 人民群众/n 按照/p 知识化/v 、/w 专业化/v 、/w 年轻化/v 和/c 革命化/v 的/u 标准/n ，/w 选举/v 出/vd 自己/r 所/u 信赖/v 的/u 优秀/a 干部/n 逐步/d 取消/v 委任/v 制/n 。/w 
518		 它/r 有/v 两重/n 含义/n ：/w 一方面/c 认为/v 任何/r 系统/n 整体/n 都/d 是/vl 要素/n 按/p 一定/d 结构/n 方式/n 组成/v 的/u 综合体/n ；/w 另一方面/c 它/r 要求/n 对/p 任何/r 对象/n 的/u 研究/v 必须/d 采用/v 综合/a 的/u 方法/n 。/w 
519		 例如/v ，/w 在/p 按劳/v 分配/v 这/r 一/m 平等/a 权/n 中/nd ，/w 就/d 包含/v 有/v 默认/v 人们/n 身体/n 条件/n 的/u 天赋/n 特权/n 的/u 不/d 平等/a 。/w 
520		 数字/n 严格/a 地/u 按照/v 规律/n 活动/v ，/w 就/d 表现/v 为/vl 数学/n ；/w 数字/n 欢快/a 地/u 自由/a 跳跃/v ，/w 就/d 表现/v 为/vl 音乐/n 。/w 
521		 各/r 局/n 、/w 各/r 单位/n 按/p 坐落/v 区/n 参加/v 。/w 
522		 …/w …/w 这些/r 类型/n 按照/p 生殖/n 规律/n 又/d 产生/v 其他/r 的/u 但/c 永远/d 同/p 自己/r 相似/a 的/u 类型/n 。/w "/w 
523		 他/r 把/p 动物/n 的/u 分类/v 系统/n ，/w 按/p 低级/n 到/v 高级/n 的/u 顺序/n ，/w 作/v 了/u 重新/a 安排/n ，/w 从而/c 把/p 林奈/nh 由/p 高级/n 到/v 低级/n 排列/v 的/u 颠倒/v 了/u 的/u 系统/n ，/w 改正/v 过来/v 。/w 
524		 今年/nt 以来/nt ，/w 本市/n 集体/n 副食/n 行业/n 所/u 属/v 商店/n 按照/p 集体所有/v 、/w 自主经营/v 、/w 独立核算/v 、/w 自负盈亏/i 、/w 超额/v 分成/v 、/w 亏损/v 赔/v 补/v 的/u 原则/n ，/w 实行/v 了/u 多种/mq 形式/n 的/u 经营/v 承包责任制/n ：/w 有的/r 职工/n 个人/n 租赁/v 商店/n 独立/v 经营/v ；/w 有的/r 职工/n 个人/n 承包/v 售货/v 车/n 、/w 售货/v 摊/n ，/w 按/p 定额/n 经营/v ；/w 多数/n 职工/n 集体/n 承包/v 商店/n 、/w 柜台/n 。/w 
525		 苏越/nh 是/vl 以/p 一/m 种/q 自信/v 的/u 心情/n 毅然/a "/w 出征/v "/w ，/w 按/p 他/r 的/u 说法/n ，/w 就是/d "/w 了解/v 世界/n 的/u 音乐/n 状况/n ，/w 也/d 让/p 世界/n 了解/v 我们/r 。/w "/w 
526		 基本/a 看法/n 是/vl 在/p 工资/n 收入/n 中/nd 减少/v 「/w 铁饭碗/n 」/w 部分/n ，/w 保持/v 一定/a 的/u 必要/a 的/u 按劳分配/i 部分/n 。/w 
527		 那时/nt 即使/c 人们/n 的/u 生活/n 条件/n 存在/v 差别/n （/w 如/v 按/p 需/v 分配/v 的/u 差别/n ）/w ，/w 人们/n 也/d 不/d v/vu 看成/v 是/vl 权利/n 不/d 平等/a ，/w 正如/d 在/p 一个/m 和睦/a 的/u 家庭/n 里/nd ，/w 既使/c 有/v 谁/r 多/a 吃/v 两/m 个/q 面包/n 或/c 多/a 穿/v 两/m 件/q 衣服/n ，/w 也/d 不/d 会/vu 有人/v 认为/v 权利/n 不/d 平等/a 一样/a 。/w 
528		 按照/p 这/r 三/m 个/q 方面/n 在/p 三/m 个/q 互相/d 垂直/n 的/u 方向/n 上/nd 展开/v 为/vl 三维/n 结构图/n ，/w 有助于/v 我们/r 最/d 有效/a 地/u 运用/v 系统/n 方法/n 解决/v 实际/a 问题/n 。/w 
529		 他/r 说/v ，/w 联邦/n 主席团/n 正在/d 期待/v 同/p 人民军/n 保持/v 按/v 宪法/n 规定/v 的/u 正常/a 联系/n 渠道/n 。/w 
530		 其/r 基本/n 思想/n 是/vl ：/w 包括/v 前进/v 运动/n 在内/v 的/u 一切/r 历史/n 事变/n ，/w 都/d 是/vl 由/p 来自/v 社会/n 生活/n 各个/r 领域/n 的/u 各种/r 因素/n 共同/a 作用/n 而/c 产生/v 的/u 合力/n 所/u 决定/v 的/u ；/w 那些/r 在/p 现实/a 生活/n 中/nd 发挥/v 着/u 影响/v 作用/n 的/u 一切/r 因素/n ，/w 始终/d 是/vl 按照/p 某种/r 内在/a 联系/v 结合/v 起来/v 的/u 不可分割/i 的/u 整体/n ；/w 合力/n 如何/r 形成/v 以及/c 形成/v 什么/r 样式/n ，/w 归根到底/i 是/vl 由/p 经济/n 状况/n 或/c 经济/n 运动/n 所/u 决定/v 的/u 。/w 
531		 按照/p "/w 激变/v 论/k "/w 的/u 观点/n ，/w 地球/n 并不/d 是/v 由/p 量变/n 到/v 质变/n 的/u 发展/v ，/w 而/d 是/v 曾经/d 有/v 过/v 多次/m 的/u 周期/n 性/k 的/u 大/a 激变/n ，/w 每次/r 激变/n 毁灭/v 了/u 所有/a 生物/n ；/w 激变/n 结束/v ，/w 地球/n 又/d 出现/v 新/a 的/u 生物/n 类型/n 。/w 
532		 在/p 新/a 制度/n 下/vd ，/w 整个/a 社会/n 的/u 生产/v 都/d 将/d 按/v 计划/n 进行/v ，/w 科学/n 、/w 文化/n 和/c 有利于/v 居民/n 的/u 一切/r 公共/a 事务/n ，/w 也/d 都/d 有/v 确定/v 和/c 完整/a 的/u 计划/n 。/w 
533		 可是/c ，/w 资本主义/n 私有制/n 的/u 生产关系/n 不再/d 能够/vu 成为/v 这个/r 大/a 发展/v 的/u 推动力/n 了/u ，/w 因为/c 要/vu 实现/v 这个/r 发展/n ，/w 就/d 必须/d 把/p 这些/r 高度/n 社会化/v 的/u 大生产/v 放在/v 整个/a 社会/n 的/u 管理/v 之下/nd ，/w 并/c 按照/p 整个/a 社会/n 的/u 利益/n 来/v 有/v 计划/n 地/u 进行/v 生产/v ，/w 而/c 这些/r 要求/n 恰恰/d 是/vl 同/p 资本主义/n 的/u 私有制/n 相/d 抵触/v 的/u 。/w 
534		 按/p 普通/a 之/u 所/u 成/v ，/w 一/m 种/q 道理/n 是/vl 一级/n 一级/n 的/u 发展/v ；/w 发明/v 一等/n 新/a 知识/n 的/u ，/w 在/p 他/r 以前/nd ，/w 已/d 有/v 学者/n 曾/d 为/p 他/r 预备/v 了/u 门路/n 。/w 
535		 各级/n 纪检/j 组织/n 和/c 全体/n 纪检/j 干部/n ，/w 要/vu 在/p 端正/v 党风/n 工作/n 中/nd 作出/v 表率/n ；/w 要/vu 振奋/v 精神/n ，/w 改进/v 工作/n 方法/n ，/w 与/p 有关/v 部门/n 密切/a 配合/v ，/w 狠抓/v 大案要案/n ，/w 特别/d 要/vu 严肃/a 查处/v 领导/n 机关/n 和/c 领导/n 干部/n 的/u 不正之风/i 和/c 违法乱纪/i 行为/n ；/w 要/vu 充分/a 利用/v 活/a 的/u 反面/nd 典型/a 材料/n ，/w 对/p 广大/a 党员/n 、/w 干部/n 进行/v 党性/n 、/w 党风/n 、/w 党纪/n 教育/n ；/w 随着/p 工作/n 的/u 深入/v ，/w 及时/d 了解/v 新/a 情况/n 和/c 新/a 问题/n ，/w 加强/v 领导/n ，/w 掌握/v 政策/n ，/w 使/v 这/r 项/q 工作/n 真正/d 按照/p 党中央/n 的/u 部署/v 顺利/a 进行/v 。/w 
536		 虽然/c 有的/r 学者/n ，/w 按着/p 这个/r 意思/n 讲解/v 奥斯定/nh 的/u 词句/n ，/w 但是/c 确实/a 奥斯定/nh 不/d 曾/d 怀有/v 这般/r 思想/n 。/w 
537		 第二/m ，/w 按照/p 人们/n 对/p 生产资料/n 的/u 不同/a 关系/n 来/v 划分/v 。/w 
538		 按/p 奥斯定/nh 的/u 意见/n ，/w 这/r 种/q 光照/n 当/vu 是/vl 怎样/r 的/u ？/w 
539		 但是/c ，/w 现/a 时代/n 加剧/v 着/u 的/u 变动/v ，/w 现代/nt 实践/v 的/u 急/a 速/n 节奏/n ，/w 则/c 要求/v 不仅/c 要/vu 参照/v 过去/nt 和/c 注意/v 现在/nt ，/w 而且/c 要/vu 以/p 变动/v 性/k 和/c 发展/v 的/u 眼光/n ，/w 考察/v 未来/nt ，/w 加强/v 思维/n 的/u 科学/n 预测/v ，/w 善于/v 估计/v 未来/nt 的/u 发展/v 趋势/n 和/c 变化/n 图景/n ，/w 以/p 便/d 用/v 未来/nt 规划/v 现在/nt 和/c 对/p 现在/nt 进行/v 弹性/n 调整/v ，/w 使/v 我们/r 现在/nt 的/u 事业/n 按/p 比较/d 优化/v 的/u 方式/n 向前/v 发展/v 。/w 
540		 几/m 时/nt 人/n 观看/v 事物/n ，/w 不/d 按/p 事物/n 之/u 所/u 是/vl ，/w 便/d 成/v 了/u 伪/a 假/a "/w 。/w 
541		 卫星/n 上/nd 仪器/n 工作/n 正常/a ，/w 测控/v 工作/n 正在/d 按/p 预定/v 计划/n 进行/v 。/w 
542		 每/r 个/q 物体/n 各/r 按/p 自己/r 的/u 原型/n 而/c 形成/v 。/w 
543		 物/n 后/nd 的/u 普遍/a ，/w 是/vl 实现/v 于/p 事物/n 中/nd ，/w 具体/a 化/k 于/p 物事/n 中/nd 的/u 性体/n ，/w 被/p 我们/r 的/u 理智/n 按/p 一/m 种/q 普遍/a 的/u 样式/n 而/c 认识/v 出来/vd 。/w 
545		 实现/v 于/p 事实/n 界/k 的/u 物性/n ，/w 皆/d 按/p 单独/a 而/c 具体/a 的/u 样子/n 存在/v 。/w 
546		 第三/m ，/w 按照/p 人们/n 在/p 社会/n 劳动/v 组织/n 中/nd 的/u 作用/n 不同/a 来/v 划分/v 。/w 
547		 如果/c 按照/p 他们/r 这/r 一套/mq 去/vd 做/v ，/w 不/d 要/vu 很/d 长/a 时间/n ，/w 社会主义/n 革命/v 和/c 社会主义/n 建设/v 的/u 成果/n 就/d 会/vu 付诸东流/i ，/w 资本主义/n 就/d 会/vu 在/p 中国/ns 全面/a 复辟/v 。/w 
548		 按照/p 美国/ns 、/w 英国/ns 、/w 法国/ns 等/u 国/n 社会生产力/n 的/u 状况/n ，/w 或者/c 已经/d 达到/v 的/u 高度/n 社会化/v 的/u 生产/v 水平/n 来说/v ，/w 它们/r 的/u 生产/v 本来/a 是/vl 有/v 条件/n 在/p 近/a 几十/m 年/nt 中/nd 成/v 几/r 倍/n 、/w 甚至/c 十几/m 倍/n 地/u 增长/v 的/u ，/w 可是/c ，/w 在/p 近/a 三十/m 年/nt 以来/n ，/w 即使/c 美国/ns 处在/v 没有/v 遭受/v 过/v 任何/r 战争/n 破坏/v 的/u 优良/a 条件/n 下/nd ，/w 生产/v 也/d 只/d 增长/v 了/u 一/m 倍/n 多/a ，/w 而/c 英国/ns 和/c 法国/ns 还/d 增长/v 不到/v 一/m 倍/n 。/w 
549		 总而言之/c ：/w 没有/v 语言/n 就/d 没有/v 思想/n ；/w 而/c 有/v 了/u 语言/n ，/w 不仅/c 思维/n 的/u 进行/v 有/v 了/u 倚靠/v ，/w 而且/c 也/d 促使/v 思维/n 出现/v 规律/n 并且/c 反转/v 过来/vd 可以/vu 按照/p 规律/n 去/vd 思维/n 了/u 。/w 
550		 推而广之/i ，/w 如果/c 按照/p 这个/r 标准/n 去/vd 判别/v 规律/n ，/w 把/p 这/r 种/q 程度/n 的/u 认识/n 都/d 叫/v 规律/n ，/w 那么/c 人们/n 所/u 知道/v 的/u 规律/n 还/d 不/d 知道/v 有/v 几万/m 几亿/m 条/q 。/w 
551		 当/p 用/v 的/u 方法/n ，/w 是/vl 演习/v 出神/v 的/u 默/v 思/v 工夫/n ，/w 演习/v 按/p 规则/n 的/u 呼吸/v 法/n ，/w 和/c 按/p 规则/n 的/u 静坐/v ，/w 勉力/v 除灭/v 一切/r 意念/n 。/w 
552		 发展/v 少数民族/n 地区/n 的/u 林业/n 经济/n ，/w 也/d 必须/d 根据/p 少数民族/n 林业/n 生产/v 的/u 特点/n ，/w 按照/p 林业/n 经济/n 发展/v 规律/n 的/u 客观/n 要求/n 办事/v 。/w 
553		 灵魂/n 的/u 行动/v 并不/d 自由/a ，/w 原是/d 梵天/n 在/p 他/r 内/nd 行事/v ；/w 然而/c 人/n 犯/v 的/u 罪恶/n ，/w 灵魂/n 却/c 应当/vu 负责/v ，/w 因为/c 梵天/n 是/vl 按/p 每个/r 灵魂/n ，/w 在/p 其/r 先世/n 预备/v 下/vd 的/u 样式/n 而/c 行动/n 。/w 
554		 自有/v 资金/n 不足/a 者/k ，/w 可以/vu 利用/v 银行/n 贷款/v ，/w 但/c 必须/d 保证/v 从/p 自有/v 资金/n 中/nd 按期/d 归还/v 银行/n 贷款/v 本息/n 。/w 
555		 要/vu 增强/v 投资/v 信贷/n 的/u 硬/a 预算/n 约束/v ，/w 企业/n 就/d 必须/d 实行/v 税后/nt 还贷/v ，/w 这样/r 才能/c 真正/a 使/v 企业/n 树立/v 利息/n 观念/n 和/c 资金/n 周转/v 观念/n ，/w 但/c 要/vu 相应/v 改革/v 税收/n 体制/n ，/w 按照/p 划分/v 投资/v 范围/n 的/u 要求/v ，/w 调整/v 企业/n 税/n 并/c 使/v 企业/n 真正/a 具备/v 税后/nt 还贷/v 的/u 能力/n 。/w 
556		 这/r 就/d 需要/v 我们/r 从/p 有利于/v 生产/v 的/u 实际/n 出发/v ，/w 选择/v 好/a 林地/n 的/u 所有制/n 形式/n 和/c 营/n 林/n 形式/n ；/w 加强/v 法制/n 教育/v ，/w 健全/v 护林/v 机构/n ，/w 保护/v 森林/n 资源/n ；/w 大力/d 开展/v 林业/n 科学/n 技术/n 研究/v ，/w 搞好/v 林业/n 的/u 科学/n 经营/v 管理/v ；/w 按照/p 市场/n 的/u 需要/v ，/w 积极/a 发展/v 林产品/n 加工/v 工业/n 和/c 综合利用/v 。/w 
557		 基本上/d 按/p 这个/r 要求/v ，/w 更新/v 我们/r 的/u 干部/n ，/w 特别/d 是/vl 战斗/v 部队/n 的/u 干部/n 。/w 
558		 要/vu 时刻/d 记住/v ：/w "/w 我们/r 党/n 的/u 最高/a 理想/n 是/vl 建立/v 各尽所能/i 、/w 按/p 需/v 分配/v 的/u 共产主义社会/n 。/w 
559		 这次/r 按/p 确定/v 的/u 编制/v 定额/n 精简/v ，/w 以后/nt 还有/v 没有/v 精简/v 的/u 问题/n ？/w 
560		 所以/c 列宁/nh 指出/v ：/w "/w 在/p 目前/nt 激烈/a 的/u 国内/nl 战争/n 时代/nt ，/w 共产党/n 必须/d 按照/p 高度/n 集中/v 的/u 方式/n 组织/v 起来/vd ，/w 在/p 党内/nl 实行/v 象/p 军事/n 纪律/n 那样/r 的/u 铁/n 的/u 纪律/n ，/w 党/n 的/u 中央/n 机关/n 必须/d 拥有/v 广泛/a 的/u 权力/n ，/w 得到/v 全体/n 党员/n 的/u 普遍/a 信任/v ，/w 成为/v 一个/mq 有权威/v 的/u 机构/n 。/w 
561		 列宁/nh 所以/c 在/p 胜利/v 后/nd 的/u 社会主义/n 经济/n 建设/v 中/nd 特别/d 强调/v 纪律/n 的/u 重要/a 作用/n ，/w 是/vl 因为/c 社会主义/n 经济/n 建设/v 事业/n 是/vl 受/v 国民经济/n 有/v 计划/n 按/p 比例/n 发展/v 的/u 客观/a 规律/n 制约/v 的/u 缘故/n 。/w 
562		 而/c 在/p 西方/nd ，/w 公元前/nt 八/m 世纪/nt （/w 约/v 当/p 西周/nt 末期/nt ）/w ，/w 雅典/ns 国王/n 提塞斯/nh 便/d 已/d 制定/v 法律/n ，/w 规定/v 按/p 财产/n 关系/n 而/c 不是/vl 按/p 血缘/n 关系/n 划分/v 人口/n 。/w 
563		 总之/c ，/w 建立/v 起/v 合理/a 的/u 少数民族/n 地区/n 农业/n 结构/n ，/w 要/vu 落实/v 好/a 政策/n 和/c 必要/a 的/u 制度/n ，/w 依靠/v 科学/n ，/w 按照/p 当地/n 的/u 实际/n 情况/n 来/vd 安排/v 生产/v ，/w 农区/n 以/p 农/n 为主/v ，/w 牧区/n 以/p 牧/v 为主/v ，/w 林区/n 以/p 林/n 为主/v ，/w 渔区/n 以/p 渔/n 为主/v ，/w 一/m 业/n 为主/v ，/w 多种经营/i ，/w 全面发展/i 。/w 
564		 例如/v ，/w 党内/nl 讨论/v 重大/a 问题/n ，/w 不少/a 时候/n 发扬/v 民主/a 、/w 充分/a 酝酿/v 不够/a ，/w 由/p 个人/n 或/c 少数/n 人/n 匆忙/a 做出/v 决定/v ，/w 很少/a 按照/p 少数/n 服从/v 多数/n 的/u 原则/n 实行/v 投票/v 表决/v ，/w 这/r 表明/v 民主集中制/n 还/d 没有/d 成为/v 严格/a 的/u 制度/n 。/w 
