3		 同年/nt ，/w 我国/n 著名/a 的/u 体操/n 教练员/n 石茂/nh 、/w 林萱/nh 夫妇/n 来/vd 津/j 探亲/v 时/nt 发现/v 了/u 王惠莹/nh 、/w 戚务丽/nh 等/u 好/a 苗子/n ，/w 并/c 把/p 她们/r 带到/v 了/u  [中国] /ns 体操队/n ，/w 为/p 王惠莹/nh 在/p 广阔/a 的/u 体操/n 天地/n 里/nd 驰骋/v 创造/v 了/u 良好/a 的/u 条件/n 。/w 
5		 昨晚/nt ，/w 马三立/nh 、/w 骆玉笙/nh 、/w 马少良/nh 、/w 杨乃彭/nh 等/u 著名/a 演员/n ，/w 在/p  [中国] /ns 戏院/n 为/p 即将/d 出征/v 京津塘高速公路/n 的/u 市政/n 五/m 公司/n 建设者/n 作/v 慰问/v 演出/v 。/w 
7		 著名/a 岭/n 南派/n 画家/n 赵少昂/nh 、/w 黎雄才/nh 、/w 关山月/nh 、/w 杨善深/nh 今天/nt 在/p 北京 [中国] 美术馆/ns 举办/v 四/m 人/n 合作/v 画展/n ，/w 一/m 露/v 他们/r 在/p 画/n 纸上/nl "/w 欢聚/v "/w 的/u 妙趣/n 。/w 
8		 文化部/ni 此举/n 的/u 目的/n ，/w 是以/c 此/r 作为/n 振兴/v 京剧/n 的/u 一个/mq 重要/a 步骤/n ，/w 并/c 在/p 此/r 基础上/nl 选拔/v 参加/v 第二/m 届/q  [中国] /ns 艺术节/n 的/u 京剧/n 新/a 剧目/n 。/w 
9		 参加/v 这次/r 汇演/v 的/u 京/n 、/w 津/n 、/w 沪/ns 京剧院/n 、/w 团/n 和/c  [中国] /ns 京剧院/n ，/w 将/d 各/r 拿出/v 三/m 台/n 剧目/n ：/w 一/m 台/n 是/vl 新/a 创作/v （/w 或/d 改编/v 、/w 移植/v ）/w 的/u 京剧/n 现代戏/n ；/w 一/m 台/n 是/vl 新编/v 古代/nt 戏/n 或/d 经过/p 推陈出新/i 的/u 传统剧目/n ；/w 一/m 台/n 是以/c 三十/m 岁/nt 以下/nd 优秀/a 青年/n 演员/n 参加/v 演出/v 的/u 新/a 创作/v 或/c 新/a 整理/v 改编/v 的/u 折子戏/n 专场/n 演出/v 。/w 
10		 新加坡/ns 著名/a 画家/n 陈有炳/nh 今天/nt 把/p 他/r 的/u ５０/m 余/n 幅/n 书画/n 作品/n 在/p  [中国] 画/n 研究院/n 展示/v 给/p  [中国] /ns 观众/n 。/w 
11		  [中国] 画/n 研究院/n 院长/n 、/w 著名/a 美术家/n 李可/nh 染/v 及/v 美术界/n 一些/m 知名人士/n 参观/v 了/u 展览/v 。/w 
12		 陈有炳/nh 的/u 绘画/n 艺术/n 把/p 西方/nd 艺术/n 和/c  [中国] /ns 写意/n 画/n 巧妙/a 融合/v ，/w 所/u 作/v 山水/n 、/w 花鸟/n 、/w 人物/n 以及/c 书法/n 都/d 有着/v  [中国] /ns 民族/n 传统/n 艺术/n 的/u 特色/n ，/w 作品/n 曾/d 荣获/v 国家/n 奖章/n 。/w 
13		 这次/r 展览/v 由/p  [中国] 画/n 研究院/n 和/c 北京/ns 清秘阁/ns 主办/v 。/w 
14		 展览/v 是/vl 由/p  [中国] /ns 民间/n 剪纸/v 学会/v 、/w 新疆民间文艺研究会/ni 等/u 单位/n 联合/v 举办/v 的/u 。/w 
15		 请看/v 纪录片/n 《/w  [中国] /ns 面向/v 未来/nt 》/w 
16		 市文化局/ni 、/w 市/n 总工会/ni 和/c 团市委/j 联合/v 向/p 全/a 市/n 人民/n 推荐/v 中央新闻纪录电影制片厂/ni 摄制/v 的/u 大型/a 纪录片/n 《/w  [中国] /ns 面向/v 未来/nt 》/w ，/w 并/c 于/p 日前/nt 发出/v 联合/v 通知/n 。/w 
17		 《/w  [中国] /ns 面向/v 未来/nt 》/w 这/r 部/n 影片/n 以/p 大量/a 生动/a 的/u 画面/n 和/c 具有/v 说服力/n 的/u 数据/n ，/w 反映/v 了/u 九/m 年/nt 来/u 我国/n 经济/n 建设/v 和/c 社会/n 发展/v 等/u 几个/mq 方面/n 发生/v 的/u 巨大/a 变化/v 和/c 取得/v 的/u 显著/a 进步/a 。/w 
18		 ５/m 年/nt 前/nd 大卫/nh 又/d 来到/v  [中国] /ns 创作/v 了/u "/w 穿/v 墙/n 术/n "/w 魔术/n 一/m 从/p 长城/n 的/u 这/r 一面/n "/w 穿/v 到/v 另/r 一面/d 。/w 
19		 功夫/n 不负/v 有心人/n ，/w 他/r 成功/a 了/u ，/w １９８９/m 年/nt 他/r 获得/v 了/u "/w 全国/n 丰收/v 杯/n  [中国] 画/n 大奖赛/n "/w 佳作/n 奖/v 和/c "/w  [中国] 画/n 大奖赛/n "/w 优秀奖/n 。/w 
20		 市领导/n 刘晋峰/nh 、/w 张再旺/nh 、/w 刘曾坤/nh 、/w 石坚/nh ，/w  [中国] /ns 钓鱼/v 协会/n 副主席/n 江一真/nh 出席/v 发奖/v 仪式/n ，/w 并/c 颁奖/v 。/w 
21		 西亚德/ns 总统/n 是/vl  [中国] /ns 人民/n 的/u 老朋友/n ，/w 曾/d 两/m 次/q 来/vd 我国/n 访问/v 。/w 
22		 国务院/ni 副/h 总理/n 李先念/nh 、/w 耿飚/nh ，/w 人大常委会/j 副/h 委员长/n 许德珩/nh ，/w 外交部长/n 黄华/nh 、/w 付/v 部长/n 何英/nh ，/w  [中国] 人民解放军/ni 副总/j 参谋长/n 张才千/nh ，/w 外贸/j 部/n 副/h 部长/n 周化民/nh ，/w 外/nd 经部/n 副/h 部长/n 程飞/nh ，/w 农林/j 部/n 副/h 部长/n 肖鹏/nh ，/w 交通部/ni 副/h 部长/n 周惠/nh ，/w 以及/c  [中国] /ns 驻/v 索马里/ns 大使/n 张世杰/nh 也/d 到/v 机场/n 迎接/v 索马里/ns 贵宾/n 。/w 
23		 索马里/ns 人民/n 为/p 维护/v 民族/n 独立/v 、/w 捍卫/v 国家/n 主权/n 和/c 反对/v 霸权主义/n 而/c 进行/v 的/u 英勇/a 斗争/n ，/w 赢得/v 了/u  [中国] /ns 人民/n 的/u 赞赏/v 和/c 钦佩/v 。/w 
24		 首都/n 机场/n 上/nd 飘扬/v 着/u  [中国] /ns 国旗/n 和/c 索马里/ns 国旗/n 。/w 
25		 军乐团/n 奏/v 索马里/ns 国歌/n 和/c  [中国] /ns 国歌/n 。/w 
26		 西亚德/ns 总统/n 由/p 华/nhf 主席/n 陪同/v 检阅/v 了/u  [中国] 人民解放军/ni 陆海空/j 三军/n 仪仗队/n 。/w 
27		 女/n 青少年/j 在/p 鼓乐声/n 中/nd 跳起/v 了/u 优美/a 的/u 舞蹈/n ，/w 人们/n 热情/a 挥舞/v 花束/n 、/w 彩带/n ，/w 高呼/v 口号/n ，/w 向/p 索马里/ns 人民/n 的/u 友好/a 使者/n 表达/v  [中国] /ns 人民/n 的/u 诚挚/a 友情/n 。/w 
28		 索马里/ns 驻/v  [中国] /ns 大使/n 卡欣/nh 和/c 夫人/n ，/w 大使馆/n 外交/n 官员/n 以及/c 各国/n 驻/v  [中国] /ns 的/u 外交/n 使节/n 也/d 到/v 机场/n 迎接/v 。/w 
29		 他/r 在/p 宴会/n 上/nd 发表/v 的/u 讲话/v 中/nd 强调/v 说/v ，/w  [中国] /ns 政府/n 和/c 人民/n 坚决/a 支持/v 索马里/ns 人民/n 维护/v 民族/n 尊严/n 和/c 国家/n 主权/n 的/u 斗争/n 。/w 
30		 李先念/nh 副/h 总理/n 说/v ，/w  [中国] /ns 政府/n 和/c 人民/n 将/d 一如既往/i 坚决/a 站/v 在/p 伟大/a 的/u 非洲/ns 人民/n 一边/d ，/w 坚决/a 支持/v 非洲/ns 人民/n 争取/v 全部/n 解放/v ，/w 坚决/a 支持/v 非洲/ns 国家/n 和/c 人民/n 团结/v 反霸/v 的/u 正义/n 事业/n ，/w 坚决/a 支持/v 他们/r 要求/v 外国/n 军队/n 撤出/v 非洲/ns 的/u 正义/n 斗争/n 。/w 
31		 宴会厅/n 里/nd 今晚/nt 并排/d 悬挂/v 着/u 索马里/ns 国旗/n 和/c  [中国] /ns 国旗/n ，/w 洋溢/v 着/u 中/j 索/j 两国/n 人民/n 友好/a 的/u 热烈/a 气氛/n 。/w 
32		 国务院/ni 副/h 总理/n 耿飚/nh ，/w 人大常委会/j 付/h 委员长/n 许德珩/nh ，/w 外交部长/n 黄华/nh ，/w 文化部长/n 黄镇/nh ，/w  [中国] 人民解放军/ni 副总/j 参谋长/n 张才千/nh ，/w 出席/v 了/u 宴会/n 。/w 
33		  [中国] /ns 政府/n 和/c 人民/n 坚决/a 支持/v 索马里/ns 政府/n 和/c 人民/n 的/u 这/r 一/m 正义/n 、/w 果敢/a 的/u 行动/n ，/w 并/c 为/p 你们/r 所/u 取得/v 的/u 积极/a 成果/n 感到/v 由衷/a 的/u 高兴/a 。/w 
34		 西亚德/ns 总统/n 热烈/a 祝贺/v  [中国] /ns 五/m 届/q 人大/j 的/u 召开/v 。/w 
35		 他/r 说/v ，/w 我们/r 相信/v ，/w 在/p 华/ns 主席/n 的/u 领导/n 下/nd ，/w  [中国] /ns 一定/d 能/vu 实现/v 农业/n 、/w 工业/n 、/w 科技/n 和/c 国防/n 的/u 现代化/v ，/w 使/v  [中国] /ns 在/p 本世纪/nt 内/nd 成为/v 一个/mq 社会主义/n 强国/v 。/w 
36		 它/r 还/d 唆使/v 越南/ns 当局/n 反华/v 排华/v ，/w 竭力/v 挑拨/v  [中国] /ns 和/c 东南亚/ns 国家/n 的/u 关系/n 。/w 
37		  [中国] 科学院/ni 、/w  [中国] 社会科学院/ni 和/c 南斯拉夫/ns 社会主义/n 联邦/n 共和国/n 科学/n 艺术院/n 委员会/n 科学/n 合作/v 协议/n 九月/nt 十八/m 日/nt 下午/nt 在/p 北京/ns 签字/v 。/w 
38		 国务院/ni 副/h 总理/n 方毅/nh ，/w 南斯拉夫/ns 驻/v  [中国] /ns 大使/n 米尔科·奥斯托依奇/nh ，/w /ws 出席/v 了/u 签字/v 仪式/n 。/w 
39		 九月/nt 十八/m 日/nt ，/w 中华人民共和国/ns 外交部/ni 部长/n 黄华/nh 和/c 澳大利亚/ns 驻/v  [中国] /ns 大使/n 伍达德/nh 就/d 这/r 项/q 协议/n 在/p 北京/ns 签署/v 了/u 换文/v 。/w 
40		 胡鞍钢/nh 王毅/nh 恳谈/v  [中国] /ns 的/u 困境/n 、/w 选择/v 与/c 希望/v 
41		 前不久/nt ，/w 记者/n 带/v 着/u 这个/r 问题/n 走访/v 了/u  [中国] 科学院/ni 国情/n 分析/v 研究/v 小组/n 的/u 胡鞍钢/nh 和/c 王毅/nh 。/w 
42		 １９８７/m 年/nt ，/w 受/v 中央/n 有关/p 部门/n 委托/v ，/w 由/p  [中国] 科学院/ni 学部委员/n 周立三/nh 先生/n 主持/v 组成/v 了/u  [中国] 科学院/ni 国情/n 分析/v 研究/v 小组/n 。/w 
43		 ─/w ─/w  [中国] /ns 现代化/v 的/u 进程/n ，/w 只能/vu 采取/v 持久战/n ，/w 必须/d 反对/v 速/a 胜/v 的/u 短期/nt 心理/n 。/w 
44		 ─/w ─/w 依据/p 国情/n ，/w  [中国] /ns 的/u 现代化/v 道路/n 需要/v 选择/v 非/d 传统/n 的/u 发展/v 模式/n 。/w 
45		 我们/r 必须/d 开诚布公/i 地/u 告诉/v 共和国/n 公民/n ：/w 在/p 相当/d 长/a 的/u 时间/n 内/nd ，/w  [中国] /ns 大陆/nl 既/c 无条件/v 与/c 美国/ns 等/u 发达国家/n 的/u 资源/n 消费/v 水平/n 相比/v ，/w 也/d 无/v 能力/n 与/c 香港/ns 、/w 台湾/ns 、/w 澳门/ns 地区/n 同胞/n 的/u 消费/v 水平/n 相比/v 。/w 
46		 ─/w ─/w  [中国] /ns 的/u 基本/a 国情/n 和/c 激烈/a 竞争/v 的/u 国际/n 环境/n 决定/v 了/u 我们/r 这/r 一代/nt 人/n 和/c 下/nd 几/m 代/nt  [中国] 人/n ，/w 必须/d 具备/v 生存/v 的/u 危机感/n 、/w 民族/n 的/u 忧患/n 感/n 和/c 改革/v 的/u 紧迫感/n ，/w 树立/v 长期/nt 艰苦奋斗/i 的/u 整体/n 民族/n 精神/n ，/w 励精图治/i ，/w 走出/v 困境/n 。/w 
47		  [中国] /ns 大陆/nl 总人口/n 数/n 由/p １９４９/m 年/nt 的/u ５/m ./w /ws ４/m 亿/m 增长/v 到/v 去/v 年底/nt 的/u １１/m ./w １１/m 亿/m 多/m 人/n ，/w 翻/v 了/u 一番/mq 多/a 。/w 
48		 今年/nt  [中国] /ns ６０/m 岁/nt 以上/nd 的/u 老年人/n 总数/n 有可能/v 突破/v １/m 亿/m ，/w ２０４０/m 年/nt 达到/v 最高峰/n ，/w 将/d 为/p ３/m ./w ２/m 亿/m ，/w 人口/n 老化/v 严重/a 。/w 
49		  [中国] /ns 劳动/v 适龄/a 人口/n （/w １５/m -/w ６４/m 岁/nt ）/w 在/p ２０２０/m 年/nt 将/d 达/v １０/m 亿/m ，/w 出现/v 基数/n 庞大/a 、/w 日趋/d 增长/v 的/u 剩余/v 劳动力/n 。/w 
50		  [中国] /ns 人口/n 的/u 数量/n 已/d 大大/d 超过/v 社会/n 经济/n 负荷/n 能力/n 和/c 合理/a 的/u 资源/n 承载/v 人口/n 。/w 
51		  [中国] /ns 生态/n 环境/n 的/u 现状/n 是/vl ：/w 先天不足/i ，/w 并非/d 优越/a ；/w 后天/nt 失调/v ，/w 人为/a 破坏/v ；/w 退化/v 污染/v ，/w 兼而有之/i ；/w 局部/n 在/d 改善/v ，/w 整体/n 在/d 恶化/v ，/w 治理/v 能力/n 远远/a 赶不上/v 破坏/v 的/u 速度/n 。/w 
52		 这样/r ，/w 到/v 下/nd 一/m 世纪/nt ，/w  [中国] /ns 人口/n 如/v 达到/v １５/m 亿/m ，/w 人均/v 粮食/n 播种/v 面积/n 将/d 不足/v １/m 亩/q 。/w 
53		 因此/c ，/w 如何/r 解决/v 十几/m 亿/m 人口/n 的/u 基本/a 生存/v 需求/n ─/w ─/w 吃饭/v 问题/n ，/w 将/d 是/vl  [中国] /ns 长期/nt 面临/v 的/u 最大/a 问题/n 。/w 
54		 如果说/i ，/w ７０/m 年代/nt  [中国] /ns 农村/n 改革/v 动因/n 之一/m 是/vl  [中国] /ns 农民/n 濒于/v 生存/v 危机/n 的话/u ，/w 那么/r 如今/nt  [中国] /ns 改革开放/i 的/u 更/d 深刻/a 、/w 更/d 深远/a 动因/n ，/w 还/d 在于/v 三/m 大/a 人口/n 高峰/n 相继/d 来临/v 之前/nt 的/u 发展/v 机会/n 是/vl 唯一/a 的/u ，/w 或者说/c ，/w  [中国] /ns 经济/n 发展/v 的/u 起飞/v 时间/n 是/vl 被/p 严格/a 限定/v 的/u ，/w 严格/a 地/u 讲/v 还/d 只有/d ３０/m 年/nt （/w １９９０/m -/w ２０２０/m ）/w 。/w 
55		 胡鞍钢/nh 和/c 王毅/nh 告诉/v 记者/n ，/w 中科院/j 国情/n 分析/v 小组/n 的/u 专家/n 学者/n 们/k 对/p  [中国] /ns 国情/n 既/c 反对/v 盲目/a 乐观主义/i ，/w 也/d 反对/v 悲观主义/n ，/w 而/c 持有/v 条件/n 的/u 谨慎/a 乐观/a 论/n 。/w 
56		 他们/r 认为/v ，/w 在/p 基本/d 满足/v 以上/nd 假设/v 条件/n 的/u 前提/n 下/nd ，/w 我们/r 有可能/v 从/p １９８０/m 年/nt 到/v ２０２０/m 年/nt 进入/v  [中国] /ns 经济/n 持续/v 增长/v 的/u 阶段/n 。/w 
57		 在/p 此/r 基础上/nl ，/w 中科院/j 国情/n 分析/v 小组/n 提出/v  [中国] /ns 现代化/v 的/u 基本/a 的/u 战略/n 选择/v 和/c 模式/n 选择/v 。/w 
58		 Ａ/ws 、/w  [中国] /ns 的/u 现代化/v 必须/d 坚持/v 持久战/n 
59		  [中国] /ns 发展/v 工业化/v 时间/n 比/p 西方/nd 工业化/v 国家/n 大约/d 迟/a 了/u １００/m 至/v １５０/m 年/nt ，/w 发展/v 起点/n 很/d 低/a ，/w 再/d 加上/v 以上/nd 谈/v 的/u 人口/n 、/w 资源/n 、/w 环境/n 、/w 粮食/n 的/u 多/a 重/q 困境/n 的/u 限制/v 因素/n 和/c 发展/v 中/nd 的/u 问题/n ，/w 这/r 就/d 决定/v 了/u  [中国] /ns 改革/v 与/c 发展/v 的/u 长期性/n 、/w 艰巨性/n 与/c 痛苦/a 性/k 。/w 
60		  [中国] /ns 的/u 现代化/v 将/d 是/vl 一个/mq 不断/d 渐变/v 、/w 积累/v 、/w 进而/c 部分/n 质变/n 的/u 长期/nt 历史/n 过程/n ，/w 我们/r 不能/vu 期望/n 靠/v 短期/nt 的/u 经济/n 奇迹/n ，/w 大规模/n 的/u 群众运动/n 和/c 频繁/a 的/u 生产关系/n 变动/v 来/vd 实现/v 经济/n 腾飞/v 。/w 
61		 Ｂ/ws 、/w  [中国] /ns 现代化/v 必须/d 选择/v 节省/v 资源/n 、/w 适度/a 消费/v 的/u 非/h 传统/n 发展/v 模式/n 
62		  [中国] /ns 作为/v 较/d 晚/a 加入/v 现代化/v 进程/n 的/u 国家/n ，/w 遇到/v 了/u 与/c 以上/nd 国家/n 不同/a 的/u 发展/v 环境/n 和/c 增长/v 机会/n ：/w  [中国] /ns 是/vl 人口/n 巨国/ns ，/w 人口/n 总数/n 大大/d 超过/v 工业化/v 国家/n 的/u 人口/n 总和/n ；/w  [中国] /ns 人均/v 资源/n 占有量/n 只/d 及/v 工业化/v 国家/n 的/u 几/m 分之/u 一/m 甚至/d 几十/m 分之/u 一/m ；/w  [中国] /ns 打开/v 对外开放/v 的/u 国门/n 比/p 日本/ns 迟/v 了/u １００/m 年/nt 左右/n ，/w 国际/n 市场/n 早已/d 被/p 瓜分/v 完毕/v ；/w 世界/n 资本主义/n 经济/n 又/d 一/m 次/q 进入/v 经济/n 长波/n 的/u 下降/v 波/n ，/w 从/p 外部/nd 刺激/v  [中国] /ns 经济起飞/v 受到/v 了/u 极/d 大/a 限制/v ；/w 社会主义制度/n 决定/v 了/u  [中国] /ns 不/d 可能/vu 重/d 蹈/v 他国/n 依靠/v 对外/d 战争/n 积累/v 原始/a 资本/n 和/c 物质/n 财富/n 的/u 道路/n 。/w 
63		 所以/c ，/w 为了/p 摆脱/v 落后/a 面貌/n ，/w  [中国] /ns 的/u 现代化/v 道路/n 只能/vu 独辟蹊径/i ，/w 选择/v 非/h 传统/n 的/u 现代化/v 发展/v 模式/n 。/w 
64		 总之/c ，/w 在/p 本世纪/nt 内/nd 和/c 下/nd 世纪/nt 上半叶/nt ，/w  [中国] /ns 人均/v 各/r 类/n 主要/a 资源/n 消费/v 水平/n 大体/n 保持/v 目前/nt 水准/n 或/c 略有/v 提高/v ，/w 并/c 在/p 以上/nd 消费/v 数量/n 的/u 约束/v 下/nd 调整/v 结构/n ，/w 提高/v 质量/n 。/w 
65		 胡鞍钢/ni 和/c 王毅/nh 强调/v 指出/v ，/w 这/r 种/q 模式/n 绝不/d 是/vl 一/m 种/q 理想/n 的/u 模式/n ，/w 也/d 并非/d 是/vl 出于/v 自愿/v 的/u 选择/v ，/w 它/r 是/vl 在/p  [中国] /ns 既定/a 的/u 人口/n 、/w 资源/n 总量/n 和/c 发展/v 水平/n 的/u 限制/v 下/nd 迫不得已/i 的/u 选择/v ，/w 也是/vl 唯一/a 的/u 选择/v ，/w 它/r 与/c 消耗/v 、/w 破坏/v 我们/r 的/u 子孙后代/i 赖以/v 生存/v 和/c 发展/v 的/u 自然/a 支持/v 系统/n 和/c 资源/n 基础/n 的/u 巨大/a 代价/n 相比/v ，/w 为/p 中华民族/n 的/u 千秋万代/i 长远/a 计议/v ，/w 是/vl 值得/v 的/u 和/c 必要/a 的/u 。/w 
66		 胡鞍钢/nh 和/c 王毅/nh 恳切/a 地/u 说/v ：/w 作为/v  [中国] /ns 的/u 科学家/n 和/c 学者/n ，/w 良知/n 和/c 历史/n 责任/n 敦促/v 我们/r 责/n 无/v 旁/nd 货/n 地/u 既/c 告/v 民/n 以/p 实情/n ，/w 又/d 要/vu 晓/v 众/a 喻/v 大义/n ，/w 让/p 全体/n 共和国/n 公民/n 把/p 由于/c 对外开放/v 产生/v 的/u 落后/a 感/n 和/c 危机感/n ，/w 有意识/v 地/u 与/c 自强不息/i 、/w 百折不挠/i 的/u 民族/n 意识/n 相/d 融合/v ，/w 历史/n 和/c 现实/n 决定/v 了/u 我们/r 这/r 一代/nt 必须/d 是/vl 艰苦奋斗/i 的/u 一代/nt ，/w 为/p 子孙后代/i 奉献/v 的/u 一代/nt ，/w 同时/c 也是/vl 托起/v 民族/n 振兴/v 希望/v 之/u 光/n 的/u 一代/nt 。/w 
67		 面对/v  [中国] /ns 人口/n 过多/a 、/w 人均/v 资源/n 短缺/v 的/u 落后/a 条件/n ，/w 我们/r 致力于/v 现代化/v 建设/v 所/u 寄予/v 的/u 希望/v 在/p 哪里/r 呢/u ？/w 
68		 教育/v 和/c 科技/n 是/vl  [中国] /ns 经济/n 和/c 社会/n 发展/v 的/u 动力/n ，/w 科技/n 进步/a 是/vl 我们/r 突破/v 人口/n 与/c 资源/n 矛盾/n 僵局/n 的/u 出路/n 所在/n 。/w 
69		 除此之外/i ，/w 胡鞍钢/nh 和/c 王毅/nh 分析/v 了/u 推动/v  [中国] /ns 现代化/v 进程/n 的/u 若干/m 有利/a 因素/n ，/w 或/c 称/v 潜在/a 资源/n ：/w 我国/n 的/u 人民/n 与/c 文化/n 统一/v ，/w 奠定/v 了/u 国家/n 的/u 凝聚力/n ；/w 我国/n 作为/v 一个/mq 独立自主/i 的/u 社会主义/n 国家/n ，/w 具备/v 了/u 一个/mq 国家/n 经济/n 发展/v 的/u 必不可少/i 的/u 前提/n 条件/n ；/w 我国/n 的/u 人民政府/n ，/w 能够/vu 有效/a 地/u 动员/v 和/c 利用/v 社会/n 的/u 各种/r 资源/n 和/c 力量/n ，/w 为/p 特定/a 的/u 工业化/v 目标/n 服务/v ；/w 我国/n 建立/v 了/u 比较/d 完整/a 的/u 工业体系/n 和/c 国民经济/n 体系/n ，/w 具有/v 了/u 上万/m 亿/m 元/q 的/u 固定/v 资金/n ；/w 我国/n 作为/v 一个/mq 后进/a 国家/n ，/w 在/p 选择/v 经济/n 发展/v 模式/n 、/w 制定/v 发展/v 战略/n 等/u 方面/n 都/d 具有/v "/w 后/nd 发/v 优势/n "/w 。/w 
70		 不久前/nt ，/w 一/m 条/n 报道/v 说/v ，/w 在/p 电视剧/n 《/w 铁人/n 》/w 播出/v 后/nd ，/w 一/m 位/q 老人/n 听说/v 年轻人/n 喜欢/v 铁人/n 时/nt ，/w 高声/n 说/v 「/w  [中国] /ns 有救/v 了/u ！/w 
71		  [中国] /ns 有救/v 了/u ！/w 
72		 在/p 新/a 的/u 形势/n 下/nd ，/w 这/r 项/q 工作/n 对于/p 坚持/v 四项基本原则/n ，/w 反对/v 资产阶级/n 自由化/v ，/w 培养/v 和/c 造就/v 无产阶级/n 革命/v 事业/n 接班人/n ，/w 对于/p 恢复/v 和/c 发扬/v 党/n 的/u 优良/a 传统/n ，/w 吸取/v 和/c 借鉴/v 党/n 的/u 历史/n 经验/n ，/w 实现/v 我国/n 政治/n 、/w 经济/n 和/c 社会/n 的/u 进一步/v 稳定/a 发展/v ，/w 对于/p 完成/v 党/n 在/p 新时期/n 的/u 总任务/n ，/w 推进/v 有 [中国] 特色的社会主义/n 伟大/a 事业/n ，/w 都/d 具有/v 十分/d 重大/a 的/u 现实/n 意义/n 和/c 深远/a 的/u 历史/n 意义/n 。/w 
73		  [中国] 人民银行/ni 全国/n 分行/n 长/n 会议/n 在/p 京/ns 举行/v 
74		 今天/nt 结束/v 的/u  [中国] 人民银行/ni 全国/n 分行/n 长/n 会议/n 确定/v 人民/n 银行/n 一九八一/m 年/nt 的/u 中心/n 任务/n 是/vl ：/w 认真/a 贯彻/v 狠抓/v 调整/v 、/w 稳定/a 经济/n 的/u 方针/n ，/w 切实/a 加强/v 信贷/n 管理/v ，/w 严格/a 控制/v 贷/v 币/n 发行/v ，/w 稳定/a 市场/n 物价/n ，/w 保证/v 国民经济/n 调整/v 的/u 顺利/a 进行/v 。/w 
75		  [中国] 出版工作者协会/ni 副主席/n 陈原/nh 专程/d 从/p 北京/ns 来/vd 上海/ns ，/w 向/p 大会/n 致/v 贺词/n 。/w 
76		 科纳雷/nh 总统/n 应/vu 杨尚昆/nh 主席/n 邀请/v 于/p 今天/nt 抵/v 京/n ，/w 开始/v 对/p  [中国] /ns 进行/v 正式/a 访问/v 。/w 
77		 对/a  [中国] /ns 再次/d 成功/a 发射/v 澳/n 星/n 
78		 当/p  [中国] /ns "/w 长征/n 二/m 号/n Ｅ/ws "/w 捆绑式/n 火箭/n ２１/m 日/nt 晚/a 将/p 奥普图斯通讯公司/ni 的/u "/w 澳赛特Ｂ２/ni "/w 通信卫星/n 送入/v 预定/v 轨道/n ，/w 奥普图斯公司/ni 运营/v 部/n 负责人/n  博特曼/nh 立即/d 发表/v 讲话/v ，/w 热烈/a 祝贺/v  [中国] /ns 再次/d 发射/v 澳/n 星/n 成功/a 。/w 
79		 博特曼/nh 说/v ，/w 今年/nt 八月/nt ，/w  [中国] /ns 曾/d 成功/a 地/u 发射/v 了/u 第一/m 颗/q 澳/n 星/n 。/w 
80		 他/r 说/v ，/w  [中国] /ns 的/u 航天/v 技术/n 给/p 人/n 留下/v 深刻/a 印象/n 。/w 
81		 他/r 还/d 说/v ，/w 这次/r 发射/v 成功/a ，/w 也是/vl 对/p 澳大利亚/ns 、/w 美国休斯公司/ni 和/c  [中国] /ns 航天/v 计划/n 密切/a 合作/v 的/u 赞许/v 。/w 
82		 江泽民/nh 为/p 《/w  [中国] /ns 测绘/v 报/n 》/w 题词/v 
83		 中共中央/j 总书记/n 江泽民/nh 最近/nt 为/p 将于/p １９９３/m 年/nt 元旦/nt 创刊/v 的/u 周报/n 《/w  [中国] /ns 测绘/v 报/n 》/w 题词/v ，/w 内容/n 是/vl ：/w "/w 发展/v 我国/n 测绘/v 事业/n ，/w 为/p 社会主义/n 现代化/v 建设/v 服务/v 。/w "/w 
84		 香港 [中国] 旅游协会/ni 、/w 香港中华出入口商会/ni 等/u ２５０/m 多/m 个/q 社会团体/n 、/w 基层/n 组织/n 、/w 工会/n 、/w 工商/j 团体/n 以及/c 一些/m 区/n 议员/n 办事处/n ２０/m 日/nt 联/v 署/n 发表/v "/w 平稳/a 过渡/v 、/w 安居乐业/i "/w 的/u 声明/v ，/w 要求/v 彭定康/nh 切实/a 执行/v 中英/j 联合声明/v 、/w 基本法/n 和/c 中英/j 达成/v 的/u 谅解/v 协议/n ，/w 放弃/v 其/r "/w 政改/j 方案/n "/w 。/w 
85		 会议/n 讨论/v 通过/p 了/u 《/w 关于/p 学习/v 邓小平/nh 同志/n 建设/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 理论/n 的/u 决定/v 》/w ，/w 《/w 决定/v 》/w 要求/v 各级/n 团组织/n 响应/v 党/n 的/u 十四大/j 号召/v ，/w 深入/a 学习/v 邓小平/nh 同志/n 建设/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 的/u 理论/n ，/w 采取/v 生动/a 有效/a 的/u 方法/n ，/w 保证/v 学习/v 效果/n ，/w 紧密/a 联系/n 实际/a ，/w 真抓实干/i 。/w 
86		 会议/n 还/d 审议/v 通过/p 了/u 《/w 关于/p 召开/v  [中国] 共产主义青年团/ni 第/h 十三/m 次/q 全国代表大会/n 的/u 决议/n 》/w ，/w 决定/v １９９３/m 年/nt ５/m 月/nt 在/p 北京/ns 召开/v  [中国] 共产主义青年团/ni 第/h 十三/m 次/q 全国代表大会/n 。/w 
87		 ２２/m 岁/nt 的/u  [中国] /ns 女子/n 举重/n 名将/n 邢芬/nh ，/w 今天/nt 将/p 三/m 项/q 世界/n 纪录/v 永久/a 地/u 载入/v 国际/n 举/v 坛/n 史册/n －/w 她/r 在/p 这里/r 举行/v 的/u 第/h 五/m 届/q 亚洲/ns 女子/n 举重/n 锦标赛/n 上/nd ，/w ６/m 次/q 试/v 举/v ，/w ６/m 次/q 成功/a ，/w ６/m 次/q 刷新/v ４４/m 公斤/q 级/n 抓举/n 、/w 挺举/v 和/c 总成绩/n 的/u 世界/n 纪录/v 。/w 
88		 在/p 前/nd 几/m 轮/n 比赛/v 中/nd ，/w 他们/r 曾/d 淘汰/v 了/u 奥运会/j 冠军/n 、/w  [中国] /ns 的/u 王涛/nh ／/w 吕林/nh 。/w 
89		  [中国] /ns 足坛/n 日前/nt 出/v 了/u 一/m 件/n 不大不小/i 的/u 事/n 。/w 
90		 据报/v ，/w  [中国] /ns 足球队/n 主教练/n 施拉普纳/nh 抛下/v 正在/d 新加坡/ns 激战/v 的/u 球队/n ，/w 携/v 夫人/n 一同/d 飞回/v 德国/ns 家乡/n ，/w 欢/a 渡/v 圣诞节/nt 去/v 也/d 。/w 
91		 此种/r 情况/n 在/p  [中国] /ns 体育/n 史/n 上/nd 恐怕/d 是/vl 极/d 罕见/a 的/u 。/w 
92		 试想/v 一下/mq ，/w 如果/c 这位/r 教练/n 是/vl  [中国] 人/n ，/w 那/r 还/d 了/u 得/u ？/w 
93		 若/c 按/p 我们/r 传统/n 眼光/n 来看/v ，/w 被/p  [中国] /ns 球迷/n 亲切/a 地/u 称为/v "/w 施/nhf 大爷/n "/w 的/u 这位/r 主教练/n 的/u 行为/n ，/w 至少/d 宜于/v 扣上/v 这么/r 几/m 顶/n "/w 帽子/n "/w 。/w 
94		 好在/d 他/r 是/vl 德国/ns 人/n ，/w 对/p  [中国] /ns 不/d 存在/v 爱国/v 还是/d 卖国/v 的/u 问题/n 。/w 
95		 在/p 施拉普纳/nh 的/u 率领/v 下/nd ，/w  [中国] 队/n 在/p 新加坡/ns 举行/v 的/u 鱼尾/n 狮/n 杯/n 足球赛/n 中/nd 闯进/v 了/u 四/m 强/a 。/w 
96		 １５/m 日/nt 他/r 离队/v 后/nd ，/w  [中国] 队/n 在/p 半决赛/n 中/nd ３/m 比/p １/m 胜/v 莫斯科火车头队/ni ，/w 在/p 决赛/n 中/nd 却/d 以/p １/m 比/p ３/m 败给/v 了/u 韩国/ns 队/n 。/w 
97		 赛后/nt 临时/a "/w 补缺/v "/w 的/u 徐根宝/nh 教练/n 直言/v ：/w "/w  [中国] 队/n 该/vu 输/v "/w ，/w 这/r 场/q 比赛/v 是/vl "/w 踢/v 得/u 最/d 差/a 的/u 一/m 场/q "/w 。/w 
98		 会议/n 要求/v 各级/n 人民政协/j 一定/d 要/vu 协助/v  [中国] 共产党/ni 的/u 各级/n 组织/n 和/c 人民政府/n ，/w 宣传/v 群众/n 、/w 组织/v 群众/n 、/w 动员/v 群众/n ，/w 大胆/a 揭发/v 刑事犯罪/v 分子/n ，/w 坚决/a 打击/v 严重/a 危害/v 社会/n 治安/n 的/u 犯罪/v 活动/n 。/w 
99		 《/w 邓小平/nh 文选/n 》/w 是/vl 一/m 部/n 杰出/a 的/u 马克思主义/n 著作/n ，/w 是/vl 马克思主义/n 普遍/a 真理/n 同/c 我国/n 新/a 的/u 历史/n 时期/nt 的/u 具体/a 实践/v 相/d 结合/v 的/u 产物/n ，/w 是/vl  [中国] 共产党/ni 中央/n 正确/a 意见/n 的/u 集体/n 创造/v 。/w 
100		 它/r 系统/a 地/u 反映/v 了/u 以/p 邓小平/nh 同志/n 为/vl 代表/n 的/u  [中国] 共产党/ni 的/u 正确/a 领导/n 。/w 
101		 在/p 我国/n 拨乱反正/i 、/w 致力/v 振兴/v 的/u 历史/n 转折/v 关头/n ，/w 邓小平/nh 同志/n 以/p 无产阶级/n 革命家/n 的/u 胆略/n 和/c 远见卓识/i 为/vl  [中国] /ns 人民/n 建立/v 了/u 不可磨灭/i 的/u 功勋/n 。/w 
102		 它/r 是/vl 建设/v 有 [中国] 特色的社会主义/n 的/u 建国/v 大纲/n ，/w 是/vl 制定/v 正确/a 的/u 路线/n 、/w 方针/n 、/w 政策/n 的/u 理论/n 基础/n 。/w 
103		 为了/p 进一步/v 认真/a 学习/v 《/w 邓小平/nh 文选/n 》/w ，/w 推动/v 人民政协/j 各项/r 工作/n 的/u 发展/v ，/w  [中国] 人民政治协商会议第六届全国委员会常务委员会/ni 第二/m 次/q 会议/n 特/d 作/v 如下/v 通知/n ：/w 
104		 中共中央/j 七月/nt 十二/m 日/nt 关于/p 学习/v 《/w 邓小平/nh 文选/n 》/w 的/u 通知/n 中/nd 指出/v ：/w "/w 认真/a 学习/v 《/w 邓小平/nh 文选/n 》/w ，/w 能够/vu 帮助/v 我们/r 进一步/v 认识/v 党/n 的/u 这个/r 伟大/a 转折/v 时期/nt 的/u 历史/n ，/w 认识/v 十一/m 届/q 三中全会/j 路线/n 的/u 由来/n 和/c 发展/v ，/w 认识/v 十二大/j 提出/v 的/u 建设/v 有 [中国] 特色的社会主义/n 正确/a 道路/n 的/u 主要/a 内容/n 和/c 主要/a 保证/n ，/w 认识/v 我们/r 党/n 在/p 新/a 的/u 历史/n 条件/n 下/nd 坚持/v 和/c 发展/v 毛泽东思想/n 的/u 新/a 成果/n 。/w "/w 
105		 作为/v 发展 [中国] 家/n 的/u 墨西哥/ns 在/p 经济/n 发展/v 水平/n 和/c 工资/n 收入/n 等/u 方面/n 同/p 美国/ns 和/c 加拿大/ns 存在/v 巨大/a 差异/n ，/w 北美/ns 自由贸易区/n 的/u 形成/v 将/d 吸引/v 北美/ns 的/u 制造业/n 等/u 行业/n 向/p 劳动力/n 低廉/a 的/u 墨西哥/ns 转移/v ，/w 有利于/v 墨西哥/ns 产品/n 进入/v 美/j 加/j 市场/n ，/w 并/c 能/vu 使/v 更/d 多/a 的/u 墨西哥/ns 人/n 流入/v 美国/ns 工作/v ，/w 从而/c 减轻/v 墨西哥/ns 国内/nl 的/u 就业/v 压力/n 。/w 
106		 邓/nhf 大姐/n 和/c 周/nhf 总理/n 是/vl  [中国] 共产党/ni 人/n 的/u 杰出/a 代表/n 。/w 
107		 她们/r 谈到/v ：/w 她/r 的/u "/w 遗嘱/n "/w 代表/v 了/u  [中国] 共产党/ni 优良/a 传统/n 的/u 精髓/n ，/w 她/r 这/r 种/q 奉献/v 精神/n 是/vl 无价之宝/i 。/w 
108		 衢州/ns 产/v 的/u "/w 宫宝/ni "/w 口服/v 营养液/n 七月/nt 七/m 日/nt 由/p 新华社/ni 和/c 国家体委/j 推荐/v ，/w 被/p 定为/v 二十五/m 届/q 奥运会/j  [中国] /ns 体育/n 代表团/n 饮用/v 的/u 滋补品/n 。/w 
109		  [中国] 科学院/ni 学部委员/n 、/w 复旦大学/ni 副/h 校长/n 、/w 著名/a 数学家/n 谷超豪/nh 教授/n ，/w 近年来/nt 从事/v 规范/n 场/n 数学/n 结构/n 的/u 研究/v ，/w 取得/v 深入/a 、/w 系统/a 的/u 、/w 处于/v 国际/n 前沿/nl 的/u 研究/v 成果/n 。/w 
110		  [中国] 人民保险公司上海市分公司/ni 决定/v 从/p 今年/nt 四/m 月份/nt 起/v ，/w 在/p 本市/n 市区/n 恢复/v 开展/v 简易/a 人身保险/i 业务/n 。/w 
111		 由/p  [中国] 书法家协会上海分会/ni 主办/v 的/u 《/w 上海市/ns 书法/n 展览/n 》/w 四月/nt 十二/m 日/nt 在/p 美术/n 展览馆/n 隆重/a 开幕/v 。/w 
112		 最近/nt ，/w 记者/n 应邀/v 观赏/v 了/u 《/w  [中国] /ns 道教/n 斋/n 醮/x ·/w 上海/ns 卷/n 》/w 录相/n 片/n 。/w 
113		 道教/n 是/vl 在/p  [中国] /ns 原始/a 宗教/n 基础上/nl 发展/v 起来/vd 的/u 多/a 神/n 教/n ，/w 承袭/v 古代/nt 社会/n 的/u 自然/n 崇拜/v 和/c 民间/n 祭祀/v ，/w 有/v 近/v 两千/m 年/nt 的/u 历史/n ，/w 是/vl  [中国] /ns 土生土长/i 的/u 宗教/n 。/w 
114		 这/r 部/q 录相/n 片/n 所/u 记录/v 的/u 斋/n 醮/n 仪式/n ，/w 对于/p 研究/v 宗教/n 学/k 、/w 民俗学/n 和/c  [中国] /ns 文化史/n ，/w 都/d 有/v 较/d 大/a 的/u 价值/n 。/w 
115		 一/m 位/q 古籍/n 专家/n 认为/v ，/w 道教/n 的/u 斋/n 醮/x 是/vl 道地/a 的/u  [中国] /ns 色彩/n ，/w 它/r 的/u 渊源/n 应该/vu 追溯到/v 《/w 楚辞/n 》/w 那个/r 时代/nt ，/w "/w 九/m 歌/n "/w 就是/vl 祭神/v 乐/n 歌/n 。/w 
116		  [中国] 人民解放军上海警备区/ni 司令员/n 巴忠倓/nh 昨晚/nt 在/p 锦江饭店/ni 设宴/v 招待/v 意大利/ns 国防/n 副/h 参谋长/n 罗贝尔托·尤奇/nh 中将/n 率领/v 的/u 意大利/ns 军事/n 代表团/n 。/w 
117		  [中国] /ns 选手/n 郑晨/nh 今天/nt 下午/nt 在/p 这里/r 举行/v 的/u 第/h 六/m 届/q 亚洲/ns 田径/n 锦标赛/n 第二/m 天/nt 比赛/n 中/nd ，/w 一/m 小时/q 内/nd 两/m 破/v 男子/n 一百/m 米/q 赛跑/v 亚洲/ns 纪录/n ，/w 并/c 夺得/v 这个/r 项目/n 的/u 金牌/n 。/w 
118		 最近/nt ，/w 国家科委/j 和/c  [中国] 科学院/ni 召集/v 有关/v 专家/n 开会/v ，/w 正式/a 验收/v 了/u 两/m 项/q 引进/v 技术/n ：/w 大型/a 扫描/v 电子显微镜/n 和/c 大型/a 有机质谱计/n 。/w 
119		 这/r 两/m 项/q 大型/a 精密/a 科学/n 仪器/n 技术/n ，/w 是/vl 由/p 东方科学院仪器进出口公司/ni 和/c  [中国] 科学院科学仪器厂/ni 引进/v 的/u 。/w 
120		 一切/r 为了/p 建设/v  [中国] 式/n 的/u 社会主义/n 
121		 世界/n 各国/n 通讯社/n 和/c 报纸/n 广泛/a 报道/v 了/u 中共中央/j 关于/p "/w 七五/j "/w 计划/n 的/u 建议/n 和/c 赵紫阳/nh 关于/p 这个/r 建议/n 所/u 作/v 的/u 说明/n ，/w 认为/v 这个/r 建议/n 表明/v  [中国] /ns 将/d 继续/v 大力/d 推行/v 经济改革/v 和/c 对外开放/v 的/u 政策/n 。/w 
122		 减少/v 国家/n 对/p 工业/n 的/u 控制/v ，/w 并/c 保持/v 每年/nt 百/m 分之/u 七/m 的/u 增长率/n ，/w 建议/n 表明/v  [中国] /ns 将/d 继续/v 推进/v 经济体制/n 改革/v 和/c 对/p 外部/nd 世界/n 开放/v 。/w 
123		 路透社/ni 二十五/m 日/nt 的/u 报道/n 说/v ，/w 中共中央/j "/w 七五/j "/w 计划/n 的/u 建议/n ，/w 突出/a 表明/v  [中国] /ns 将/d 改革/v 城市/n 经济/n ，/w 因为/c 农村经济/n 自/p 一九七九/m 年/nt 开始/v 改革/v 以来/nt 已经/d 取得/v 了/u 明显/a 的/u 成果/n 。/w 
124		 报道/n 认为/v ，/w 赵紫阳/nh 的/u 讲话/n 表明/v ，/w  [中国] /ns 将/d 进一步/v 扩大/v 开放/v ，/w 实行/v 大胆/a 的/u 新/a 的/u 投资/v 战略/n 。/w 
125		 美联社/ni 二十五/m 日/nt 的/u 评论/n 说/v ，/w 中共/j "/w 七五/j "/w 计划/n 的/u 建议/n 和/c 赵紫阳/nh 的/u 说明/n ，/w 显示/v 了/u  [中国] /ns 将/d 大力/d 推行/v 经济改革/v ，/w 放松/v 对/p 企业/n 的/u 控制/v 。/w 
126		 日本/ns 《/w 每日新闻/ni 》/w 二十六/m 日/nt 的/u 报道/n 说/v ，/w 中共中央/j "/w 七五/j "/w 计划/n 的/u 建议/n 表明/v ，/w  [中国] /ns 对/p 一九七九/m 年/nt 以来/nt 已/d 成为/v 发展/v 经济/n 主要/a 方向/n 的/u "/w 对外开放/v ，/w 对内/d 搞活/v "/w 这/r 条/q 路线/n 充满/v 信心/n ，/w 提出/v 了/u 进一步/v 推行/v 这/r 一/m 路线/n 的/u 设想/n 。/w 
127		 法国/ns 《/w 世界报/ni 》/w 二十五/m 日/nt 的/u 文章/n 说/v ，/w 中共中央/j "/w 七五/j "/w 计划/n 的/u 建议/n 确认/v 它/r 继续/v 推行/v 现代化/v 、/w 改革/v 和/c 对外开放/v 的/u 政策/n ，/w 并/c 强调/v 这/r 一切/r 都/d 是/vl 为了/p 建设/v  [中国] 式/n 的/u 社会主义/n 。/w 
128		  [中国] /ns 于/p 一九八三/m 年/nt 加入/v 该/r 组织/n 。/w 
129		 世界/n 旅游/v 组织/n 第/h 六/m 次/q 全体/n 大会/n 正在/d 索非亚/ns 举行/v ，/w 前来/v 参加/v 本次/r 大会/n 的/u  [中国] 国家旅游局/ni 局长/n 韩克华/nh 在/p 今天/nt 的/u 全体会议/n 上/nd 讲话/v 时/nt 宣读/v 了/u 这/r 一/m 题词/n 。/w 
130		 韩克华/nh 在/p 大会/n 发言/v 时/nt 说/v ，/w 李先念/nh 的/u 题词/n 表达/v 了/u  [中国] /ns 人民/n 对/p 世界/n 旅游/v 的/u 希望/v 。/w 
131		 韩克华/nh 说/v ，/w  [中国] /ns 政府/n 把/p 对外开放/v 、/w 对内/d 搞活/v 经济/n 作为/v 基本国策/n ，/w 并/c 非常/d 重视/v 发展/v 旅游/v 事业/n 。/w 
132		 一九八四/m 年/nt  [中国] /ns 旅游/v 的/u 入境/v 总/a 人数/n 达/v 一千二百八十五万/m ，/w 比/p 一九八三/m 年/nt 增加/v 百/m 分之/u 三十五点六/m ，/w 其中/nd 国外/nl 旅游者/n 为/vl 二百五十二万/m 。/w 
133		 与此同时/i ，/w  [中国] /ns 国内/nl 旅游/v 近年来/nt 也/d 有/v 很/d 大/a 发展/v 。/w 
134		 他/r 说/v ，/w  [中国] /ns 是/vl 一个/mq 发展/v 中/nd 的/u 社会主义/n 国家/n ，/w 旅游业/n 起步/v 较/d 晚/a ，/w 旅游/v 设施/n 、/w 交通/n 条件/n 和/c 服务/v 质量/n 都/d 有待/v 改进/v 。/w 
135		  [中国] /ns 愿意/vu 进一步/v 加强/v 与/c 世界/n 旅游界/n 知名人士/n 的/u 友好/a 交往/v 与/c 合作/v ，/w 虚心/a 学习/v ，/w 博采/v 各国/n 之/u 长/n ，/w 以/p 发展/v  [中国] /ns 的/u 旅游/v 事业/n 。/w 
136		 采用/v  [中国] 人/n 的/u 做法/n 才/d 会/vu 使/v 各方面/n 的/u 人/n 确信/v 我们/r 表述/v 的/u 观点/n 是/vl 发自/v 内心/n 的/u 。/w 
137		 洛德/nh 说/v ，/w 当天/nt 晚上/nt ，/w  [中国] /ns 方面/n 交给/v 我们/r 一/m 份/q 体现/v 了/u 总理/n 意图/n 的/u 措词/v 强烈/a 的/u 草案/n 。/w 
138		 洛德/nh 指/v 着/u 出席/v 纪念会/n 的/u  [中国] /ns 前/nd 驻/v 美/j 大使/n 章文晋/nh 说/v ，/w "/w 你/r 当时/nt 不但/c 修改/v 中文/n 稿/n ，/w 还/d 修改/v 英文/n 稿/n 。/w "/w 
139		 湖/n 羊羔/n 皮/n 是/vl 驰名/v 国际/n 市场/n 的/u 优质/n 裘皮/n ，/w 有/v "/w  [中国] /ns 软/a 宝石/n "/w 的/u 美称/n 。/w 
140		 当年/nt 重庆/ns 美国/ns 新闻/n 处/n 的/u 费正清/nh 在/p 后来/nt 写/v 的/u 《/w 自传/n 》/w 中/nd 说/v ：/w "/w 她/r （/w 指/v 龚澎/nh ）/w 的/u 性格/n 和/c 为人/n ，/w 她/r 的/u 青春/n 活力/n ，/w 她/r 对/p  [中国] 共产党/ni 事业/n 的/u 坚贞/a 忠诚/a ，/w 再/d 加上/v 她/r 对/p 战时/nt 记者/n 的/u 了如指掌/i 和/c 她/r 具有/v 幽默感/n ，/w 在/p 一九四三/m 年/nt 重庆/ns 那/r 种/q 枯燥/a 乏味/a 而/c 又/d 令/v 人/n 沮丧/a 的/u 气氛/n 下/nd ，/w 她/r 的/u 这/r 种/q 活力/n 使/v 人/n 就/d 象/p 呼吸/v 到了/v 一/m 股/q 清秀/a 的/u 新鲜/a 空气/n 。/w "/w 
141		 她/r 在/p 文中/nl 写道/v ：/w "/w 我/r 爱/v 龚澎/nh 太/d 深/a 了/u ，/w 我/r 不愿/vu 在/p  [中国] /ns 以外/nd 的/u 地方/n 表露/v 我/r 内心/n 的/u 沉痛/a 和/c 悲伤/a 。/w "/w 
142		  [中国] 迅达电梯有限公司上海电梯厂/ni 推出/v 了/u 客/n 梯/n 、/w 货/n 梯/n 、/w 观光/v 电梯/n 、/w 自动扶梯/n 、/w 自动/a 人行道/n 和/c 包括/v 电脑/n 控制/v 的/u 各种/r 高级/a 、/w 高速/a 电梯/n 等/u 一百/m 多/m 个/q 品种/n ，/w 引起/v 许多/a 外商/n 的/u 注意/v 。/w 
143		 金星/ni 彩电/n 去年/nt 单是/vl  [中国] 电子进出口总公司上海分公司/ni 就/d 出口/v 了/u 五万/m 台/q ，/w 这次/r 洽谈会/n 上/nd ，/w 这个/r 公司/n 不仅/c 经销/v "/w 金星/ni "/w 、/w "/w 上海/ns "/w 牌/n 优质/n 彩电/n ，/w 还/d 销售/v 整套/n 彩电/n 生产/v 流水线/n 。/w 
144		 这次/r 洽谈会/n 上/nd ，/w 这/r 家/n 公司/n 推出/v 了/u 上/v 千/m 种/q 图书/n 和/c 数/n 千/m 种/q 有声/v 读物/n ，/w 其中/nd 英文版/n 《/w 红楼梦/n 》/w 、/w 《/w 西游记/n 》/w 、/w 《/w 水浒/n 》/w 、/w 《/w 苏州掌故/n 》/w 、/w 《/w 太极拳/n 》/w 、/w 《/w  [中国] /ns 历代/nt 绘画/n 》/w 等/u 都/d 成/v 了/u 热门货/n 。/w 
145		 美国/ns 驻/v  [中国] /ns 大使/n 洛德/nh 在/p 中美/j 友协/j 会长/n 黄镇/nh 讲话/v 后/nd ，/w 谈/v 了/u 一/m 段/q 有关/v "/w 上海公报/n "/w 诞生/v 的/u 经过/n 。/w 
146		 洛德/nh 说/v ，/w 十月/nt 二十二/m 日/nt ，/w 我们/r 向/p  [中国] /ns 方面/n 递交/v 尼克松/nh 总统/n 对/p  [中国] /ns 进行/v 历史性/n 访问/v 时/nt 将要/vu 签署/v 的/u 公报/n 的/u 美方/j 草案/n 。/w 
147		 他们/r 准备/v 分/v 三/m 个/q 阶段/n 来/vd 拍/v ，/w 即/v ：/w 毛泽东/nh 的/u 青少年/j 时期/nt 、/w 建党/v 到/v 全国/n 解放/v 、/w 新 [中国] /n 成立/v 到/v 逝世/v 。/w 
148		 经/v  [中国] 预防医学科学院/ni 等/u 六/m 家/n 单位/n 的/u 专家/n 技术人员/n 严格/a 验收/v ，/w 北京市/ns 灭/v 鼠/n 效果/n 显著/a ，/w 城乡/n 灭/v 鼠/n 实现/v 一/m 役/n 达标/v ，/w 达到/v 了/u 国家爱委会/ni 规定/v 的/u 无/v 鼠害/n 城市/n 标准/n 。/w 
149		 他/r 在/p 会上/nl 向/p 天津市/ns 和/c 全国/n 的/u 工人阶级/n 致/v 节日/nt 的/u 祝贺/v ，/w 并/c 希望/v 他们/r 在/p 当前/nt 和/c 今后/nt 一个/mq 时期/nt ，/w 努力/v 开创/v  [中国] /ns 四化建设/i 的/u 新/a 局面/n 。/w 
150		 在/p 这个/r 全世界/n 工人阶级/n 的/u 光荣/a 的/u 、/w 团结/a 战斗/v 的/u 节日/nt ，/w 我们/r 大家/n 自然/d 想到/v  [中国] /ns 工人阶级/n 肩负/v 的/u 伟大/a 的/u 历史/n 使命/n 。/w 
151		 但/c 就/p 当前/nt 和/c 今后/nt 一个/mq 时期/nt 来说/v ，/w 是/vl 要/vu 开创/v  [中国] /ns 四化建设/i 的/u 新/a 局面/n 。/w 
152		 第一/m ，/w  [中国] /ns 工人阶级/n 是/vl 世界/n 上/nd 最/d 强大/a 的/u 工人阶级/n 队伍/n 之一/m 。/w 
153		  [中国] /ns 工人/n 由/p 解放前/nt 的/u 近/v 千万/m 人/n 发展/v 到/v 今天/nt 的/u 一亿/m 多/m 人/n 。/w 
154		 第二/m ，/w  [中国] /ns 工人阶级/n 已经/d 成为/v 国家/n 的/u 主人/n ，/w 是/vl 世界/n 上/nd 拥有/v 经济/n 、/w 政治/n 和/c 社会/n 权力/n 最/d 充分/a 的/u 工人阶级/n 队伍/n 之一/m ，/w 在/p 各方面/n 都/d 可以/vu 充分/a 发挥/v 自己/r 的/u 聪明才智/i 。/w 
155		 胡耀邦/nh 说/v ，/w  [中国] 共产党/ni 领导/v  [中国] /ns 工人阶级/n 和/c  [中国] /ns 人民/n ，/w 在/p 改造/v  [中国] /ns 的/u 伟大/a 斗争/n 中/nd ，/w 已经/d 走过/v 了/u 六十一/m 个/q 年头/nt ，/w 在/p 民主革命/n 阶段/n ，/w 我们/r 用/v 了/u 二十八/m 年/nt 时间/n ，/w 推翻/v 了/u 三座大山/n ，/w 建立/v 了/u 中华人民共和国/ns 。/w 
156		 农民/n 兄弟/n 在/p 无产阶级/n 先锋队/n  [中国] 共产党/ni 的/u 领导/v 下/nd ，/w 是/vl 当时/nt 革命/v 的/u 主力军/n 。/w 
157		 这/r 是/vl 因为/c ，/w  [中国] /ns 革命/n 走/v 的/u 是/vl 农村/n 包围/v 城市/n 、/w 武装/n 夺取/v 政权/n 的/u 道路/n 。/w 
158		 现在/nt ，/w 进行/v 社会主义/n 现代化/v 建设/n ，/w 农民/n 仍然/d 是/vl 一/m 支/q 主力军/n ，/w 农民/n 情况/n 如何/r ，/w 对/p 国家/n 前途/n 关系/n 极/d 大/a ；/w 但是/c ，/w 就/p 现代化/v 建设/n 的/u 要求/n 和/c 我国/n 社会/n 发展/v 的/u 趋势/n 来说/v ，/w 今后/nt 四化/j 事业/n 中/nd 站/v 在/p 最/d 前头/nd 的/u 主力军/n 应当/vu 是/vl 光荣/a 的/u  [中国] /ns 工人阶级/n 。/w 
159		 毛泽东/nh 同志/n 在/p 延安/ns 时期/nt 也/d 讲过/v ：/w "/w  [中国] /ns 革命/n 尚未/d 成功/a ，/w 还/d 须/d 付出/v 很/d 大/a 的/u 气力/n ，/w 团结/v 自己/r ，/w 团结/v 农民/n 和/c 其他/r 小资产阶级/n ，/w 团结/v 知识分子/n ，/w 团结/v 一切/r 革命/v 的/u 人民/n 。/w 
160		 这/r 是/vl  [中国] 共产党/ni 的/u 责任/n ，/w 这/r 是/vl 工人阶级/n 先进/a 分子/n 的/u 责任/n ，/w 这/r 是/vl 整个/a 工人阶级/n 的/u 责任/n 。/w 
161		 工人阶级/n 和/c 全体/n 人民/n 的/u 最后/n 解放/v ，/w 只能/vu 在/p 社会主义/n 实现/v 的/u 时代/nt ，/w  [中国] /ns 工人阶级/n 必须/d 为/p 此/r 最后/n 目的/n 而/c 奋斗/v 。/w "/w 
162		 为/p 庆祝/v  [中国] 地质学会/ni 成立/v 六十/m 周年/nt ，/w 全国/n 二十九/m 个/q 省/n 、/w 市/n 、/w 自治区/n 同时/n 举办/v 这/r 一/m 活动/n 。/w 
163		 北京 [中国] 画研究会/ni 美术/n 作品/n 在/p 保/j 展出/v 
164		 保定/ns 地区/n 群艺馆/ns 和/c 保定市/ns 科协/j 联合/v 举办/v 的/u 北京 [中国] 画研究会/ni 部分/n 美术/n 作品/n 从/p 今日/nt 起/v 在/p 保定/ns 展出/v 。/w 
165		 这次/r 展出/v 的/u  [中国] /ns 画中/nl 有/v 李苦禅/nh 、/w 陶一清/nh 、/w 许麟庐/nh 、/w 娄师白/nh 、/w 白雪石/nh 、/w 周思聪/nh 、/w 张广/nh 、/w 史国良/nh 等/u 著名/a 老/j 、/w 中/j 、/w 青/j 画家/n 的/u 优秀/a 作品/n 共/d 九十四/m 件/q 。/w 
166		 他/r 说/v ：/w "/w  [中国] 共产党/ni 人/n 永远/d 不会/vu 忘记/v ，/w 在/p 捍卫/v 国际/n 关系/n 和/c 各国/n 共产党/n 之间/nd 关系/n 的/u 正确/a 准则/n 的/u 共同/a 斗争/n 中/nd ，/w 齐奥塞斯库/nh 同志/n 和/c 罗马尼亚/ns 共产党/n 曾经/d 不止/v 一/m 次/q 地/u 在/p 严重/a 关头/n ，/w 挺身而出/v ，/w 给/v 了/u 我们/r 最/d 可/vu 宝贵/v 的/u 信任/v 和/c 支持/v 。/w 
167		 据/p  [中国] /ns 方面/n 人士/n 透露/v ，/w 会谈/v 是/vl 在/p 亲切/a 友好/a 的/u 气氛/n 中/nd 进行/v 的/u 。/w 
168		 在/p 会谈/v 中/nd ，/w 胡耀邦/nh 向/p 齐奥塞斯库/nh 介绍/v 了/u  [中国] /ns 的/u 经济/n 、/w 政治/n 情况/n 和/c  [中国] /ns 的/u 对外/v 关系/n 。/w 
169		 关于/p 国内/nl 情况/n ，/w 胡耀邦/nh 说/v ，/w  [中国] /ns 已经/d 确定/v 到/v 本/r 世纪末/nt 使/v 全国/n 工农业/j 的/u 年/nt 总产值/n 翻两番/v 的/u 奋斗/v 目标/n 。/w 
170		  [中国] /ns 要/vu 继续/v 执行/v 经济/n 开放/v 政策/n 。/w 
171		 胡耀邦/nh 介绍/v 了/u  [中国] /ns 为/p 发展/v 安定团结/i 的/u 政治/n 局面/n 而/c 采取/v 的/u 措施/n ，/w 以及/c 关于/p 实行/v 机构/n 改革/v ，/w 使/v 干部/n 革命化/v 、/w 年轻化/v 、/w 知识化/v 和/c 专业化/v ，/w 健全/v 社会主义/n 的/u 民主/n 和/c 法制/n ，/w 和/p 建设/v 社会主义/n 精神文明/n 的/u 情况/n 。/w 
172		 胡耀邦/nh 还/d 向/p 齐奥塞斯库/nh 介绍/v 了/u  [中国] /ns 对外/v 关系/n ，/w 包括/v 中美/j 关系/n 和/c 中/j 苏/j 关系/n 的/u 情况/n 。/w 
173		 据/p  [中国] /ns 方面/n 人士/n 会后/nt 说/v ，/w 在/p 亲切/a 友好/a 的/u 气氛/n 中/nd ，/w 齐奥塞斯库/nh 介绍/v 了/u 罗马尼亚/ns 当前/nt 的/u 经济/n 、/w 政治/n 情况/n ，/w 详细/a 地/u 说明/v 了/u 为/p 实现/v 十年/nt 经济/n 发展/v 纲领/n 所/u 进行/v 的/u 工作/n 和/c 采取/v 的/u 各项/r 措施/n 。/w 
174		  [中国] 民航局/ni 局长/n 沈图/nh 率领/v 民航/j 工作组/n 一行/n 和/c 机组/n 人员/n 共/d 三十三/m 人/n ，/w 将于/p 七/m 日/nt 上午/nt 八/m 时/nt 乘/v 专机/n 离/v 京/ns 赴/v 南朝鲜/ns ，/w 接/v 运/v 被/p 劫持/v 的/u  [中国] /ns 民航/j 客机/n 的/u 旅客/n 和/c 机组/n 人员/n ，/w 处理/v 这/r 一/m 劫机/v 事件/n 。/w 
175		  [中国] 民航局/ni 局长/n 沈图/nh ，/w 今天/nt 向/p 被/p 武装/n 暴徒/n 劫持/v 到/v 南朝鲜/ns 的/u  [中国] /ns 民航/j 二九六/m 号/n 班机/n 机长/n 王代轩/nh 发出/v 慰问电/n ，/w 代表/v  [中国] 民航局/ni 全体/n 人员/n 向/p 机组/n 全体/n 成员/n ，/w 并/c 通过/p 他们/r 向/p 旅客/n 表示/v 亲切/a 慰问/v 。/w 
176		 据/p  [中国] 民航局/ni 消息/n ，/w 国际/n 民航/j 组织/v 理事会/n 主席/n 阿萨德·科泰特/nh 、/w 秘书长/n 朗贝尔/nh 致电/v 南朝鲜/ns 当局/n ，/w 对/p  [中国] /ns 民航/j 班机/n 被/p 非法/a 劫持/v 一事/n 表示/v 严重/a 关切/v 。/w 
177		 电报/n 说/v ，/w 他们/r 二/m 人/n 对/p  [中国] 民航局/ni 的/u 班机/n 被/p 非法/a 劫持/v 感到/v 严重/a 的/u 关切/v ，/w 并且/c 表示/v 相信/v 南朝鲜/ns 将/d 不遗余力/i 地/u 安全/a 放还/v 旅客/n 、/w 机组/n 人员/n 和/c 飞机/n ，/w 并/c 按照/p 国际/n 民航/j 组织/n 大会/n 的/u 决议/n 以及/c 南朝鲜/ns 参加/v 的/u 关于/p 制止/v 非法/a 劫持/v 航空器/n 的/u 一九七○/m 年/nt 海牙/ns 公约/n 对/p 劫机/v 罪犯/n 予以/v 惩处/v 。/w 
178		 据/p 共同社/ni 报道/v ，/w 被/p 武装/n 暴徒/n 劫持/v 到/v 南朝鲜/ns 的/u  [中国] /ns 民航/j 二九六/m 号/n 客机/n 上/nd 的/u 乘客/n 和/c 机组/n 人员/n ，/w 已经/d 在/p 今天/nt 上午/nt 九/m 时/nt 离开/v 飞机/n 降落/v 地点/n 附近/n 的/u 春川市/ns ，/w 被/p 送往/v 汉城/ns 。/w 
179		 一九八三/m 年/nt 春季/nt  [中国] /ns 出口/n 商品/n 交易会/n ，/w 五/m 日/nt 在/p 广州/ns 闭幕/v 。/w 
180		  [中国] /ns 有/v 三/m 名/q 男单/j 、/w 三/m 名/q 女单/j 、/w 两/m 对/q 男双/j 、/w 两/m 对/q 女双/j 和/c 两/m 对/q 混双/j 选手/n 获得/v 复赛/n 权/n 。/w 
181		 男单/j 第二/m 、/w 第/h 四/m 和/c 第/h 七/m 号/n 种子选手/n 、/w  [中国] /ns 的/u 韩健/nh 、/w 栾劲/nh 和/c 陈昌杰/nh ，/w 在/p 第/h 三/m 轮/q 比赛/n 中/nd 都/d 打/v 得/u 比较/d 顺手/a ，/w 分别/d 以/p 二/m 比/v ○/m 的/u 相同/a 比分/n ，/w 战胜/v 了/u 各自/r 的/u 对手/n 。/w 
182		 获得/v 女单/j 前/nd 八/m 名/q 复赛/n 权/n 的/u  [中国] /ns 选手/n 是/vl 第一/m 号/n 种子/n 张爱玲/nh 、/w 第二/m 号/n 种子/n 李玲蔚/nh 和/c 第三/m 号/n 种子/n 韩爱平/nh 。/w 
183		 获得/v 男子/n 双打/n 前/nd 八/m 名/q 复赛/n 权/n 的/u 有/v ：/w  [中国] /ns 的/u 蒋国良/nh 和/c 何尚全/nh 、/w 孙志安/nh 和/c 姚喜明/nh 。/w 
184		 女子/n 双打/n  [中国] /ns 选手/n 林瑛/nh 和/c 吴迪西/nh 、/w 吴健秋/nh 和/c 徐蓉/nh 进入/v 前/nd 八/m 名/q 。/w 
185		 在/p 混合双打/n 中/nd ，/w  [中国] /ns 选手/n 蒋国良/nh 和/c 林瑛/nh 、/w 田秉义/nh 和/c 韩爱平/nh ，/w 进入/v 前/nd 八/m 名/q 。/w 
186		  [中国] /ns 出场/v 的/u 有/v 前/nd 世界/n 单打/n 冠军/n 丘钟惠/nh 、/w 林慧卿/nh 、/w 胡玉兰/nh 和/c 葛新爱/nh ，/w 日本/ns 参加/v 的/u 有/v 前/nd 世界/n 单打/n 冠军/n 松崎君代/nh 、/w 世界/n 冠军/n 队/n 成员/n 山中教子/nh 、/w 老/a 运动员/n 田坂清子/nh 和/c 混双/j 世界/n 冠军/n 之一/m 伊藤和子/nh 。/w 
187		 第二/m 年/nt 她/r 到/v  [中国] /ns 参加/v 邀请赛/n ，/w 战胜/v 了/u 所有/a  [中国] /ns 运动员/n ，/w 周/nhf 总理/n 亲自/d 为/p 她/r 发/v 了/u 奖/n 。/w 
188		 她/r 说/v ，/w 每当/p 她/r 看到/v 这/r 张/q 照片/n 时/nt ，/w 就/d 想到/v 了/u 周/nhf 总理/n 对/p 她/r 的/u 关心/v 和/c  [中国] /ns 人民/n 对/p 她/r 的/u 情谊/n 。/w 
189		 绍勒尔/nh 赞扬/v  [中国] /ns 直握/v 球拍/n 近/v 台/n 快攻/v 的/u 传统/n 打法/n 。/w 
190		 他/r 说/v 他/r 看见/v  [中国] /ns 还有/v 不少/a 运动员/n 仍然/d 用/v 这/r 种/q 打法/n ，/w 他/r 希望/v  [中国] /ns 能/vu 把/p 它/r 保持/v 下去/vd 。/w 
191		 爱国华侨/n 蔡世金/nh 宴请/v  [中国] /ns 乒乓球/n 代表团/n 
192		 （/w 记者/n 刘文玉/nh ）/w 爱国华侨/n 蔡世金/nh 今天/nt 中午/nt 在/p 东京/ns 设宴/v ，/w 热情/a 款待/v  [中国] /ns 乒乓球/n 代表团/n ，/w 并且/c 鼓励/v  [中国] /ns 乒乓/n 健儿/n 取得/v 更/d 大/a 的/u 胜利/v 。/w 
193		  [中国] /ns 驻/v 日本/ns 大使/n 宋之光/nh 出席/v 了/u 宴会/n 。/w 
194		 同时/c ，/w 在/p 最近/nt 五/m 年/nt 多/m 时间/n 里/nd ，/w 保加利亚/ns 还/d 派出/v 六千/m 名/q 工程师/n 、/w 医生/n 等/u 科技/n 人员/n 到/v 发展 [中国] 家/n 帮助/v 工作/n 。/w 
195		 被/p 国家畜牧总局/ni 列为/v 联合国/ni 农业/n 发展/v 基金会/n 资助/v 的/u  [中国] /ns 北方/nd 草原/n 和/c 畜牧/v 发展/v 项目/n 三/m 省/n （/w 区/n ）/w 八/m 县/n （/w 旗/n ）/w 之一/m 的/u 围场县/ns ，/w 自/p 一九八一/m 年/nt 七月/nt 正式/a 投/v 建/v 以来/nt ，/w 按照/p 省政府/n 批准/v 的/u 《/w 计划/n 任务/n 书/n 》/w ，/w 已/d 使用/v 贷款/n 四百一十万/m 元/q ，/w 占/v 投资/n 总额/n 的/u 百/m 分之/u 十一点七一/m 。/w 
196		 新 [中国] /n 成立/v 后/nd ，/w 党/n 和/c 政府/n 十分/d 重视/v 医药/n 事业/n 的/u 发展/v 。/w 
197		 第一个五年计划/n 期间/nt 筹建/v 的/u 华北制药厂/ni ，/w 以/p  [中国] /ns 最大/a 制药/v 企业/n 著称/v 。/w 
198		 在/p 河北大学/ni 执教/v 的/u 我国/n 著名/a 历史学家/n 、/w 教授/n 漆侠/nh 和/c 人大代表/j 、/w 副教授/n 张亚丽/nh 等/u ，/w 七月/nt 一/m 日/nt 加入/v  [中国] 共产党/ni 。/w 
199		 他/r 就是/vl  [中国] 石化总公司沧州炼油厂/ni 厂长/n 田光/nh 。/w 
200		 一九八三/m 年/nt 元旦/nt 前夕/nt ，/w 他/r 来到/v 北京 [中国] 美术馆/ns 艺术品/n 服务部/n ，/w 一/m 位/q 经理/n 对/p 他/r 说/v ：/w "/w 我/r 这里/r 不是/vl 废品/n 门市部/n ，/w 赶紧/d 把/p 你们/r 的/u 瓷器/n 拉走/v 吧/u 。/w "/w 
201		 随着/p 共产主义/n 运动/n 在/p  [中国] /ns 兴起/v ，/w 便/d 产生/v 了/u 一/m 种/q 崭新/a 的/u 革命/v 集体/n 英雄主义/n 精神/n ，/w "/w 砍/v 头/n 不要紧/a ，/w 只要/vu 主义/n 真/a "/w 。/w 
202		 要/vu 深入/a 开展/v "/w 学/v 雷锋/nh 、/w 树新风/v "/w 活动/n 和/c 以/p "/w 五/m 讲/v "/w "/w 四/m 美/a "/w 为/vl 内容/n 的/u 文明礼貌/i 活动/n ，/w 引导/v 儿童/n 少年/n 为/p 祖国/n 、/w 为/p 人民/n 做好/v 事/n ，/w 做/v 新 [中国] /n 的/u 小/a 主人/n 。/w 
203		  [中国] 评剧院二团/ni 送戏/v 到/v 沧州城乡/ns 
204		  [中国] 评剧院二团/ni 继/v 在/p 沧州市/ns 进行/v 十/m 天/nt 演出/v 之后/nt ，/w 昨日/nt 又/d 到/v 东光县张彦恒公社/ns 等/u 地/n 巡回演出/v 。/w 
205		  [中国] 出口商品基地建设公司/ni 同/c 完县冷冻厂/ni 联营/v 的/u 企业/n -/w ─/w 完县联营冷冻厂/ni ，/w 充分/a 发挥/v 横向/a 经济/n 联合/v 优势/n ，/w 提高/v 产品/n 质量/n ，/w 扩大/v 产品/n 出口/n 。/w 
206		 一九八五/m 年/nt 三月/nt ，/w 这/r 厂/n 同/p  [中国] 出口商品基地建设公司/ni 联营/v 后/nd 成立/v 了/u 完县联营冷冻厂/ni ，/w 外贸/j 部门/n 投资/v 六十五万/m 元/q 做为/v 入股/v 资金/n 。/w 
207		 他们/r 生产/v 的/u 高锰钢/n 材料/n 颚/n 式/k 破碎/v 齿/n 板/n ，/w 今年/nt 三月/nt ，/w 由/p  [中国] 耐磨材料研究中心/ni 在/p 常熟/ns 举办/v 的/u 第一/m 轮/n 评比/v 鉴定/v 会上/nl 被/p 评为/v 第三/m 名/q ，/w 产品/n 打入/v 美国/ns 市场/n 。/w 
208		 在/p 六月/nt 十八/m 日/nt 至/v 二十/m 日/nt 召开/v 的/u 河北省/ns 发展/v 草/n 饲/v 畜禽/n 研讨会/n 上/nd ，/w  [中国] 牧工商总公司/ni 、/w 农牧渔业部畜牧局/ni 、/w 北京农业大学/ni 及/c 省内/nl 的/u 一些/m 畜牧/v 专家/n ，/w 根据/p 我/r 省/n 饲草/v 资源/n 情况/n 、/w 传统/n 的/u 人工/n 饲养/v 技术/n 及/c 环绕/v 京/ns 、/w 津/ns 两/m 大市场/n 的/u 潜力/n ，/w 进行/v 论证/v 后/nd 认为/v ，/w 在/p 我/r 省/n 发展/v 草/n 饲/v 畜禽/n 大有可为/i 。/w 
209		 最近/nt  [中国] 牧工商总公司/ni 与/c 联邦德国/ns 联合/v 在/p 大厂县/ns 筹建/v 了/u 华安肉联厂/ni ，/w 需要/v 我/r 省/n 每年/nt 供应/v 活牛/n 三万/m 头/q ，/w 活/a 羊/n 五万/m 头/q 。/w 
210		 中共中央政治局/ni 委员/n 、/w  [中国] 人民解放军/ni 总政治部/ni 主任/n 余秋里/nh ，/w 今天/nt 下午/nt 在/p 北京/ns 军区/n 培养/v 两用人才/i 现场/n 经验/n 交流/v 会上/nl 的/u 讲话/n 中/nd ，/w 对/p 保定/ns 地区/n 军民共建/v 活动/n 给予/v 很/d 高/a 评价/n ，/w 并/c 就/p 今后/nt 如何/r 贯彻/v 党/n 的/u 十二/m 届/q 六/m 中/nd 全会/j 的/u 精神/n ，/w 进一步/v 搞好/v 军民共建/v 活动/n 提出/v 了/u 新/a 要求/n 。/w 
211		 这次/r 展出/v 的/u 五十一/m 幅/q 仕女/n 画/n ，/w 承/v 古/a 纳新/v ，/w 改变/v 了/u 传统/n 仕女/n 呆板/a 、/w 弱不禁风/i 的/u "/w 病态/n 美/a "/w 常规/n ，/w 画出/v 了/u 大量/a 清新/a 秀丽/a 、/w 洒脱/a 自然/a 、/w 呼之欲出/i 的/u  [中国] /ns 古代/nt 故事/n 中/nd 可爱/a 的/u 女/f 主人公/n 形象/n 。/w 
212		  [中国] /ns 已/d 有/v 三千/m 多/m 所/q 中学/n 开展/v 计算机/n 教学/n ，/w 接受/v 教育/v 的/u 学生/n 达/v 三十五万/m 人/n 。/w 
213		 电子计算机/n 课程/n 以/p 选修课/n 或/c 课外/nt 小组/n 活动/n 的/u 形式/n ，/w 进入/v  [中国] /ns 中学/n 教育/v 始于/v 一九七八/m 年/nt 。/w 
214		 东光县农行/ni 在/p 职工/n 业余/n 教育/n 中/nd ，/w 重视/v 教育/n 质量/n ，/w 取得/v 明显/a 的/u 效果/n ，/w 被/p  [中国] 农业银行总行/ni 授予/v 职工教育/n 先进/a 单位/n 。/w 
215		 １９８６/m 年/nt 以来/nt ，/w 他/r 先后/d 撰写/v 的/u ６/m 篇/q 法医/n 论文/n 分别/d 在/p 全国/n 有关/v 刊物/n 和/c 资料/n 上/nd 发表/v ；/w 他/r 的/u 《/w 性/n 窒息/v 三/m 例/n 报告/n 》/w 一/m 文/n ，/w 参加/v 了/u １９８８/m 年/nt １１/m 月/nt 在/p 广州/ns 召开/v 的/u 全国/n 第二/m 届/q "/w 性/n 心理/n 健康/a 与/c 性教育/v "/w 学术/n 研讨会/n 的/u 论文/n 交流/v ，/w 引起/v 专家/n 、/w 教授/n 的/u 瞩目/v ；/w 他/r 曾/d 和/p 他人/r 共同/d 研究/v 的/u 科研/n 课题/n ：/w "/w  [中国] 人/n 汉族/ns 男性/n 长/n 骨/n 推算/v 身高/n "/w ，/w 填补/v 了/u 我国/n 汉族/ns 男性/n 人口/n 身高/n 测量/v 的/u 一/m 项/q 空白/n ，/w 荣获/v 公发部/j 科技/n 成果/n 一等奖/n 。/w 
216		 １９８６/m 年/nt ，/w 改革/v 的/u 大潮/n 在/p  [中国] /ns 大地/n 风起云涌/i ，/w 安新县/ns 决定/v 建立/v 运动鞋/n 厂/n ，/w 县委/j 领导/n 五/m 次/q 三/m 番/q 请/v 张小臭/nh "/w 出山/v "/w 任/v 厂长/n 。/w 
217		 由/p  [中国] 环宇电子集团公司/ni 与/c 清华大学/ni 共同/d 研制/v 的/u ＨＹ/ws -/w １/m 多/a 屏幕/n 彩色电视/n 图像/n 显示/v 系统/n （/w 俗称/v 屏幕/n 墙/n ）/w ，/w 日前/nt 通过/v 了/u 省级/n 技术/n 鉴定/v 。/w 
218		 科林巴/nh 总统/n 向/p 杨尚昆/nh 主席/n 详细/a 通报/v 了/u 中非/ns 国内/nl 的/u 政治/n 和/c 经济/n 形势/n ，/w 杨/nhf 主席/n 也/d 向/p 客人/n 介绍/v 了/u  [中国] /ns 国内/nl 的/u 政治/n 情况/n 。/w 
219		 科林巴/nh 总统/n 一行/n 是/vl 应/v 杨尚昆/nh 主席/n 的/u 邀请/v ，/w 于/p 今天/nt 下午/nt 抵/v 京/ns 开始/v 对/p  [中国] /ns 进行/v 正式/a 访问/v 的/u 。/w 
220		  [中国] /ns 女排/j 已/d 走出/v 低谷/n 
221		  [中国] /ns 女排/j 今天/nt 直落/v 三/m 局/n 击败/v 古巴队/n ，/w 夺得/v 瑞士/ns 国际/n 女排/j 邀请赛/n 桂冠/n 。/w 
222		 这里/r 的/u 一些/m 排球/n 行家/n 认为/v ，/w  [中国] /ns 女排/j 进步/v 明显/a ，/w 已/d 走出/v 低谷/n ，/w 具备/v 了/u 与/c 世界/n 冠军/n 古巴队/n 抗衡/v 的/u 实力/n 。/w 
223		 今天/nt 下午/nt 在/p 这里/r 举行/v 的/u 中/j 、/w 古/j 女排/j 之/u 战/n ，/w 是/vl 这/r 两/m 支/q 队伍/n 在/p 近/a 一个/mq 月/nt 内/nd 进行/v 的/u 第三/m 次/q 交锋/v ，/w  [中国] 队/n ３/m 战/n ３/m 捷/v 。/w 
224		 在/p 前来/v 瑞士/ns 之前/nt ，/w  [中国] 队/n 和/c 古巴队/n 都/d 参加/v 了/u 在/p 古巴/ns 和/c 荷兰/ns 举行/v 的/u 国际/n 女排/j 邀请赛/n ，/w  [中国] 队/n 先后/d 以/p ３：２/m 的/u 同样/a 比分/n 战胜/v 了/u 对手/n ，/w 夺得/v 冠军/n 。/w 
225		 这次/r 在/p 瑞士/ns 沃州/ns 银行/n 杯/n 国际/n 女排/j 邀请赛/n 决赛/n 中/nd ，/w  [中国] 队/n 再次/d 击败/v 古巴队/n ，/w 而且/c 比分/n 是/vl ３：０/m 。/w 
226		 这/r 是/vl 近/a 一/m 两/m 年/nt 来/u  [中国] /ns 女排/j 第一次/mq 在/p 对手/n 以/p 主力/n 阵容/n 上场/v 的/u 情况/n 下/nd 以/p ３：０/m 的/u 大/a 比/n 数/n 战胜/v 古巴队/n 。/w 
227		 行家/n 们/k 认为/v ，/w  [中国] /ns 女排/j 连续/v ３/m 次/q 在/p 国际/n 邀请赛/n 中/j 击败/v 古巴队/n ，/w 虽/c 不能/vu 因此/c 就/d 断言/v  [中国] 队/n 目前/nt 已/d 强于/v 古巴队/n ，/w 但/c 至少/d 可以/vu 说明/v  [中国] 队/n 已/d 取得/v 了/u 明显/a 的/u 进步/v ，/w 中/j 、/w 古/j 两国/n 女排/j 的/u 实力/n 已/d 日益/d 接近/v 。/w 
228		 自/p １９８８/m 年/nt 汉城/ns 奥运会/j 卫冕/v 失利/v 、/w 部分/n 老/a 队员/n 退役/v 后/nd ，/w  [中国] /ns 女排/j 陷入/v 了/u 新/a 老/a 队员/n 交替/v 时期/nt 无法/d 避免/v 的/u 水平/n 下降/v 的/u 低谷/n 。/w 
229		 中古/nt 两国/n 女排/j 多次/mq 交锋/v ，/w  [中国] 队/n 负/v 多/a 胜/v 少/a 。/w 
230		 但/c 与此同时/i ，/w  [中国] 队/n 并/c 未/d 自暴自弃/i ，/w 而是/vl 励精图治/i 。/w 
231		 在/p 今天/nt 下午/nt 中古/nt 两国/n 女排/j 决赛/n 前/nd ，/w 一些/m 外国/n 记者/n 就/d 预测/v ，/w  [中国] 队/n 可望/v 战胜/v 古巴队/n 夺冠/v 。/w 
232		 看来/v ，/w 外国/n 记者/n 也/d 已/d 对/p  [中国] /ns 女排/j 刮目相看/i 了/u 。/w 
233		 此间/n 排球/n 界/n 人士/n 认为/v ，/w  [中国] /ns 女排/j 正/d 处于/v 实力/n 不断/d 上升/v 时期/nt ，/w 而且/c 进步/v 很快/a ；/w 古巴队/n 实力/n 虽然/c 没有/v 明显/a 减弱/v ，/w 但/c 也/d 没有/v 进一步/v 的/u 提高/v 。/w 
234		 新 [中国] /n 成立/v 后/nd ，/w 党/n 和/c 国家/n 对/p 老区/n 建设/n 一直/d 很/d 关心/v ，/w 但/c 由于/c 地理/n 环境/n 、/w 工作/n 原因/n 以及/c 少数/n 领导/n 干部/n 腐败/v 等/u 因素/n ，/w 致使/v 阜平/ns 经济/n 发展/v 过慢/a ，/w 财政/n 拮据/a ，/w 一部分/n 农民/n 尚未/d 解决/v 温饱/n 问题/n 。/w 
235		 河北师范大学物理系磁学实验室/ni 和/c  [中国] 科学院物理研究所/ni 合作/v ，/w 提出/v 硬/a 磁/n 畴/n 的/u 新/a 分类法/n 和/c 垂直/a 布洛赫/nh 线/n 解体/v 的/u 临界温度/n Ｔ/ws 。/w 
236		 河北师范大学/ni 物理系/n 副教授/n 聂向富/nh 等/u ，/w 与/p  [中国] 科学院物理研究所/ni 副研究员/n 韩宝善/nh 合作/v ，/w 自/p １９８３/m 年/nt 以来/nt 开展/v 了/u 在/p 航天/v 、/w 军事/n 、/w 机床/n 自动控制/v 等/u 方面/n 有/v 重要/a 作用/n 的/u 布洛赫/nh 线/n 存储器/n 的/u 应用/v 基础/n 研究/v 。/w 
237		 在/p 为期/v ４/m 天/nt 的/u 考察/v 中/nd ，/w 孙起孟/nh 副/h 委员长/n 和/c 国家监察部/ni 副/h 部长/n 冯梯云/nh 、/w 民进/j 中央/n 副主席/n 葛志成/nh 以及/c 国家教委/j 、/w 农业部/ni 、/w  [中国] 农业银行/ni 、/w 中华职教社/ni 的/u 同志/n ，/w 先后/d 到/v 霸州市/ns ，/w 任丘市/ns 、/w 定州市/ns 、/w 南宫市/ns 和/c 获鹿县/ns ，/w 深入/v 各/r 职业/n 学校/n ，/w 对/p 课堂/n 教学/v 、/w 试验/v 示范/v 基地/n 建设/v 、/w 科技/n 服务/v 和/c 推广/v 、/w 人才/n 培训/v ，/w 以及/c 师资/n 、/w 校舍/n 等/u 情况/n 进行/v 了/u 调查/v 。/w 
238		 在/p 第/h ６９/m 届/q  [中国] /ns 出口/n 商品/n 交易/n 会上/nl ，/w 我/r 省/n 出口/n 成交额/n 达/v ２.１９亿/m 美元/n ，/w 比/p 去年/nt 春/nt 交会/j 增长/v ８.７/m ％/w 。/w 
239		 原省/n 农业银行干部学校基建科/ni 科长/n 王子成/nh ，/w 在/p 负责/v  [中国] 农业银行河北省分行干部学校/ni 新/a 校舍/n 基建/j 施工/v 中/nd ，/w 先后/d 两/m 次/q 收受/v 贿赂/v 款/n ３５００/m 元/q ，/w 受到/v 开除/v 党籍/n 、/w 撤销/v 行政/n 职务/n 、/w 降/v 两/m 级/q 工资/n 处分/n 。/w 
240		 为/p 纪念/v "/w ５/m ·/w １２/m "/w 国际/n 护士/n 节/n ，/w  [中国] 民政康复医学会/ni 和/c 我/r 省/n 民政/n 厅/n 受/v 民政/n 部/n 委托/v ，/w 于/p ５/m 月/nt ９/m 日/nt 至/v １２/m 日/nt 在/p 石市/ns 举办/v 全国/n 民政/n 系统/n 护理/v 知识竞赛/v 和/c 技术/n 表演/v 。/w 
241		 周学熙实业集团/ni 与/c  [中国] 近代化国际学术讨论会/ni 在/p 秦/ns 举行/v 
242		 来自/v 日本/ns 、/w 美国/ns 、/w 澳大利亚/ns 和/c 国内/nl 的/u 百/m 余/n 名/q 专家/n 、/w 学者/n 、/w 企业界/n 人士/n 日前/nt 在/p 秦皇岛/ns 举行/v 周学熙实业集团/ni 与/c  [中国] 近代化国际学术讨论会/ni 。/w 
243		 周学熙/nh 是/vl  [中国] /ns 清末/nt 民/n 初/n 著名/a 的/u 社会活动家/n 和/c 实业家/n 。/w 
244		 这次/r 学术/n 讨论会/n ，/w 对/p 周学熙/nh 及其/c 实业/n 集团/n 在/p  [中国] /ns 近代/nt 化/v 进程/n 中/nd 的/u 地位/n 和/c 作用/n ，/w 以及/c 其/r 经营/v 管理/v 特点/n 进行/v 了/u 探讨/v 。/w 
245		 对于/p 女人/n ，/w  [中国] /ns 的/u 文人/n 似乎/d 一直/d 很/d 厚爱/n ，/w 不仅/c 有/v 《/w 闺/n 训/v 千字文/n 》/w 、/w 《/w 女儿/n 经/n 》/w 之类/n 的/u 专著/n ，/w 在/p 警句/n 、/w 格言/n 、/w 成语/n 等/u 诸多/a 文字/n 中/nd 有/v 相当/a 部分/n 是/vl 写/v 女人/n 或/c 写给/v 女人/n 的/u 。/w 
246		 新 [中国] /n 成立/v 后/nd ，/w 国家/n 保护/v 了/u 大批/q 古代/nt 园林/n ，/w 并/c 新建/v 了/u 许多/a 园林/n ，/w 全国/n 园林/n 已/d 达/v ６００/m 多/m 座/q 。/w 
247		 后/nd 因/c 张云溪/nh 少年/n 成名/v ，/w 张德俊/nh 于/p ４５/m 岁/q 时/nt 便/d 离开/v 舞台/n ，/w 应邀/v 在/p  [中国] 戏曲学校/ni 任教/v ，/w 为/p 该/r 校/n "/w 十/m 大/a 教授/n "/w 之一/m 。/w 
248		 吴荣/nh 同志/n 一直/d 积极/a 要求/v 加入/v  [中国] 共产党/ni 。/w 
249		 他们/r 认为/v ，/w 随着/p 经济/n 形势/n 的/u 发展/v 和/c 经济体制/n 改革/n 的/u 展开/v ，/w 对/p 精神文明/n 建设/n 提出/v 了/u 许多/a 新/a 的/u 问题/n 和/c 新/a 的/u 要求/n ，/w 要/vu 把/p 精神文明/n 建设/n 继续/v 推向/v 前进/v ，/w 就要/vu 适应/v 这个/r 形势/n ，/w 以/p 建设/v 具/v 有 [中国] 特色的社会主义/n 为/vl 总/a 目标/n ，/w 紧紧/d 围绕/v 经济/n 建设/n 这个/r 中心/n 开展/v 活动/n ，/w 使/v 精神文明/n 建设/n 真正/d 成为/v 推动/v 物质文明/n 建设/n 的/u 巨大/a 力量/n 。/w 
250		  [中国] /ns 科威特/ns 和/c 突尼斯/ns 三/m 方/n 合/v 资/v 在/p 秦皇岛市/ns 建设/v 复合/v 肥料/n 厂/n 
251		  [中国] /ns 、/w 科威特/ns 和/c 突尼斯/ns 三/m 方/n 合/v 资/v 在/p 我/r 省/n 秦皇岛市/ns 海港/n 区/n 建设/v 复合/v 肥料/n 厂/n 。/w 
252		 一九八五/m 年/nt 二月/nt 十五/m 日/nt ，/w 在/p 北京/ns 人民大会堂/n 举行/v 了/u  [中国] －阿拉伯化肥有限公司/ni 协议书/n 的/u 正式/a 签字/v 仪式/n 。/w 
253		 二月/nt 二十七/m 、/w 二十八/m 日/nt 下午/nt ，/w 他们/r 分别/d 为/p 省会/n 青年/n 及/c 书画/n 爱好者/n 作/v 了/u 题/n 为/vl 《/w  [中国] /ns 古典/a 绘画/n 》/w 和/c 《/w  [中国] /ns 书法/n 》/w 的/u 专题/n 报告/n ，/w 受到/v 热烈/a 欢迎/v 。/w 
254		 今年/nt １２/m 月/nt ２６/m 日/nt ，/w 是/vl 全国/n 各族/n 人民/n 的/u 伟大/a 领袖/n 、/w  [中国] 共产党/ni 、/w  [中国] 人民解放军/ni 和/c 中华人民共和国/ns 的/u 缔造者/n 毛泽东/nh 同志/n 诞辰/n １００/m 周年/nt 纪念日/n 。/w 
255		  [中国] /ns 革命/v 取得/v 全国/n 胜利/v 的/u 前夕/nt ，/w 毛泽东/nh 和/c 他/r 的/u 战友/n 们/k 在/p 北京/ns 运筹帷幄/i ，/w 指挥/v 百万/m 大军/n ，/w 横渡/v 长江/ns ，/w 占领/v 南京/ns ，/w 结束/v 了/u 国民党/ni 的/u 反动/a 统治/n 。/w 
256		 一九四九/m 年/nt 十月/nt 一/m 日/nt ，/w 毛泽东/nh 同志/n 在/p 天安门/ns 城楼/n 上/nd 亲手/d 升起/v 新 [中国] /n 第一/m 面/q 五星红旗/n ，/w 向/p 全世界/n 庄严/a 宣告/v ，/w  [中国] /ns 人民/n 从此/d 站起来/v 了/u 。/w 
257		 今天/nt ，/w 北京/ns 市委/j 、/w 市/n 人大常委会/j 、/w 市政府/ni 、/w 市政协/j 和/c 北京/ns 卫戍区/n 召开/v 纪念/v 毛泽东/nh 同志/n 诞辰/n １００/m 周年/nt 座谈会/n ，/w 就是/d 要/vu 回顾/v 毛泽东/nh 同志/n 的/u 丰功伟绩/i ，/w 进一步/v 学习/v 毛泽东思想/n ，/w 永远/d 高举/v 毛泽东思想/n 的/u 伟大/a 旗帜/n ，/w 奋勇/v 前进/v ；/w 就是/d 要/vu 沿着/p 邓小平/nh 同志/n 开创/v 的/u 有 [中国] 特色的社会主义/n 道路/n ，/w 坚持/v 改革/v ，/w 扩大/v 开放/v ，/w 以/p 各项/r 工作/n 的/u 优异/a 成绩/n ，/w 来/vd 表达/v 我们/r 对/p 毛泽东/nh 同志/n 的/u 深切/a 缅怀/v 之/u 情/n 。/w 
259		 他/r 又/d 从/p  [中国] /ns 的/u 实际/n 出发/v ，/w 开始/v 探索/v 社会主义建设/n 的/u 道路/n 。/w 
260		 以/p 毛泽东/nh 同志/n 为/vl 主要/a 代表/n 的/u  [中国] 共产党/ni 人/n ，/w 根据/p 马克思列宁主义/n 的/u 基本/a 原理/n ，/w 对/p  [中国] /ns 长期/nt 革命/n 和/c 建设/n 实践/v 中/nd 的/u 一系列/a 独创性/n 经验/n 作/v 了/u 理论/n 概括/v ，/w 形成/v 了/u 适合/v  [中国] /ns 情况/n 的/u 科学/a 的/u 指导/v 思想/n -/w -/w 毛泽东思想/n 。/w 
261		 毛泽东/nh 同志/n 在/p 领导/v  [中国] /ns 革命/n 和/c 建设/n 的/u 实践/v 中/nd ，/w 非常/d 重视/v 思想/n 理论/n 的/u 伟大/a 作用/n 。/w 
262		 十月革命/n 帮助/v 了/u 全世界/n 的/u 也/d 帮助/v 了/u  [中国] /ns 的/u 先进/a 分子/n ，/w 用/p 无产阶级/n 的/u 宇宙观/n 作为/v 观察/v 国家/n 命运/n 的/u 工具/n ，/w 重新/d 考虑/v 自己/r 的/u 问题/n 。/w "/w 
263		 以/p 毛泽东/nh 同志/n 为/vl 代表/n 的/u  [中国] 共产党/ni 人/n 找到/v 无产阶级/n 宇宙观/n 这个/r 观察/v  [中国] /ns 问题/n 的/u 锐利/a 武器/n ，/w 创立/v 了/u  [中国] 化/v 的/u 马克思列宁主义/n -/w -/w 毛泽东思想/n ，/w 引导/v 全/a 党/n 和/c 全国/n 人民/n 取得/v 了/u 新民主主义革命/n 的/u 胜利/v 。/w 
264		  [中国] 共产党/ni 正是/vl 有/v 了/u 马列主义/n 、/w 毛泽东思想/n 的/u 武装/v ，/w 对/p  [中国] /ns 革命/n 和/c 建设/n 的/u 道路/n 进行/v 了/u 艰难曲折/i 的/u 探索/v ，/w 才/d 不断/d 地/u 从/p 胜利/v 走向/v 胜利/v 。/w 
265		 毛泽东/nh 同志/n 号召/v 全/a 党/n 要/vu 通过/p 学习/v 马克思列宁主义/n 基本/a 理论/n ，/w 认真/a 掌握/v 辩证唯物主义/n 和/c 历史唯物主义/n 这/r 一/m 无产阶级/n 的/u 世界观/n 和/c 方法论/n ，/w 来/vd 观察/v 、/w 分析/v 和/c 解决/v  [中国] /ns 的/u 实际/a 问题/n 。/w 
266		 毛泽东/nh 同志/n 强调/v ，/w "/w 要/vu 有/v 目的地/n 去/v 研究/v 马克思列宁主义/n 的/u 理论/n "/w ，/w 要/vu "/w 有的放矢/i "/w ，/w 要/vu 用/p "/w 马克思列宁主义/n 之/u 箭/n "/w ，/w "/w 去/v 射/v  [中国] /ns 革命/n 之/u 的/n "/w 。/w 
267		 他/r 特别/d 批评/v 那/r 种/q 不是/vl 为了/p 要/vu 解决/v  [中国] /ns 革命/n 的/u 理论/n 问题/n 、/w 策略/n 问题/n 而/c 到/v 马克思/nh 、/w 列宁/nh 那里/r 找/v 立场/n ，/w 找/v 观点/n ，/w 找/v 方法/n ，/w "/w 而是/vl 为了/p 单纯/a 地/u 学/v 理论/n 而/c 去/v 学/v 理论/n "/w 的/u "/w 无的放矢/i "/w 的/u 态度/n ，/w 严厉/a 地/u 批评/v 了/u 那/r 种/q 把/p 马克思列宁主义/n 之/u "/w 箭/n "/w 仅仅/d "/w 拿/v 在/p 手里/nl 搓/v 来/vd 搓/v 去/v ，/w 连声/d 赞曰/v ：/w '/w 好/a 箭/n ！/w 
268		 他/r 尖锐/a 地/u 指出/v ，/w 这个/r 问题/n 不/d 弄/v 明白/a ，/w 不/d 解决/v 好/a ，/w "/w 我们/r 党/n 的/u 理论/n 水平/n 永远/d 不会/vu 提高/v ，/w  [中国] /ns 革命/n 也/d 永远/d 不会/vu 胜利/v "/w 。/w 
269		 新 [中国] /n 成立/v 后/nd ，/w 他/r 又/d 多次/mq 发出/v 号召/v ，/w 要/vu 普遍/a 学习/v 马克思列宁主义/n ，/w 要/vu 组成/v "/w 一/m 支/q 强大/a 的/u 理论/n 队伍/n ，/w 有/v 几百万/m 人/n 读/v 马克思主义/n 的/u 理论/n 基础/n ，/w 即/d 辩证/a 唯物论/n 和/c 历史/n 唯物论/n ，/w 反对/v 各种/r 唯心论/n 和/c 机械/n 唯物论/n "/w 。/w 
270		 创造性/n 地/u 奠定/v 了/u 建设/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 的/u 理论/n 。/w 
271		 邓小平/nh 同志/n 继承/v 和/c 发展/v 了/u 毛泽东思想/n ，/w 并且/c 把/p 坚持/v 和/c 捍卫/v 马列主义/n 哲学/n -/w -/w 辩证唯物主义/n 和/c 历史唯物主义/n 作为/v 首要/a 的/u 基础/n 的/u 一/m 环/n ，/w 用来/v 指导/v  [中国] /ns 的/u 实践/v ，/w 他/r 尤其/d 重视/v 用/p 辩证/a 唯物论/n 的/u 认识论/n ，/w 来/vd 指导/v 建设/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 的/u 实践/v 。/w 
272		 正是/vl 在/p 这/r 一/m 马克思主义/n 认识/n 路线/n 指引/v 下/nd ，/w 邓小平/nh 同志/n 从/p 当代/nt  [中国] /ns 的/u 实际/n 出发/v ，/w 形成/v 了/u 我国/n 社会主义/n 初级/a 阶段/n 的/u 理论/n ，/w 制定/v 了/u 党/n 的/u "/w 一个/mq 中心/n 、/w 两个基本点/n "/w 的/u 基本路线/n ，/w 寻找/v 到/v 具/v 有 [中国] 特色的社会主义/n 发展/v 道路/n ，/w 使/v 我国/n 的/u 社会主义/n 事业/n 进入/v 了/u 蓬勃/a 发展/v 的/u 新时期/n 。/w 
273		 党/n 的/u 十四/m 届/q 三中全会/j 根据/p 邓小平/nh 同志/n 建设/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 理论/n 和/c 党/n 的/u 十四大/j 精神/n ，/w 通过/p 了/u 《/w 中共中央/j 关于/p 建立/v 社会主义市场经济体制/n 若干/m 问题/n 的/u 决定/n 》/w 。/w 
274		 学习/v 了/u 邓小平/nh 同志/n 建设/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 理论/n ，/w 特别/d 是/vl 关于/p 发展/v 的/u 观点/n 和/c 思想/n ，/w 我们/r 就/d 豁然开朗/i ，/w 对/p 社会主义/n 的/u 认识/n 从此/d 跃上/v 了/u 一个/mq 新/a 的/u 境界/n 。/w 
275		  [中国] /ns 有/v １１亿/m 人口/n ，/w 其中/nd 有/v ８亿/m 在/p 农村/n 。/w 
276		 党/n 的/u 十四大/j 的/u 一/m 大/a 功绩/n ，/w 就是/d 在/p 总结/v １４/m 年/nt 改革开放/i 经验/n 的/u 基础上/nl ，/w 确立/v 了/u 邓小平/nh 同志/n 建设/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 的/u 理论/n 对/p 我国/n 现代化/v 建设/v 事业/n 的/u 指导/v 地位/n ，/w 确立/v 了/u 社会主义/n 市场经济/n 理论/n 。/w 
277		 这样/r 就/d 使/v 我们/r 在/p 国际/n 风云变幻/i 的/u 形势/n 下/nd ，/w 更加/d 坚定/a 了/u 建设/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 的/u 信心/n 。/w 
278		 以/p 毛泽东/nh 同志/n 为/vl 主要/a 代表/n 的/u  [中国] 共产党/ni 人/n ，/w 根据/p 马克思列宁主义/n 的/u 基本/a 原理/n ，/w 对/p  [中国] /ns 长期/nt 革命/v 和/c 建设/v 实践/v 中/nd 的/u 一系列/a 经验/n 进行/v 理论/n 概括/v ，/w 形成/v 了/u 适合/v  [中国] /ns 情况/n 的/u 科学/a 指导/v 思想/n ，/w 这/r 就是/d 毛泽东思想/n 。/w 
279		 毛泽东/nh 同志/n 把/p 马克思列宁主义/n 基本/a 原理/n 同/p  [中国] /ns 具体/a 实际/a 结合/v 起来/vd ，/w 使/v 马克思列宁主义/n 在/p  [中国] /ns 深深/a 地/u 扎下/v 了/u 根/n 。/w 
280		 实事求是/i ，/w 就是/d 不断/d 地/u 深化/v 对/p  [中国] /ns 国情/n 的/u 认识/v ，/w 研究/v 和/c 把握/v 社会/n 发展/v 的/u 客观/a 规律/n ，/w 找出/v 适合/v  [中国] /ns 情况/n 的/u 革命/v 和/c 建设/v 道路/n ，/w 确定/v 我们/r 党/n 领导/v 人民/n 改造/v  [中国] /ns 、/w 建设/v  [中国] /ns 的/u 战略/n 策略/n ，/w 实现/v 推动/v 历史/n 前进/v 的/u 目标/n 。/w 
281		 毛泽东思想/n 是/vl 马克思列宁主义/n 在/p  [中国] /ns 的/u 运用/v 和/c 发展/v ，/w 是/vl  [中国] 共产党/ni 集体/n 智慧/n 的/u 结晶/n 。/w 
282		 毛泽东思想/n 永远/d 是/vl  [中国] 共产党/ni 人/n 的/u 理论/n 宝库/n 和/c 中华民族/n 的/u 精神支柱/n ，/w 永远/d 是/vl 我们/r 建设/v 社会主义/n 现代化/v 国家/n 的/u 行动/n 指南/n 。/w 
283		  [中国] 共产党/ni 人/n 从/p 长期/nt 奋斗/v 的/u 历史/n 中/nd 深切/a 地/u 认识/v 到/v ，/w 我们/r 党/n 所以/c 能够/vu 承担/v 起/v 历史/n 的/u 重任/n ，/w 所以/c 能够/vu 得到/v 人民/n 的/u 拥护/v 和/c 成为/v 领导/v  [中国] /ns 革命/v 和/c 建设/v 事业/n 的/u 核心/nl 力量/n ，/w 就是/d 因为/c 我们/r 党/n 经过/p 艰苦/a 斗争/n 的/u 反复/d 锤炼/v 和/c 理论/n 的/u 创造/v ，/w 形成/v 并/c 不断/d 地/u 丰富/a 和/c 发展/v 了/u 毛泽东思想/n ，/w 坚定/a 地/u 把/p 毛泽东思想/n 作为/v 党/n 的/u 指导/v 思想/n 。/w 
284		 在/p  [中国] /ns 这样/r 的/u 东方/nd 大国/n 里/nd ，/w 有/v 了/u 这样/r 一个/mq 把/p 马克思列宁主义/n 运用/v 于/p 本/r 国/n 实际/n 、/w 形成/v 自己/r 特点/n 和/c 传统/n 的/u 无产阶级/n 先锋队/n ，/w 革命/v 和/c 建设/v 事业/n 的/u 胜利/v 就/d 有/v 了/u 根本/a 的/u 保证/v 。/w 
285		 用/p 毛泽东思想/n 武装/v 起来/vd 的/u  [中国] 共产党/ni ，/w 是以/c 全心全意/i 为/p 人民/n 服务/v 作为/v 根本/a 宗旨/n 的/u 党/n ，/w 忠心耿耿/i 地/u 为/p 民族/n 、/w 为/p 人民/n 谋/v 利益/n ，/w 决不/d 图/v 任何/r 私利/n 。/w 
286		 毛泽东/nh 同志/n 是/vl 伟大/a 的/u 马克思主义者/n ，/w 无产阶级/n 革命家/n 、/w 战略家/n 和/c 理论家/n ，/w 是/vl 近代/nt 以来/nt  [中国] /ns 伟大/a 的/u 爱国者/n 和/c 民族英雄/n 。/w 
287		 他/r 的/u 名字/n 、/w 他/r 的/u 思想/n 和/c 精神/n 永远/d 鼓舞/v 着/u  [中国] 共产党/ni 人和/n 各族/n 人民/n ，/w 继续/v 推动/v 着/u  [中国] /ns 历史/n 的/u 前进/v 。/w 
288		 毛泽东/nh 同志/n 作为/v 一个/mq 伟大/a 的/u 历史/n 人物/n ，/w 属于/v  [中国] /ns ，/w 也/d 属于/v 世界/n 。/w 
289		  [中国] /ns 出/vd 了/u 个/q 毛泽东/nh ，/w 是/vl 我们/r 党/n 的/u 骄傲/a ，/w 是/vl 我们/r 国家/n 的/u 骄傲/a ，/w 是/vl 中华民族/n 的/u 骄傲/a 。/w 
290		  [中国] /ns 社会/n 的/u 发展/v 处在/v 一个/mq 历史/n 的/u 重要/a 关头/n 。/w 
291		 历史/n 把/p 两/m 个/q 相互/d 联系/v 的/u 重大/a 课题/n 摆/v 在/p  [中国] 共产党/ni 人/n 的/u 面前/nd 。/w 
292		 这/r 就是/d ：/w 如何/r 评价/v 毛泽东/nh 同志/n 和/c 毛泽东思想/n 的/u 历史/n 地位/n ，/w 如何/r 根据/p 国际/n 国内/nl 条件/n 的/u 变化/n 和/c 正/a 反/v 两/m 方面/n 的/u 历史/n 经验/n 确立/v  [中国] /ns 社会主义/n 现代化/v 建设/v 的/u 正确/a 道路/n 。/w 
293		 他/r 指出/v ，/w 没有/v 毛主席/nh ，/w 至少/d 我们/r  [中国] /ns 人民/n 还要/v 在/p 黑暗/a 中/nd 摸索/v 更/d 长/a 的/u 时间/n 。/w 
294		 他/r 说/v ，/w 正是/vl 因为/c 我们/r 遵循/v 毛泽东思想/n ，/w 才/d 取得/v 了/u  [中国] /ns 革命/n 的/u 伟大/a 胜利/v ；/w 毛泽东思想/n 这个/r 旗帜/n 丢/v 不得/vu ，/w 不/d 坚持/v 毛泽东思想/n ，/w 我们/r 要犯/n 历史性/n 的/u 大/a 错误/n ；/w 确立/v 毛泽东/nh 同志/n 的/u 历史/n 地位/n ，/w 坚持/v 和/c 发展/v 毛泽东思想/n ，/w 这/r 是/vl 最/d 核心/nl 的/u 一/m 条/q ，/w 不仅/c 今天/nt ，/w 而且/c 今后/nt ，/w 我们/r 都/d 要/vu 高举/v 毛泽东思想/n 的/u 旗帜/n 。/w 
295		 以/p 邓小平/nh 同志/n 为/vl 核心/nl 的/u 党中央/n ，/w 在/p 正确/a 解决/v 评价/v 毛泽东/nh 同志/n 和/c 维护/v 毛泽东思想/n 历史/n 地位/n 这/r 一/m 重大/a 课题/n 的/u 同时/n ，/w 着手/v 解决/v 另/r 一个/mq 关系/v 党/n 和/c 国家/n 前途/n 命运/n 的/u 重大/a 课题/n ，/w 这/r 就是/d 继续/v 探索/v  [中国] /ns 实现/v 社会主义/n 现代化/v 的/u 道路/n 。/w 
296		 在/p  [中国] /ns 历史/n 发展/v 的/u 这个/r 重要/a 阶段/n ，/w 邓小平/nh 同志/n 把/p 马克思主义/n 基本/a 原理/n 同/p  [中国] /ns 实际/a 和/c 时代/nt 特征/n 结合/v 起来/vd ，/w 继承/v 和/c 发展/v 毛泽东思想/n ，/w 以/p 开辟/v 社会主义建设/n 新/a 道路/n 的/u 巨大/a 政治/n 勇气/n 和/c 开拓/v 马克思主义/n 新/a 境界/n 的/u 巨大/a 理论/n 勇气/n ，/w 集中/v 全/a 党/n 和/c 全国/n 人民/n 的/u 智慧/n ，/w 创造性/n 地/u 提出/v 了/u 建设/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 的/u 理论/n 。/w 
299		 这/r 标志/v 着/u 我们/r 党/n 把/p 马克思主义/n 同/p  [中国] /ns 实践/v 结合/v 起来/vd ，/w 在/p 成功/a 地/u 找到/v 新民主主义革命/n 道路/n 和/c 确立/v 社会主义制度/n 、/w 实现/v  [中国] /ns 发展/v 的/u 历史性/n 飞跃/v 之后/nt ，/w 又/d 一/m 次/q 实现/v 了/u 新/a 的/u 历史性/n 飞跃/v ，/w 在/p 全/a 党/n 全国/n 人民/n 面前/nd 展现/v 出/vd 走向/v 富强/a 、/w 民主/a 、/w 文明/a 的/u 社会主义/n 现代化/v 国家/n 的/u 广阔/a 道路/n 和/c 光辉/n 前景/n 。/w 
300		 我们/r 党/n 在/p 七十/m 多/m 年/nt 的/u 奋斗/v 历程/n 中/nd ，/w 在/p 自己/r 的/u 旗帜/n 上/nd 写/v 着/u 马克思列宁主义/n ，/w 写/v 着/u 马克思列宁主义/n 与/c  [中国] /ns 革命/n 的/u 实践/v 之/u 统一/v 的/u 思想/n -/w -/w 毛泽东思想/n ，/w 现在/nt 又/d 写上/v 了/u 当代/nt  [中国] /ns 的/u 马克思主义/n -/w -/w 邓小平/nh 建设/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 的/u 理论/n 。/w 
301		 邓小平/nh 同志/n 建设/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 的/u 理论/n ，/w 是/vl 我们/r 进行/v 改革开放/i 和/c 社会主义/n 现代化/v 建设/v 丰富/a 经验/n 的/u 理论/n 总结/v ，/w 是/vl 引导/v 我们/r 继续/v 胜利/v 前进/v 的/u 精神支柱/n 和/c 科学/n 指南/n 。/w 
302		 解放思想/i ，/w 实事求是/i ，/w 是/vl 建设/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 理论/n 的/u 精髓/n 。/w 
303		 邓小平/nh 同志/n 和/c 毛泽东/nh 同志/n 一样/a ，/w 从来/d 反对/v 离开/v  [中国] /ns 社会/n 、/w  [中国] /ns 革命/v 和/c 建设/v 的/u 实际/n 去/v 研究/v 马克思主义/n 。/w 
304		 在/p 党/n 的/u 十二大/j 开幕词/n 中/nd ，/w 邓小平/nh 同志/n 明确/a 指出/v ：/w  [中国] /ns 的/u 事情/n 要/vu 按照/p  [中国] /ns 的/u 情况/n 来/vd 办/v ，/w 要/vu 依靠/v  [中国] 人/n 自己/r 的/u 力量/n 来/vd 办/v 。/w 
305		 也就是/d 在/p 这/r 篇/q 重要/a 讲话/v 中/nd ，/w 邓小平/nh 同志/n 第一次/mq 向/p 全/a 党/n 和/c 全国/n 人民/n 提出/v 了/u "/w 走/v 自己/r 的/u 道路/n ，/w 建设/v 有 [中国] 特色的社会主义/n "/w 的/u 光辉/n 思想/n 。/w 
306		  [中国] /ns 这样/r 一个/mq 发展/v 中/nd 的/u 大国/n ，/w 有/v 许多/a 不同/a 于/p 其他/r 国家/n 的/u 国情/n 和/c 发展/v 特点/n ，/w 在/p 实现/v 社会主义/n 现代化/v 的/u 过程/n 中/nd ，/w 不能/vu 禁锢/v 于/p 教条/n ，/w 也/d 不能/vu 照搬/v 别人/r 的/u 模式/n ，/w 必须/d 坚持/v 从/p 本/r 国/n 实际/n 出发/v ，/w 走出/v 一/m 条/q 有 [中国] 特色的社会主义/n 建设/v 道路/n 。/w 
307		 进一步/v 解放/v 和/c 发展/v 社会生产力/n ，/w 是/vl 建设/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 的/u 根本/a 出发点/n 。/w 
308		 毛泽东/nh 同志/n 认为/v 革命/v 是/vl 为了/p 解放/v 生产力/n ，/w 并/c 把/p 这/r 一/m 思想/n 正确/a 地/u 贯彻/v 于/p  [中国] /ns 新民主主义革命/n 和/c 社会主义革命/n 的/u 全/a 过程/n 。/w 
309		 这样/r ，/w 就/d 围绕/v 不断/d 地/u 解放/v 和/c 发展/v 生产力/n ，/w 把/p  [中国] 共产党/ni 从/p 领导/n 人民/n 进行/v 民主革命/n 、/w 社会主义革命/n 到/v 建设/v 社会主义/n ，/w 直到/v 最终/d 实现/v 共产主义/n 的/u 全部/n 社会/n 变革/v 、/w 社会实践/n 活动/n ，/w 历史/n 地/u 贯穿/v 和/c 统一/v 起来/vd 了/u 。/w 
310		 实行/v 改革开放/i ，/w 是/vl 建设/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 最/d 鲜明/a 的/u 特点/n 。/w 
311		 这/r 是/vl 一/m 件/q 大事/n ，/w 表明/v 我们/r 已经/d 开始/v 找到/v 了/u 一/m 条/q 建设/v 有 [中国] 特色的社会主义/n 的/u 路子/n 。/w "/w 
312		 改革/v 作为/v  [中国] /ns 的/u 又/d 一/m 次/q 革命/n ，/w 作为/v 发展/v 社会生产力/n 和/c 实现/v 社会主义/n 现代化/v 的/u 必由之路/i ，/w 作为/v 社会主义制度/n 自我/r 完善/v 和/c 发展/v 的/u 正确/a 途径/n ，/w 是/vl 社会主义/n 发展史/n 上/nd 从未有过/i 的/u 崭新/a 创造/v 。/w 
313		 坚持/v 改革开放/i 是/vl 决定/v 当代/nt  [中国] /ns 发展/v 命运/n 的/u 大/a 政策/n ，/w 是/vl 一个/mq 伟大/a 的/u 试验/n ，/w 实践/v 已经/d 并/c 将/d 继续/v 证明/v 它/r 是/vl 成功/a 的/u 和/c 正确/a 的/u 。/w 
314		 只要/vu 坚定不移/i 地/u 推进/v 改革开放/i ，/w 就/d 会/vu 不断/d 地/u 解放/v 和/c 发展/v 社会生产力/n ，/w 就/d 会/vu 使/v  [中国] /ns 社会主义/n 事业/n 永远/d 充满/v 生机/n 与/c 活力/n 。/w 
315		 坚持/v 独立自主/i 地/u 发展/v  [中国] /ns ，/w 是/vl 建设/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 的/u 立足点/n 。/w 
316		  [中国] /ns 人民/n 珍惜/v 同/p 其他/r 国家/n 和/c 人民/n 的/u 友谊/n 和/c 合作/v ，/w 更加/d 珍惜/v 自己/r 经过/p 长期/nt 奋斗/v 而/c 得/v 来/vd 的/u 独立自主/i 权利/n 。/w 
317		 任何/r 外国/n 不要/vu 指望/v  [中国] /ns 做/v 他们/r 的/u 附庸/n ，/w 不要/vu 指望/v  [中国] /ns 会/vu 吞下/v 损害/v 我国/n 利益/n 的/u 苦果/n 。/w 
318		  [中国] /ns 人民/n 有/v 自己/r 的/u 民族/n 自尊心/n 和/c 自豪感/n ，/w 以/p 热爱/v 祖国/n 、/w 贡献/n 全部/n 力量/n 建设/v 社会主义/n 祖国/n 为/vl 最大/a 光荣/n ，/w 以/p 损害/v 社会主义/n 祖国/n 利益/n 、/w 尊严/n 和/c 荣誉/n 为/vl 最大/a 耻辱/n 。/w 
319		 邓小平/nh 同志/n 建设/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 理论/n 的/u 形成/v ，/w 表明/v 我们/r 党/n 对/p  [中国] /ns 社会主义建设/n 客观/a 规律/n 的/u 认识/v 达到/v 一个/mq 新/a 的/u 境界/n ，/w 也/d 表明/v 我们/r 党/n 领导/v 的/u 建设/v 富强/a 、/w 民主/a 、/w 文明/a 的/u 社会主义/n 现代化/v 国家/n 的/u 实践/v 进入/v 一个/mq 新/a 的/u 历史/n 阶段/n 。/w 
320		 在/p 国际/n 风云/n 急剧/d 变幻/v 的/u 情况/n 下/nd ，/w  [中国] /ns 社会主义/n 事业/n 蓬勃/a 发展/v 和/c 取得/v 巨大/a 成就/n ，/w 使/v 我们/r 越来越/d 认识/v 到/v ，/w 邓小平/nh 同志/n 领导/v 全/a 党/n 科学/a 地/u 评价/v 毛泽东/nh 同志/n 和/c 维护/v 毛泽东思想/n 的/u 历史/n 地位/n ，/w 全面/a 开创/v 建设/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 的/u 道路/n ，/w 具有/v 极其/d 深远/a 的/u 意义/n 。/w 
321		 邓小平/nh 同志/n 建设/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 的/u 理论/n ，/w 继承/v 、/w 丰富/v 和/c 发展/v 了/u 毛泽东思想/n ，/w 把/p 毛泽东思想/n 推进/v 到/v 新/a 的/u 高度/n 。/w 
322		 坚持/v 沿着/p 这个/r 理论/n 指引/v 的/u 方向/n 阔步前进/v ，/w 经过/p 一代/nt 一代/nt 人/n 的/u 奋斗/v ，/w 我们/r 就/d 一定/d 能够/vu 把/p  [中国] /ns 建设/v 成为/v 富强/a 、/w 民主/a 、/w 文明/a 的/u 社会主义/n 现代化/v 国家/n 。/w 
323		 我们/r 要/vu 结合/v 改革/v 和/c 建设/v 的/u 发展/v 任务/n ，/w 结合/v 变化/v 着/u 的/u 客观/a 实际/n ，/w 努力/v 学好/v 马列主义/n 、/w 毛泽东思想/n ，/w 中心/n 内容/n 是/vl 学好/v 邓小平/nh 同志/n 建设/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 的/u 理论/n ，/w 用以/v 武装/n 全/a 党/n 同志/n 和/c 全国/n 人民/n 的/u 思想/n ，/w 用以/v 指导/v 党/n 和/c 国家/n 的/u 各项/r 工作/n 。/w 
324		 在/p 实现/v 社会主义/n 现代化/v 的/u 整个/a 过程/n 中/nd ，/w 我们/r 都/d 要/vu 始终/d 遵循/v 党/n 的/u 基本/a 理论/n 和/c 基本路线/n ，/w 牢牢/a 把握/v 经济/n 建设/v 这个/r 中心/n ，/w 努力/v 发展/v 社会主义/n 市场经济/n ，/w 发展/v 社会主义/n 民主政治/n ，/w 发展/v 社会主义/n 精神文明/i ，/w 不断/d 地/u 把/p 全面/a 建设/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 的/u 伟大/a 事业/n 推向/v 前进/v 。/w 
325		 党/n 的/u 十四/m 届/q 三中全会/j 通过/p 的/u 《/w 关于/p 建立/v 社会主义市场经济体制/n 若干/m 问题/n 的/u 决定/n 》/w ，/w 根据/p 邓小平/nh 同志/n 建设/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 理论/n 和/c 党/n 的/u 十四大/j 精神/n ，/w 总结/v 了/u 十五/m 年/nt 来/u 改革开放/i 的/u 探索/v 成果/n 和/c 实践/v 经验/n ，/w 设计/v 了/u 建立/v 社会主义市场经济体制/n 的/u 蓝图/n ，/w 是/vl 我们/r 深化/v 经济体制/n 改革/v 的/u 行动/n 纲领/n 。/w 
326		 我们/r 既/c 要/vu 坚持/v 和/c 发扬/v 自己/r 的/u 优势/n ，/w 重视/v 自己/r 创造/v 的/u 经验/n ，/w 又/d 要/vu 结合/v  [中国] /ns 的/u 实际/n ，/w 积极/a 吸收/v 和/c 借鉴/v 西方/nd 发达国家/n 利用/v 市场/n 促进/v 社会生产力/n 发展/v 的/u 有益/a 经验/n ，/w 使/v 社会主义制度/n 的/u 优越性/n 和/c 市场/n 在/p 资源/n 配置/v 中/nd 的/u 长处/n 都/d 得到/v 充分/a 的/u 发挥/v 。/w 
327		 我们/r 必须/d 坚持/v 发展/v 社会主义/n 民主/a ，/w 努力/v 建设/v 和/c 完善/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 的/u 民主政治/n 。/w 
328		 可以/vu 坚信/v ，/w 依靠/v 全/a 党/n 和/c 全国/n 人民/n 的/u 智慧/n ，/w 我们/r 不仅/c 能够/vu 建立/v 和/c 完善/v 充满/v 活力/n 的/u  [中国] /ns 社会主义市场经济体制/n ，/w 而且/c 也/d 完全/a 能够/vu 逐步/d 建立/v 和/c 完善/v 具/v 有 [中国] 特色的社会主义/n 民主政治/n 体制/n 。/w 
329		 两个文明/n 建设/v 缺少/v 任何/r 一个/mq 方面/n ，/w 都/d 不/d 成/v 其/r 为/vl 有 [中国] 特色的社会主义/n 。/w 
330		 为了/p 推动/v 全/a 社会/n 精神文明/i 的/u 不断/d 进步/v ，/w 保证/v 改革开放/i 和/c 现代化/v 建设/v 的/u 顺利/a 进行/v ，/w 在/p 全/a 党/n 和/c 全国/n 人民/n 中/nd ，/w 必须/d 坚持/v 开展/v 爱国主义/n 、/w 集体主义/n 和/c 社会主义/n 思想/n 的/u 教育/v ，/w 开展/v 马克思主义/n 理论/n 、/w  [中国] /ns 历史/n 和/c 党/n 的/u 优良/a 传统/n 的/u 教育/v ，/w 开展/v 社会公德/n 和/c 职业道德/n 的/u 教育/v ，/w 提倡/v 顾/v 大局/n 、/w 讲/v 风格/n 、/w 助人为乐/i 、/w 无私/a 奉献/v ，/w 培养/v 人民/n 的/u 坚定/a 信念/n 、/w 高尚/a 情操/n 和/c 科学/a 健康/a 文明/a 的/u 生活方式/n ，/w 而/c 绝不/d 允许/v 拜金主义/n 、/w 享乐/v 主义/n 、/w 极端个人主义/n 等/u 腐朽/a 思想/n 腐蚀/v 人们/n 的/u 精神/n ，/w 污染/v 社会风气/n ，/w 败坏/v 社会/n 秩序/n 。/w 
331		 一切/r 忠于/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 事业/n 的/u 共产党员/n 和/c 领导/n 干部/n ，/w 都/d 必须/d 高度/n 重视/v 和/c 认真/a 致力于/v 发展/v 社会主义/n 精神文明/i ，/w 不断/d 地/u 把/p 精神文明/i 建设/v 推向/v 前进/v 。/w 
332		 要/vu 全面/a 实现/v 社会主义/n 现代化/v 建设/v 的/u 宏伟/a 任务/n ，/w 关键/n 是/vl 用/p 邓小平/nh 同志/n 建设/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 理论/n 武装/v 全/a 党/n ，/w 把/p 我们/r 党/n 建设/v 得/u 更/d 好/a 。/w 
333		 必须/d 全面/a 提高/v 各级/n 干部/n 特别/d 是/vl 领导/n 干部/n 的/u 素质/n ，/w 按照/p 干部/n 队伍/n 革命化/v 、/w 年轻化/v 、/w 知识化/v 、/w 专业化/v 的/u 方针/n 和/c 德才兼备/i 的/u 原则/n ，/w 把/p 各级/n 领导班子/n 建设/v 成为/v 忠诚/a 于/p 马克思主义/n 、/w 坚持/v 走/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 道路/n 的/u 坚强/a 领导/n 集体/n ，/w 保证/v 党/n 的/u 路线/n 的/u 连续性/n 和/c 国家/n 的/u 长治久安/i 。/w 
334		  [中国] 共产党/ni 党员/n 要/vu 牢牢/a 记住/v ，/w 我们/r 应该/vu 而且/c 必须/d 永远/d 成为/v  [中国] /ns 各族/n 人民/n 利益/n 的/u 忠诚/a 的/u 代表者/n 和/c 维护/v 者/k 。/w 
335		 党/n 和/c 人民/n 奋斗/v 的/u 历史/n 告诉/v 我们/r ，/w 只有/c 社会主义/n 才能/vu 救/v  [中国] /ns 和/c 发展/v  [中国] /ns ；/w 只有/c 改革开放/i 才能/vu 建设/v 有 [中国] 特色的社会主义/n ；/w 只有/c 走/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 的/u 道路/n 才能/vu 独立自主/i 地/u 建设/v 富强/a 、/w 民主/a 、/w 文明/a 的/u 社会主义/n 现代化/v 国家/n 。/w 
336		 这/r 是/vl 当代/nt  [中国] /ns 最/d 重要/a 的/u 历史/n 真理/n 。/w 
337		 这个/r 真理/n ，/w 历史/n 地/u 体现/v 在/p 毛泽东思想/n 之中/nd ，/w 体现/v 在/p 邓小平/nh 同志/n 建设/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 理论/n 之中/nd 。/w 
338		 建设/v 富强/a 、/w 民主/a 、/w 文明/a 的/u 社会主义/n 现代化/v 国家/n ，/w 是/vl 毛泽东/nh 同志/n 、/w 他/r 的/u 战友/n 们/k 和/c 千百万/m 革命先烈/n 的/u 伟大/a 理想/n ，/w 是/vl 一百/m 多/m 年/nt 来/u  [中国] /ns 社会/n 发展/v 的/u 必然/a 结论/n 和/c 中华民族/n 的/u 共同/a 愿望/n 。/w 
339		 对于/p 毛泽东/nh 同志/n 的/u 最好/a 的/u 纪念/v ，/w 就是/d 在/p 建设/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 理论/n 和/c 党/n 的/u 基本路线/n 指引/v 下/nd ，/w 把/p 他/r 和/c 老一辈/n 无产阶级/n 革命家/n 所/u 开创/v 的/u 事业/n 继续/v 推向/v 前进/v 。/w 
340		 我们/r 要/vu 把/p 邓小平/nh 同志/n 设计/v 的/u 宏伟/a 蓝图/n 变为/v 现实/n ，/w 首先/d 在/p 九十/m 年代/nt 实现/v 第二/m 步/q 战略/n 目标/n ，/w 为/p 在/p 下/nd 个/q 世纪/nt 前/nd 五十/m 年/nt 实现/v 第三/m 步/q 战略/n 目标/n ，/w 基本/a 实现/v  [中国] /ns 的/u 现代化/v 打下/v 坚实/a 的/u 基础/n 。/w 
341		 这个/r 关系/v 中华民族/n 和/c  [中国] /ns 社会主义/n 的/u 前途/n 命运/n 的/u 伟大/a 任务/n 一定/d 要/vu 实现/v ，/w 也/d 一定/d 能够/vu 胜利/v 实现/v 。/w 
342		 今天/nt 是/vl  [中国] /ns 第/h 七/m 届/q 教师节/nt ，/w 是/vl 我国/n 教师/n 的/u 盛大/a 节日/nt 。/w 
343		 当前/nt 国际/n 形势/n 急剧/d 变化/v ，/w 我们/r 一方面/n 面临/v 着/u 世界/n 新/a 技术革命/v 的/u 挑战/v ，/w 一方面/n 面临/v 着/u 坚持/v 和/c 保卫/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 阵地/n 的/u 严重/a 考验/v 。/w 
344		 当前/nt ，/w 我国/n 政治/n 稳定/a ，/w 社会/n 稳定/a ，/w 经济/n 建设/v 稳步/d 发展/v ，/w 全国/n 人民/n 坚定/a 地/u 沿着/p 建设/v 有 [中国] 特色的社会主义/n 道路/n 前进/v 。/w 
346		 当前/nt ，/w 许多/a 发展 [中国] 家/n 经济/n 困难/n 加剧/v ，/w 南北/nd 差距/n 仍/d 在/p 扩大/v 。/w 
347		 如果/c 大家/n 都/d 站/v 在/p 全人类/n 发展/v 的/u 高度/n 来/vd 观察/v 问题/n ，/w 对于/p 改革/v 不/d 合理/a 的/u 国际/n 经济/n 秩序/n ，/w 帮助/v 广大/a 发展 [中国] 家/n 摆脱/v 贫困/a 的/u 必要性/n 和/c 重要性/n ，/w 就/d 不/d 难/a 形成/v 共识/n ，/w 就/d 会/vu 明了/v 这/r 不仅/c 是/vl 发展 [中国] 家/n 的/u 迫切/a 要求/v ，/w 也是/vl 发达国家/n 发展/v 的/u 实际/a 需要/v 。/w 
348		  [中国] /ns 实行/v 改革开放/i １５/m 年/nt 来/vd ，/w 取得/v 了/u 举世瞩目/i 的/u 成就/n ，/w 全国/n 政治/n 稳定/a 、/w 社会/n 安宁/a 、/w 经济/n 高速/a 增长/v 。/w 
349		 集中/v 力量/n 搞/v 经济/n 建设/v 是/vl 我们/r 一切/r 工作/n 的/u 中心/n ，/w 改革开放/i 是/vl  [中国] /ns 毫不动摇/i 的/u 基本国策/n 。/w 
350		  [中国] /ns 的/u 改革开放/i 只/d 会/vu 更加/d 深化/v ，/w 更加/d 扩大/v ，/w 这/r 是/vl 不可逆转/i 的/u 。/w 
351		  [中国] /ns 的/u 经济/n 会/vu 更加/d 发展/v ，/w 社会/n 将/p 更加/d 进步/a ，/w 民主/a 和/c 法制/n 的/u 建设/v 将/p 进一步/v 加强/v ，/w 这/r 也是/vl 不可逆转/i 的/u 。/w 
352		 我们/r 对/p  [中国] /ns 的/u 未来/nt 充满/v 信心/n ！/w 
353		  [中国] /ns 实行/v 全方位/n 开放/v ，/w 面向/v 全世界/n ，/w 首先/d 是/vl 面向/v 亚太地区/j 。/w 
354		  [中国] /ns 重视/v 并/c 积极/a 参与/v 和/c 推动/v 本/r 地区/n 的/u 经济/n 合作/v 。/w 
355		  [中国] /ns 始终不渝/i 地/u 奉行/v 独立自主/i 的/u 和平/a 外交/n 政策/n ，/w 为/p 维护/v 地区/n 和/c 世界/n 的/u 和平/a 与/c 稳定/a 作出/v 了/u 坚持不懈/i 的/u 努力/v 。/w 
356		  [中国] /ns 永远/d 不/d 称霸/v ，/w 不/d 搞/v 军备竞赛/v ，/w 不/d 参加/v 军事/n 集团/n ，/w 不/d 谋求/v 势力范围/n 。/w 
357		  [中国] /ns 坚持/v 在/p 和平共处五项原则/n 的/u 基础上/nl 同/p 邻国/n 、/w 同/p 世界/n 各国/n 发展/v 友好合作/v 关系/n 。/w 
358		  [中国] /ns 的/u 发展/v 离不开/v 世界/n ，/w 世界/n 的/u 发展/v 也/d 需要/v  [中国] /ns 。/w 
359		 一个/mq 稳定/a 、/w 发展/v 和/c 强盛/a 的/u  [中国] /ns ，/w 不会/vu 对/p 任何/r 国家/n 造成/v 威胁/v ，/w 只/d 会/vu 对/p 亚太地区/j 和/c 世界/n 的/u 和平/a 与/c 发展/v 作出/v 更/d 大/a 的/u 贡献/n 。/w 
360		 在/p 大/a 革命/n 时期/nt ，/w 他/r 就是/d 功勋卓著/i 的/u 北伐/v 名将/n ；/w 在/p 土地革命战争/n 、/w 抗日战争/i 和/c 解放战争/nt 中/nd ，/w 他/r 在/p 党中央/n 、/w 毛主席/nh 领导/v 下/nd ，/w 坚决/a 执行/v 正确/a 的/u 政治路线/n 和/c 军事/n 路线/n ，/w 为/p  [中国] /ns 各族/n 人民/n 的/u 解放/v 事业/n 和/c 新 [中国] /n 的/u 诞生/v ，/w 建立/v 了/u 丰功伟绩/i ；/w 建国/v 后/nd ，/w 在/p 社会主义革命/n 和/c 建设/v 中/nd ，/w 他/r 对/p 我军/n 革命化/v 、/w 现代化/v 、/w 正规化/v 建设/v ，/w 对/p 新 [中国] /n 体育/n 事业/n 的/u 创建/v 和/c 发展/v ，/w 对/p 我国/n 的/u 国防/n 工业/n 和/c 国民经济/n 建设/v ，/w 都/d 作出/v 了/u 重大/a 贡献/v 。/w 
361		  [中国] 共产党/ni 成立/v 后/nd 不久/nt ，/w 他/r 接触/v 了/u 共产主义/n 思想/n ，/w 认识/v 到/v 只有/c 马克思列宁主义/n 才是/vl 救国/v 救民/v 的/u 真理/n ，/w 便/d 把/p 共产主义/n 作为/v 自己/r 终生/nt 的/u 奋斗/v 目标/n 。/w 
362		 大/a 革命/n 失败/v 后/nd ，/w 他/r 抛弃/v 荣华富贵/i ，/w 毅然/a 率领/v 国民革命军/n 第二十/m 军/n 参加/v 南昌起义/n ，/w 把/p 自己/r 的/u 身家性命/i 和/c 部队/n 都/d 交给/v 了/u  [中国] 共产党/ni 。/w 
363		 现在/nt ，/w 全/a 党/n 、/w 全军/n 和/c 全国/n 人民/n 在/p 邓小平/nh 同志/n 建设/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 理论/n 和/c 党/n 的/u 十四大/j 精神/n 指引/v 下/nd ，/w 正在/d 深入/a 贯彻/v 党/n 的/u 基本路线/n ，/w 加快/v 改革开放/i 和/c 现代化/v 建设/v 步伐/n ，/w 建立/v 社会主义市场经济体制/n ，/w 进一步/v 解放/v 和/c 发展/v 生产力/n ，/w 推动/v 经济/n 建设/v 和/c 社会/n 全面/a 进步/v 。/w 
364		 它/r 象/v 一/m 个/q 幽灵/n ，/w 在/p  [中国] /ns 的/u 大/a 地/n 上/nd 时隐时现/i 。/w 
365		 没/d 过/v 几/m 十/m 年/nt ，/w 十月革命/i 、/w  [中国] /ns 革命/v 就/d 在/p 更/d 大/a 范围/n 内/nd 建立/v 起/vd 了/u 无产阶级/n 专政/n 的/u 政权/n 。/w 
366		  [中国] /ns 人民/n 在/p  [中国] /ns 共产党/n 的/u 领导/v 下/nd ，/w 经过/v 长期/n 反复/v 的/u 革命/a 斗争/n ，/w 当/p 取得/v 了/u 全国/n 政权/n 的/u 胜利/v 时/nt ，/w 也/d 就/d 实现/v 了/u 支配/v 全局性/n 的/u 整体/n 转化/v ，/w 从而/c 实现/v 了/u 事物/n 的/u 全部/n 质变/n 。/w 
367		 又/d 如/v ，/w  [中国] /ns 人民/n 在/p 取得/v 全国/n 政权/n 之前/nt ，/w 从/p 全局/n 来/vd 说/v ，/w 旧/a  [中国] /ns 的/u 半封建/n 半殖民地/n 的/u 社会/n 性质/n 并/c 未/d 改变/v 。/w 
368		 但/c 在/p 这个/r 过程/n 中/nd ，/w 我们/r 党/n 在/p 农村/n 中/nd 先后/d 建立/v 了/u 一块/q 块/q 的/u 革命/a 根据地/n ，/w 这/r 就/d 使得/v 旧/a  [中国] /ns 的/u 社会/n 性质/n 发生/v 了/u 局部性/n 的/u 部分/n 转化/v 。/w 
369		 前不久/nt ，/w  [中国] 农村发展研究中心/ni 等/u 七/m 个/q 单位/n 向/p 国务院/ni 提交/v 了/u 《/w 关于/p 做好/v １９８５/m 年/nt 农村/n 汽车/n 销售/v 工作/n 的/u 报告/n 》/w ，/w 国务院/ni 已经/d 批准/v 了/u 这个/r 报告/n ，/w 要/vu 各地/nl 贯彻/v 执行/v 。/w 
370		 国务委员/n 兼/v 对外/v 经济/n 贸易部/ni 部长/n 陈慕华/nh 今天/nt 说/v ，/w 「/w  [中国] /ns 同/c 欧洲共同体/ni 委员会/n 商定/v ，/w 今年/nt 五月/nt 下旬/nt ，/w 双方/n 将/d 签订/v 经济/n 、/w 工业/n 、/w 技术/n 合作/v 协定/n 。/w 
371		 这/r 项/q 工作/n 必将/d 对/p  [中国] /ns 和/c 共同体/n 的/u 友好合作/v 及/c 中意/v 两国/n 的/u 友好合作/v 带来/v 积极/a 影响/v 。/w 
372		 戈里亚/nh 说/v ，/w 他/r 对/p 他/r 在/p 访华/v 期间/nt 同/p  [中国] /ns 有关/v 方面/n 领导人/n 的/u 会见/v 和/c 会谈/v 感到/v 满意/v 。/w 
373		  [中国] /ns ，/w 是/vl 个/q 人才/n 的/u "/w 富/a 矿/n "/w 。/w 
374		 为/p 社会主义/n  [中国] /ns 的/u 前途/n 而/c 奋斗/v ，/w 是/vl 当代/nt 青年/n 最/d 崇高/a 的/u 使命/n 和/c 荣誉/n 
375		 值/v 此/r  [中国] 共产主义青年团/ni 建立/v 七十/m 周年/nt 暨/c "/w 五四/j "/w 运动/n 七十三/m 周年/nt 之际/nd ，/w 中共中央/j 向/p 你们/r ，/w 并/c 通过/p 你们/r 向/p 全国/n 的/u 共青团/j 组织/n 和/c 广大/a 团干部/n 、/w 团员/n 青年/n 致以/v 热烈/a 的/u 祝贺/v ！/w 
376		  [中国] 共产主义青年团/ni 的/u 建立/v ，/w 是/vl  [中国] /ns 革命/v 史/n 和/c  [中国] /ns 青年/n 运动史/n 上/nd 的/u 大事/n 。/w 
377		 七十/m 年/nt 来/u ，/w 在/p  [中国] 共产党/ni 的/u 领导/v 下/nd ，/w 共青团/j 紧紧/d 围绕/v 党/n 在/p 各个/r 时期/nt 的/u 中心/n 任务/n ，/w 团结/v 带领/v 青年/n 英勇/a 奋斗/v ，/w 为/p 我国/n 革命/v 和/c 建设/v 事业/n 做出/v 了/u 重大/a 贡献/n 。/w 
378		 要/vu 引导/v 团员/n 青年/n 进一步/v 解放思想/i ，/w 坚持/v 实事求是/i ，/w 积极/a 投身/v 改革开放/i ，/w 大胆/a 探索/v ，/w 奋发进取/i ，/w 在/p 建设/v 有/v  [中国] /ns 特色/n 社会主义/n 的/u 伟大/a 实践/v 中/nd 建功立业/i 。/w 
379		 为/p 社会主义/n  [中国] /ns 的/u 前途/n 而/c 奋斗/v ，/w 是/vl 当代/nt 青年/n 最/d 崇高/a 的/u 使命/n 和/c 荣誉/n 。/w 
380		  [中国] /ns 贸促会/j 四十/m 年/nt 享誉/v 全球/n 
381		 世界/n 各国/n 各/r 地区/n 经贸界/j 朋友/n 和/c  [中国] /ns 各界/n 人士/n 等/u 二千二百/m 人/n 今晚/nt 欢聚/v 人民大会堂/n ，/w 庆祝/v  [中国] /ns 国际贸易/n 促进/v 委员会/n 成立/v 四十/m 周年/nt 。/w 
382		 国务院/ni 副/h 总理/n 田纪云/nh 代表/v  [中国] /ns 政府/n 向/p 各国/n 朋友/n 和/c 港澳台/j 工商界/n 人士/n ，/w 向/p 各国/n 驻华/v 使节/n 和/c 驻/v 京/ns 机构/n 代表/n 等/u 表示/v 热烈/a 欢迎/v 。/w 
383		 田纪云/nh 充分/a 肯定/v 了/u  [中国] /ns 贸促会/j 四十/m 年/nt 来/u 特别/d 是/vl 改革开放/i 以来/nt 所/u 做/v 的/u 大量/a 卓有成效/i 的/u 工作/n 。/w 
384		 田纪云/nh 说/v ，/w  [中国] /ns 的/u 改革开放/i 取得/v 了/u 巨大/a 成就/n 。/w 
385		 以/p 促进/v 对/p 外经贸/j 为/vl 宗旨/n 的/u  [中国] /ns 贸促会/j ，/w 今后/nt 大有可为/i 、/w 大有作为/i 。/w 
386		 他/r 希望/v 贸促会/j 更/d 好/a 地/u 同/p 世界/n 各国/n 各/r 地区/n 经贸界/j 新/a 老朋友/n 密切/a 合作/v ，/w 为/p 开辟/v 多元化/v 的/u 国际/n 市场/n ，/w 为/p 中外/j 贸易/v 和/c 经济/n 技术/n 合作/v 的/u 发展/v ，/w 为/p  [中国] /ns 经济/n 的/u 起飞/v 做出/v 更/d 大/a 的/u 贡献/n 。/w 
387		  [中国] /ns 贸促会/j 和/c  [中国] /ns 国际/n 商会/n 会长/n 郑鸿业/nh 也/d 在/p 庆祝/v 大会/n 上/nd 讲/v 了/u 话/n 。/w 
388		  [中国] /ns 船舶/n 工业/n 十年/nt 开拓/v 奋进/v 
389		  [中国] 船舶工业总公司/ni 成立/v 十年/nt 成绩斐然/i ，/w 有力/a 地/u 把/p  [中国] /ns 船舶/n 工业/n 推向/v 了/u 发展/v 新/a 阶段/n 。/w 
390		  [中国] 船舶工业总公司/ni 是/vl 一九八二/m 年/nt 五/m 月/nt 四/m 日/nt 在/p 原/a 第六机械工业部/ni 的/u 基础上/nl 成立/v 的/u 。/w 
391		 成立/v 之初/n ，/w 他们/r 迎着/v 国内/nl 定货/v 锐减/v 、/w 企业/n 开工/v 不足/a 和/c 国际/n 船舶/n 市场/n 萧条/a 的/u 严峻/a 形势/n ，/w 毫不动摇/i 地/u 坚持/v 中央/n 改革开放/i 的/u 方针/n ，/w 实行/v 军民/n 结合/v 和/c 面向/v 国内/nl 国际/n 两/m 个/q 市场/n 的/u 新/a 套路/n ，/w 强化/v 内部/nd 管理/v ，/w 狠抓/v 经营/v 开发/v ，/w 造船/v 、/w 修/v 船/n 、/w 发展/v 非/h 船舶/n 产品/n 三/m 业/n 并举/v ，/w 打开/v 了/u  [中国] /ns 船舶/n 工业/n 发展/v 的/u 新/a 格局/n 。/w 
392		 现在/nt  [中国] /ns 船舶/n 工业/n 已/d 走向/v 六十/m 多/m 个/q 国家/n 和/c 地区/n ,/w 出口量/n 是/vl 前/nd 三十/m 年/nt 总和/n 的/u 十五/m 倍/n 。/w 
393		 牡丹江桦林橡胶厂/ni 是/vl "/w 一五/m "/w 期间/nt 的/u １５６/m 项/q 建设/v 项目/n 之一/m ，/w 号称/v "/w  [中国] /ns 轮胎/n 的/u 摇篮/n "/w 。/w 
394		 新华社/ni 记者/n 刘志杰/nh 、/w 本/r 报/n 记者/n 任兆欣/nh 报道/v ：/w 我国/n 农区/n 秸秆/n 养牛业/n 正/d 迅速/a 崛起/v ，/w 推动/v 了/u 全国/n 养牛业/n 发展/v ，/w 走出/v 了/u 一/m 条/n 有/v  [中国] /ns 特色/n 的/u "/w 节/v 良/a 型/k 畜牧业/n "/w 的/u 发展/v 道路/n 。/w 
395		 据/p  [中国] /ns 消费者协会/n 统计/v ，/w 今年/nt 上半年/nt 鞋类/n 投诉/v 达/v ２９５００/m 件/n ，/w 比/p １９９１/m 年/nt 同期/nt 的/u ２３０００/m 件/n 增加/v ２８/m ％/w 。/w 
396		 正在/d 举行/v 的/u 邮电部 [中国] 邮电工业总公司/ni '/w ９２/m 新/a 技术/n 新/a 产品/n 展示/v 订货会/n 喜获/v 丰收/v ，/w 定货/v 额/n 突破/v ８亿/m ，/w 超过/v 今年/nt 全年/nt 生产/v 计划/n 的/u ５０/m ％/w 。/w 
397		 我国/n 首家/n 笔记本/n 型/k 电脑/n 生产/v 企业/n -/w -/w 中外合资/v 无锡丽浦电子有限公司/ni 投产/v 的/u 庆典/n 鞭炮声/n 向/p 海内外/j 计算机/n 同行/n 发出/v 了/u 一个/mq 信号/n ：/w  [中国] /ns 先进/a 的/u 笔记本/n 型/k 电脑/n 开始/v 进军/v 国际/n 市场/n 。/w 
398		 农业部绿色食品总公司/ni 、/w 辽宁农垦大洼谷物集团总公司/ni 、/w  [中国] 天诚（集团）公司/ni 、/w 中明香港有限公司/ni 、/w 全球（泰国）贸易有限公司/ni 合资/a 兴办/v 的/u 『/w 绿色食品/n 
399		 巴哈马/ns  [中国] 城/n 向/p  [中国] /ns 企业/n 招手/v 
400		 北美巴哈马联邦首都/ns 拿骚/v 计划/n 兴建/v 「/w  [中国] 城/n 」/w ，/w 吸引/v  [中国] /ns 企业/n 人/n 股/n 。/w 
401		  [中国] 城/n 计划/n 包括/v 兴建/v  [中国] /ns 传统/n 文化街/n 、/w 开设/v  [中国] /ns 丝绸/n 店/n 、/w 药店/n 、/w 工艺品/n 店/n 等/u 。/w 
402		  [中国] 科学院/ni 秦彪/nh 博士/n 发明/v 的/u ＢＱ/ws ９０/m 型钢/n 制/n 带/v 罩/n 散热器/n 以/p 钢/n 串/v 片/n 散热器/n 为/vl 基础/n ，/w 采用/v 强化/v 传热/v 结构/n ，/w 大大/d 提高/v 了/u 散热/v 效率/n 。/w 
403		 记者/n 从/p 八/m 日/nt 召开/v 的/u  [中国] /ns 质量/n 协会/n 第/h 九/m 次年/nt 会上/nl 了解/v 到/v ，/w 一九八九/m 年/nt 以来/nt ，/w  [中国] /ns 质协/j 在/p 各/r 大/a 城市/n 设立/v 的/u 质量跟踪/v 站/n 已/d 发展/v 到/v 六十一/ 个/q 。/w 
404		  [中国] /ns 质协/j 用户/n 委员会/n 跟踪/v 评价/v 了/u 数/m 十/m 类/n 总计/v 五十六万/m 多/m 件/n 产品/n ，/w 反馈/v 信息/n 十六万/m 多/m 条/n ，/w 受理/v 用户/n 投/v 拆/v 八万/m 多/m 件/n 。/w 
405		 通知/n 说/v ，/w 为/p 进一步/v 贯彻/v 落实/v 《/w 中华人民共和国/ns 军事/n 设施/n 保护法/n 》/w 和/c 《/w  [中国] 人民解放军/ni 房地产/n 管理/v 条例/n 》/w ，/w 中央军委/ni 决定/v ，/w 在/p 全军/n 进行/v 房地产/n 清查/v 整顿/v 。/w 
406		  [中国] 少年儿童出版社/ni 就/d 有/v 这么/r 一/m 批/q 辛勤/a 的/u 播种/v 者/k 。/w 
407		 这/r 家/n 出版社/n 除了/p 编辑/n 出版/v 大量/a 思想性/n 艺术性/n 都/d 比较/d 高/a 的/u 儿童文学/n 读物/n 和/c 《/w  [中国] /ns 儿童/n 》/w 、/w 《/w 儿童文学/n 》/w 、/w 《/w 我们/r 爱/v 科学/n 》/w 、/w 《/w 中学生/n 》/w 等/u 刊物/n 外/nd ，/w 还/d 十分/d 重视/v 编辑/n 出版/v 一些/m 对/p 少年儿童/n 以及/c 幼儿/n 进行/v 共产主义/n 道德/n 教育/n 的/u 书籍/n 。/w 
408		 翻阅/v 他们/r 出版/v 的/u 《/w 少年/n 思想/n 通信/v 》/w 丛书/n 、/w 《/w 可爱/a 的/u 祖国/n 》/w 丛书/n 、/w 《/w 人物/n 小/a 故事/n 》/w 丛书/n 、/w 《/w  [中国] /ns 历史/n 小/a 故事/n 》/w 丛书/n 、/w 《/w 红领巾/n 的/u 书/n 》/w 丛书/n 、/w 《/w 小学生/n 守则/n 》/w 丛书/n 及其/c 他/r 书籍/n ，/w 真/d 使/v 人/n 爱不释手/i 。/w 
409		  [中国] /ns 教育/n 科学/n 研究所/n 的/u 专家/n 们/k 呼吁/v ：/w 改变/v 教育/n 思想/n ，/w 培养/v ２１/m 世纪/nt 的/u 人才/n ，/w 应当/vu 提上/v 教育/v 改革/v 的/u 议事日程/n 。/w 
410		  [中国] /ns 选手/n 获得/v 四/m 项/q 冠军/n 
411		  [中国] /ns 选手/n 在/p 全部/n ５/m 个/q 项目/n 的/u 比赛/v 中/nd ，/w 夺得/v 男/n 、/w 女单/j 打/v ，/w 女子/n 双打/n 和/c 混合双打/n 四/m 项/q 冠军/n 。/w 
412		 这/r 是/vl  [中国] /ns 选手/n 在/p 历届/n 杯赛/n 中/nd 的/u 最好/a 成绩/n 。/w 
413		 南朝鲜/ns 选手/n 朴柱奉/nh 和/c 金文秀/nh 在/p 男双/j 决赛/n 中/nd ，/w 以/p ２/m ∶/w １/m （/w １５/m ∶/w ６/m 、/w ６/m ∶/w １５/m 和/c １５/m ∶/w １１/m ）/w 赢/v 了/u  [中国] /ns 的/u 李永波/nh 和/c 田秉毅/nh ，/w 取得/v 冠军/n 。/w 
414		 昨天/nt 的/u 男/n 、/w 女单/j 和/c 女双/j 的/u 决赛/n 都/d 是/vl 在/p  [中国] /ns 选手/n 之间/nd 进行/v 的/u 。/w 
415		 获/v 混双/j 冠军/n 的/u 是/vl  [中国] /ns 新秀/n 王朋仁/nh 和/c 史方静/nh 。/w 
416		 ▲/w 为/p 庆祝/v 《/w  [中国] /ns 日报/n 》/w 创刊/v 十/m 周年/nt ，/w 《/w  [中国] /ns 日报/n 三/m 人/n 画展/n 》/w 于/p ５/m 月/nt ２９/m 日/nt 至/v ６/m 月/nt ６/m 日/nt 在/p 该报/n 展厅/n 举行/v 。/w 
417		 张耀宁/nh 、/w 李正明/nh 、/w 李建华/nh 三/m 人/n 均/d 是/vl  [中国] /ns 日报/n 的/u 美术/n 编辑/n 。/w 
418		 《/w  [中国] 共产党/ni 人/n 思想/n 宝库/n 》/w 出版/v 发行/v 
419		 为/p 迎接/v 建党/v 七十/m 周年/nt ，/w 激励/v 全国/n 人民/n 在/p 党/n 的/u 领导/v 下/nd 坚定不移/i 地/u 建设/v 社会主义/n ，/w 改革/v 出版社/n 近日/nt 出版/v 了/u 《/w  [中国] 共产党/ni 人/n 思想/n 宝库/n 》/w 一/m 书/n 。/w 
420		 《/w 砥柱/n 中流/n -/w -/w 一九九一/m  [中国] /ns 抗洪救灾/i 纪实/n 摄影/v 展览/v 》/w 十月/nt 在/p 京/ns 举行/v 
421		 记录/v  [中国] /ns 人民/n 抗洪救灾/i 壮举/n 的/u 《/w 砥柱/n 中流/n -/w -/w １９９１/m  [中国] /ns 抗洪救灾/i 纪实/n 摄影/v 展览/v 》/w ，/w 将于/p 今年/nt １０/m 月/nt 在/p 北京/ns 举行/v 。/w 
422		 这次/r 展览/v 是/vl 由/p 国家/n 防汛/v 总指挥部/n 筹办/v 的/u "/w 砥柱/n 中流/n -/w -/w １９９１/m  [中国] /ns 抗灾/v 纪实/n 摄影/v 展览/v "/w 和/c  [中国] /ns 国际/n 减灾/v 十年/nt 委员会/n 筹办/v 的/u "/w 全国/n 抗灾/v 救灾/v 摄影/v 展览/v "/w 合并/v 而/c 成/v 。/w 
423		 参加/v 筹办/v 的/u 单位/n 还有/v 民政/n 部/n 、/w 水利部/ni 、/w 卫生部/ni 、/w 公安部/ni 、/w 解放军/n 总政治部/ni 、/w 武警总部/ni 、/w  [中国] 摄影家协会/ni 、/w  [中国] 新闻摄影学会/ni 和/c 本/r 报/n 等/u ２０/m 多/m 家/n 单位/n 联合/v 举办/v 。/w 
424		 作品/n 由/p 原/a １０/m 月/nt １５/m 日/nt 截稿/v 改为/v ９/m 月/nt ２０/m 前/nd 寄/v 送到/v 北京宣武门西大街５７号新华社/ns 内/nd  [中国] 新闻摄影学会/ni ，/w 邮政编码/n １００８０３/m 。/w 
425		 我国/n 第一/m 台/n 大型/a 受控/v 热/n 核聚变/v 装置/n "/w  [中国] /ns 环流/v 器/n 一号/n "/w ，/w 在/p 安装/v 过程/n 中/nd 发现/v 关键/n 设备/n 渗漏/v ，/w 后/nd 经/v 新型/a 环氧胶/n 补好/v ，/w 质量/n 超过/v 原/a 设计/v 要求/n ，/w 已/d 正常/a 运转/v 多年/nt 。/w 
426		 珍禽/n 黑/a 嘴/n 鸥/n 只/d 在/p  [中国] /ns 繁殖/v 
427		 世界/n 野生/v 生物/n 基金会/n 湿地/n 项目/n 顾问/n 、/w 鸥/n 类/n 专家/n 梅伟义/nh 博士/n 指出/v ，/w 黑/a 嘴/n 鸥/n 只/d 在/p  [中国] /ns 繁殖/v ，/w 是/vl 一/m 种/q  [中国] /ns 特有/v 的/u 繁殖/v 鸟/n 。/w 
428		 他们/r 策动/v 动乱/n 和/c 暴乱/n 的/u 目的/n 就是/d 要/vu 推翻/v  [中国] 共产党/ni 的/u 领导/n ，/w 颠覆/v 社会主义/n 的/u 中华人民共和国/ns 。/w 
429		 广大/a 青年/n 拥护/v 改革开放/i ，/w 但是/c 他们/r 中/nd 不少/a 人/n 不/d 了解/v  [中国] /ns 的/u 历史/n 和/c 现实/n ，/w 因此/c 也/d 就/d 不/d 可能/vu 了解/v 改革/v 的/u 艰巨性/n 、/w 长期性/n 和/c 复杂性/n ，/w 幻想/v 在/p 一/m 夜/nt 之间/nd 把/p 西方/nd 的/u 物质文明/n 搬到/v  [中国] /ns 的/u 土地/n 上/nd ，/w 比较/d 容易/a 接受/v 实行/v 资本主义制度/n 的/u 宣传/n 。/w 
430		 久经/v 考验/v 的/u  [中国] 共产党/ni 一定/d 能够/vu 领导/v  [中国] /ns 人民/n 排除/v 一切/r 干扰/v ，/w 克服/v 各种/r 困难/n ，/w 尽快/d 弥补/v 损失/v ，/w 把/p 社会主义/n 现代化/v 事业/n 继续/v 推向/v 前进/v 。/w 
431		 多/a 位/q 在/p 港/n 的/u 人大代表/j 、/w 政协/j 委员/n 近日/nt 表示/v ，/w 相信/v  [中国] /ns 政府/n 仍然/d 坚持/v 改革开放/i 的/u 的/u 长远/a 国策/n ，/w 呼吁/v 港人/j 心情/n 放开/v ，/w 稳住/v 阵脚/n ，/w 共同/a 努力/v 继续/v 发展/v 香港/ns 与/c 内地/nl 的/u 关系/n ，/w 继续/v 维护/v 香港/ns 的/u 安定/a 繁荣/a 。/w 
432		 中华总商会/ni 副/f 会长/n 王敏刚/nh 表示/v ，/w 他/r 相信/v  [中国] /ns 的/u 开放/v 政策/n ，/w 是/vl 一/m 项/q 长远/a 的/u 国策/n ，/w 还/d 将/p 继续/v 实施/v 下去/v 。/w 
433		 “/w 美国之音/n ”/w 记者/n 贺朴勤/nh 因/c 违犯/v  [中国] /ns 有关/p 规定/v 和/c 戒严令/n ，/w 受到/v 公安部门/n 严肃/a 批评/v ，/w 并/c 被/p 令/v 在/p ７/m 月/nt １１/m 日/nt ２４/m 时/nt 前/nd 离开/v  [中国] /ns 。/w 
434		 为此/c ，/w 北京市公安局/ni 外管/v 处/n 负责人/n ８/m 日/nt 召见/v 了/u 贺朴勤/nh ，/w 对/p 他/r 作/v 了/u 严肃/a 批评/v ，/w 缩短/v 了/u 贺朴勤/nh 在/p 华/j 的/u 居留/v 期/nt ，/w 令/v 其/r 在/p ７/m 月/nt １１/m 日/nt ２４/m 时/nt 前/nd 离开/v  [中国] /ns 。/w 
435		 几/m 天/nt 来/vd ，/w 发言/v 的/u 代表/n 们/k 一致/a 指出/v ，/w 大庆/ns 是/vl 毛主席/nh 树立/v 的/u  [中国] /ns 走/v 自己/r 工业化/v 道路/n 的/u 样板/n 。/w 
436		 几/m 天/nt 来/vd 发言/v 的/u 还有/v ：/w  [中国] 人民解放军/ni 总后勤部/ni 副/f 部长/n 张元培/nh ，/w 河北省/ns 遵化/ns 县委/j 常委/j 王云阁/nh ，/w 河南省辉县化肥厂/ni 党总支/n 副/f 书记/n 袁志成/nh ，/w 玉门石油管理局/ni 党委书记/n 傅万祯/nh ，/w 山东省昌潍/ns 地委/j 书记/n 魏坚毅/nh ，/w 北京铁路局/ni “/w 毛泽东/nh 号/n ”/w 机车/n 组/n 司机/n 长/n 陈福汉/nh ，/w 黑龙江省鸡西矿务局/ni 党委书记/n 张秀亭/nh ，/w 江西拖拉厂/ni 党委/n 副/f 书记/n 安金贵/nh ，/w 四川新都机械厂/ni 党委/n 副/f 书记/n 陈英/nh 。/w 
437		 （/w 《/w  [中国] 共产党/ni 第/h 八/m 届/q 中央委员会/n 第二/m 次/q 全体会议/n 上/nd 的/u 讲话/n 》/w ）/w 大庆/ns 党委/n 执行/v 毛主席/nh 指示/n 一丝不苟/i ，/w 为了/p 避免/v 领导/n 干部/n 和/c 领导/n 机关/n 发生/v 官僚主义/n ，/w 制订/v 了/u “/w 约法三章/i ”/w ，/w 规定/v 了/u 十/m 条/q 革命化/v 措施/n ，/w 正确/a 解决/v 了/u 上层建筑/n 和/c 经济基础/n 的/u 关系/n 。/w 
438		 １２/m 月/nt ２３/m 日/nt ，/w  [中国] 人民解放军/ni 海军/n 发布/v 命令/n ，/w 授予/v 南海/ns 舰队/n 某部/n 原区/n 队长/n 张宪廷/nh 、/w 战士/n 贾宏伟/nh 、/w 沈干雄/nh 、/w 李建海/nh 、/w 魏星翔/nh 、/w 哈志凌/nh 、/w 索东赞/nh 等/u 七/m 位/q 烈士/n 以/p “/w 爱民/v 抢险/v 七/m 勇士/n ”/w 荣誉/n 称号/n 。/w 
439		  [中国] /ns 祝贺/v 中曾根/nh 再次/d 当选/v 为/vl 日本/ns 首相/n 
440		 王振宇/nh 说/v ，/w  [中国] /ns 和/c 文莱/ns 两国/n 人民/n 之间/nd 有着/v 悠久/a 的/u 传统/a 友谊/n 。/w 
441		 民主/a 柬埔寨/ns 主席/n 诺罗敦·西哈努克/nh 亲王/n 率领/v 的/u 民/n 柬/j 代表团/n 圆满/a 结束/v 了/u 对/p  [中国] /ns 的/u 正式/a 友好/a 访问/v ，/w 今天/nt 下午/nt 乘/v 火车/n 离开/v 北京/ns 前往/v 平壤/ns 。/w 
442		 到/v 车站/n 送行/v 的/u 还有/v 民/n 柬/j 驻华/v 大使馆/n 临时代办/n 殷索皮/nh 和/c 朝鲜民主主义人民共和国/ns 驻华/v 大使馆/n 临时代办/n 金昌奎/nh 以及/c 一些/m 国家/n 驻/v  [中国] /ns 的/u 外交/n 使节/n 。/w 
443		 梁尼斯/nh 说/v ，/w 他/r 同/p  [中国] /ns 方面/n 举行/v 了/u 很/d 好/a 的/u 会谈/v ，/w 加深/v 了/u 相互/d 了解/v ，/w 并/c 确定/v 了/u 两国/n 在/p 新/a 的/u 一/m 年/nt 的/u 科技/n 交流/v 与/c 合作/v 项目/n 。/w 
444		 —/w —/w 访/v  [中国] 青年出版社/ni 和/c  [中国] 少年儿童出版社编辑部/ni 
445		 记者/n 在/p  [中国] 青年出版社/ni 的/u 一/m 编/v 室/n 里/nd ，/w 看到/v 了/u 全国/n 各地/nl 大量/a 青年/n 的/u 来信/v 。/w 
446		 为了/p 进一步/v 检验/v 疗效/n ，/w 郭士魁/nh 与/c  [中国] 医学科学院阜外医院/ni 协作/v ，/w 设立/v 了/u 几/m 张/q 中医/n 病床/n ，/w 与/c 西药/n 组/n 进行/v 对照/v 。/w 
447		 《/w 规定/n 》/w 指出/v ，/w 报考/v 人员/n 必须/d 拥护/v  [中国] 共产党/ni 的/u 领导/n ，/w 拥护/v 社会主义制度/n ，/w 遵纪守法/i ，/w 热爱/v 劳动/n ，/w 决心/v 为/p 社会主义/n 现代化/v 建设/n 而/c 勤奋/a 学习/v 、/w 努力/v 攀登/v 科学/n 高峰/n ；/w 必须/d 是/vl 高等学校/n 本科/n 毕业/v （/w 含/v 高等学校/n 本科/n 应届/a 毕业生/n ，/w 即/v 在/p １９８２/m 年/nt 春季/nt 毕业/v 的/u 四/m 年/nt 制/k 学生/n ）/w 或/c 同等/a 学力/n ，/w 身体/n 健康/a ，/w 年龄/nt 不/d 超过/v ３５/m 周岁/nt （/w １９４７/m 年/nt ２/m 月/nt １/m 日后/nt 出生/v ）/w 。/w 
448		 新 [中国] /n 成立/v 后/nd ，/w 从/p １９４９/m 年/nt 开始/v 招收/v 研究生/n 到/v １９６５/m 年/nt 的/u １７/m 年中/nt ，/w 每年/nt 平均/a 招生/v 在/p 一千/m 人/n 左右/n ，/w 其中/nd 有/v 四/m 年/nt 招生/v 人数/n 在/p 两千/m 人/n 以上/nd 。/w 
449		 他/r 说/v ，/w 继续/v 发展/v 中/j 罗/j 友谊/n 是/vl 我们/r 两国/n 人民/n 的/u 共同/a 愿望/n ，/w 也是/vl  [中国] 共产党/ni 和/c  [中国] /ns 政府/n 坚定不移/i 的/u 方针/n 。/w 
450		 从/p 这点/r 出发/v ，/w 我们/r 认为/v 发展 [中国] 家/n 、/w 不结盟国家/n 所/u 起/v 的/u 作用/n 以及/c 他们/r 对/p 维护/v 和/c 巩固/v 和平/a 、/w 民族/n 独立/v 和/c 各/r 国/n 人民/n 间/nd 的/u 谅解/v 与/c 合作/v 所/u 作/v 的/u 贡献/n 具有/v 重大/a 意义/n 。/w 
451		 外交部/ni 副/f 部长/n 王幼平/nh ，/w 罗马尼亚/ns 驻/v  [中国] /ns 大使/n 杜米特列斯库/ns 等/u 出席/v 了/u 宴会/n 。/w 
452		 国家/n 民族/n 事务/n 委员会/n 、/w 轻工业部/ni 、/w 文化部/ni 、/w  [中国] 图书馆学会/ni 及/c 有关/p 负责人/n 出席/v 了/u 开幕式/n 。/w 
453		 《/w 人民日报/n 》/w 副/f 总/a 编辑/n 秦川/nh 、/w 王若水/nh ，/w 朝鲜民主主义人民共和国/ns 驻/v  [中国] /ns 大使/n 全明洙/nh ，/w 《/w 劳动/n 新闻/n 》/w 驻/v 京/j 记者/n 宋永成/nh ，/w 参加/v 了/u 会见/v 。/w 
454		 朝鲜/ns 《/w 劳动/n 新闻/n 》/w 代表团/n 这次/r 在/p  [中国] /ns 访问/v 了/u 北京/ns 、/w 昆明/ns 、/w 西双版纳/ns 、/w 上海/ns 、/w 杭州/ns 、/w 绍兴/ns 和/c 桂林/ns 。/w 
455		 政协/j 全国/n 委员会/n 副主席/n 、/w 全国妇联/j 主席/n 、/w  [中国] /ns 人民/n 保卫/v 儿童/n 全国/n 委员会/n 副主席/n 康克清/nh ，/w 今天/nt 下午/nt 在/p 人民大会堂/n 会见/v 了/u 美国/ns 国务卿/n 黑格/nh 的/u 夫人/n 帕特里夏·黑格/nh 。/w 
456		 为此/c  [中国] 农垦农工商联合企业总公司/ni 召开/v 了/u 部分/n 名优产品/n 企业/n 宣传/n 座谈会/n 。/w 
457		  [中国] 有色金属工业总公司/ni 四月/nt 十二/m 日/nt 与/c 云南省人民政府/ni 在/p 昆明/ns 正式/a 签订/v 协议/n ，/w 全面/a 合作/v 加快/v 发展/v 云南/ns 的/u 有色金属/n 工业/n 。/w 
458		 为/p 使/v 黄土高原/n 早日/d 披上/v 「/w 绿装/n 」/w ，/w  [中国] 农业科学院/ni 草原/n 所/n 的/u 科研/n 人员/n ，/w 在/p 内蒙古/ns 自治区/n 的/u 清水河县/ns 、/w 和/c 林格尔县/ns 等/u 地/n 建立/v 起/v 了/u 五万/m 多/m 亩/q 人工/n 草地/n 试验区/n 。/w 
459		  [中国] 技术经济研究会/ni 咨询/v 
460		 本/r 报/n 讯/n 记者/n 李克夫/nh 报道/v ：/w 四/m 月初/nt ，/w 由/p  [中国] 技术经济研究会/ni 三十三/m 名/q 专家/n 、/w 学者/n 和/c 工程/n 技术人员/n 组成/v 的/u 咨询/v 顾问团/n ，/w 从/p 北京/ns 赶赴/v 河北省/ns 保定市/ns ，/w 开展/v 多/a 学科/n 、/w 多/a 项目/n 的/u 集体/n 咨询/v 活动/n 。/w 
461		  [中国] 国际经济信息中心/ni 成立/v 
462		 本/r 报/n 讯/n 国务院/ni 最近/nt 批准/v 对/p 外经贸部/ni 建立/v  [中国] /ns 国际/n 经济/n 信息中心/n 。/w 
463		 —/w —/w  [中国] /ns 高等教育/n 改革/n 的/u 困惑/a 、/w 思考/v 与/c 选择/v 
464		  [中国] /ns 近代/nt 高等教育/n 由此/d 肇始/v 。/w 
465		 它/r 将/p 推动/v  [中国] /ns 走向/v 现代/nt 社会/n 。/w 
466		 ８０/m 年代/nt 的/u  [中国] /ns 高等教育/n 改革/n ，/w 步履维艰/i 。/w 
467		  [中国] 人民大学/ni 的/u 学生/n 咖啡厅/n 、/w 北京师范大学/ni 的/u 商业/n 一/m 层/q 楼/n ，/w 名/n 播/v 京华/n ；/w 教师/n 卖/v 小吃/n 、/w 博士/n 摆/v 商/n 摊/n 、/w 大学生/n 当起/v 校园/n 个体户/n ，/w 已/d 非/d 新闻/n 。/w 
468		  [中国] 人民大学/ni 哲学系/n 一/m 位/q 老师/n 告诉/v 记者/n ，/w 她/r 讲课/v 时/nt ，/w 学生/n 从/p 最后/n 一/m 排/q 坐起/v ，/w 问/v 原因/n ，/w 答曰/v ：/w “/w 溜/v 起来/vd 方便/a 。/w ”/w 
469		  [中国] 人民大学/ni 去年/nt 录取/v 一/m 名/q 硕士生/n ，/w 没/d 来/vd 报到/v ，/w 却/d 到/v 旅游局/n 报到/v 当/vl 导游/n 去/v 了/u 。/w 
470		 人们/n 在/p 问/v ：/w  [中国] /ns 的/u 教育/n 究竟/d 出/v 了/u 什么/r 事/n ？/w 
471		 这样/r 的/u 发展/v 速度/n 非但/c 在/p  [中国] /ns 教育史/n 上/nd 为/vl 仅见/v ，/w 在/p 世界/n 上/nd 也是/vl 不/d 多/a 的/u 。/w 
472		  [中国] /ns 历史上/n 的确/d 有/v 重/v 教育/n 的/u 传统/n ，/w 但/c 封建/n 时代/nt 的/u 教育/n 几乎/d 只有/c 一个/mq 目的/n ，/w 就是/d 为/p 封建王朝/n 培养/v 官吏/n 。/w 
473		 所以/c 上/nd 世纪末/nt  [中国] /ns 传统/n 教育/n 向/p 近代/nt 教育/n 的/u 转轨/v ，/w 是/vl 中华民族/n 的/u 一个/mq 历史性/n 进步/a 。/w 
474		 然而/c  [中国] /ns 近代/nt 教育/n 的/u 发端/n 与/c 欧美/j 有/v 很/d 大/a 不同/a 。/w 
475		 而/c  [中国] /ns 的/u 近代/nt 教育/n ，/w 是/vl 洋务运动/n 后/nd 像/v 机器/n 和/c 炮舰/n 一样/a 从/p 外部/nd 移植/v 过来/vd 的/u 。/w 
476		 它/r 为/p 推进/v  [中国] /ns 的/u 近代/nt 化/k 培养/v 了/u 大批/q 人才/n ，/w 但/c 由于/c 始终/d 缺少/v 一个/mq 坚实/a 的/u 经济基础/n ，/w 又/d 常/d 处于/v 民族/n 危亡/n 的/u 风雨/n 之中/nd ，/w 所以/c 在/p 本世纪/nt 的/u 前/nd 半/m 个/q 世纪/nt ，/w 它/r 不/d 可能/vu 有/v 一个/mq 健康/a 的/u 发展/v 。/w 
477		 １９４９/m 年/nt 中华人民共和国/ns 的/u 成立/v ，/w 揭开/v 了/u  [中国] /ns 教育史/n 上/nd 辉煌/a 的/u 一/m 页/q 。/w 
478		 新 [中国] /n 培养/v 的/u 这/r 批/q 知识分子/n ，/w 至今/d 是/vl 我们/r 民族/n 大业/n 的/u 支柱/n 之一/m ，/w 在/p 他们/r 身上/nl 体现/v 了/u 新 [中国] /n 教育事业/n 不可/vu 抹杀/v 的/u 成绩/n 。/w 
479		 党/n 的/u 十一/j 届/q 三中全会/j 以后/nt ，/w  [中国] /ns 社会/n 发生/v 了/u 根本性/n 的/u 转折/v 。/w 
480		  [中国] /ns 的/u 高等教育/n 将/p 在/p 商品经济/n 的/u 大潮/n 中/nd 进行/v 一/m 次/q 新/a 的/u 改造/v 。/w 
481		 这/r 是/vl  [中国] /ns 几千/m 年/nt 教育史/n 上/nd 的/u 第二/m 次/q 大/a 转轨/v 。/w 
482		 体制/n ，/w 在/p 围墙/n 内外/nd 撞击/v  一个/mq 发人深思/i 的/u 问题/n ：/w  [中国] /ns ３０/m 多年来/nt 建立/v 了/u 庞大/a 的/u 教育/n 体系/n ，/w 可/vu 为什么/r 难/a 出/vd 教育家/n ？/w 
483		 我国/n 教育/n 投资/n 比例/n 过低/a ，/w 在/p 发展 [中国] 家/n 的/u 平均值/n 以下/nd ，/w 乃/d 不争/v 之/u 事实/n 。/w 
484		 但/c 还有/v 一个/mq 问题/n 同样/a 严重/a ，/w 即/v 教育/n 投资/n 效益/n 过低/a ，/w 恐怕/d 也/d 在/p 发展 [中国] 家/n 的/u 平均值/n 以下/nd 。/w 
485		 调查/v 者/k 说/v ：/w “/w 毫无疑问/i ，/w 应/vu 给/p  [中国] /ns 的/u 教授/n 提高/v 工资/n ，/w 但/c 他们/r 教/v 的/u 学生/n 也/d 应该/vu 更/d 多/a 。/w ”/w 
486		 那么/r ，/w  [中国] /ns 的/u 情况/n 又是/vl 怎样/r 呢/u ？/w 
487		 确实/d ，/w 我们/r 自古以来/i 就/d 有/v 重/v 教/v 好学/v 的/u 传统/n ，/w 但/c 并非/d  [中国] 人/n 天生/a 爱/v 读书/v ，/w 而是/vl 封建/n 时代/nt “/w 万般/n 皆/d 下品/n ，/w 唯有/c 读书/v 高/a ”/w 、/w 读书/v 是/vl 进入/v 仕途/n 的/u 阶梯/n 这/r 一/m 利益/n 导向/n 促成/v 的/u 。/w 
488		 一/m 批/q 距今/v 约/v ８０００/m 年前/nt 的/u 甲骨/n 契/n 刻/v 符号/n ，/w 前不久/nt 在/p 河南省/ns 舞阳县/ns 贾湖/ns 新石器时代/nt 遗址/n 出土/v ，/w 这/r 一/m 重大/a 考古/v 发现/n ，/w 为/p 探索/v  [中国] /ns 文字/n 起源/n ，/w 提供/v 了/u 极为/d 珍贵/a 的/u 实物/n 资料/n 。/w 
489		 一/m 位/q 议员/n 对/p 新华社/ni 记者/n 说/v ，/w 今天/nt 对/p  [中国] /ns 和/c 葡萄牙/ns 关系/n 的/u 发展/v 十分/d 重要/a ，/w 因而/c 是/vl “/w 具有/v 历史/n 意义/n 的/u 一天/nt ”/w 。/w 
490		 中/j 葡/j 两国/n 政府/n 关于/p 澳门/ns 问题/n 的/u 联合声明/v 是/vl 今年/nt ４/m 月/nt １３/m 日/nt 由/p  [中国] /ns 总理/n 赵紫阳/nh 和/c 葡萄牙/ns 总理/n 卡瓦科·席尔瓦/nh 代表/v 各自/r 政府/n 在/p 北京/ns 正式/a 签署/v 的/u 。/w 
491		  [中国] /ns 全国人大/j 常务委员会/n 今年/nt ６/m 月/nt ２３/m 日/nt 审议/v 批准/v 了/u 上述/v 文件/n 。/w 
492		 第/h ４２/m 届/q 联合国/ni 大会/n 今天/nt 一致/a 通过/p 题为/v 《/w 加强/v 和/c 改进/v 发展 [中国] 家/n 技术/n 合作/v 政府/n 间/nd 协商/v 会议/n 》/w 的/u 决议/n 。/w 
493		 这/r 是/vl  [中国] /ns 首次/n 发起/v 的/u 并/c 与/c 其他/r １５/m 个/q 国家/n 共同/a 提出/v 的/u 经济/n 合作/v 提案/n ，/w 也是/vl 联合国/ni 大会/n 第一次/mq 通过/p 的/u 关于/p 这/r 种/q 内容/n 的/u 全面/a 系统/n 的/u 决议/n 。/w 
494		 决议/n 要求/v 加强/v 发展 [中国] 家/n 间/nd 技术/n 合作/v ，/w 并/c 呼吁/v 联合国/ni 有关/p 组织/n 和/c 发达国家/n 给予/v 支持/v 和/c 资助/v 。/w 
495		 代表/n 们/k 认为/v ，/w 这/r 项/q 决议/n 有利于/v 加强/v 南南合作/n ，/w 促进/v 发展 [中国] 家/n 经济/n 技术/n 的/u 发展/v 。/w 
496		  [中国] 银行/ni 提供/v 多功能/n 服务/v 
497		 上海/ns 、/w 天津/ns 等/u 地/n 远洋/n 出口/n 结汇/v 速度/n 不/d 低于/v 外商/n 银行/n   [中国] 银行/ni 为/p 促进/v 沿海/n 地区/n 经济/n 发展/v 战略/n 的/u 实施/v ，/w 提供/v 了/u 多功能/n 的/u 服务/v 。/w 
498		 这/r 是/vl  [中国] 银行/ni 行长/n 王德衍/nh 今天/nt 在/p 全国/n 分行/n 行长/n 会议/n 上/nd 透露/v 的/u 。/w 
499		 经过/p 半年/nt 来/vd 的/u 努力/v ，/w  [中国] 银行/ni 对/p 企业/n 的/u 远洋/n 出口/n 结汇/v 平均/a 天数/n ，/w 已/d 由/p 过去/vd 的/u ２６/m －/w ３０/m 天/nt 缩短/v 到/v １８/m －/w ２０/m 天/nt 。/w 
500		 去年/nt  [中国] 银行/ni 及时/a 对/p 沿海/n 地区/n 增加/v 了/u ７亿/m 美元/n 短期/nt 周转/v 外汇/n 贷款/n 指标/n 。/w 
501		 截至/v １９８８/m 年/nt １１/m 月底/nt ，/w  [中国] 银行/ni 对/p 外商/n 投资/n 企业/n 的/u 外汇/n 和/c 人民币/n 贷款/n 余额/n ，/w 已/d 分别/v 达/v １２亿/m 美元/n 和/c ５１/m ．/w ３５亿/m 元/q 。/w 
502		 由/p  [中国] 银行/ni 贷款/v 支持/v 建立/v 起来/vd 的/u 外商/n 投资/n 企业/n 已/d 达/v ２９０４/m 家/q ，/w 占/v 全国/n 外商/n 投资/n 企业/n 总数/n 的/u ２４/m ．/w ２/m ％/w 。/w 
503		  [中国] 银行/ni 并/c 在/p 租赁/v 、/w 咨询/v 等/u 方面/n 给以/v 帮助/v 。/w 
504		 即/d “/w 理解/v 国情/n ”/w ，/w 集中/v 探讨/v “/w 社会主义/n 初级/a 阶段/n 应该/vu 有/v 怎么样/r 的/u 生活方式/n 和/c 工作/n 方式/n ”/w ，/w 把/p 脱离/v 实际/a 的/u 高消费/v 愿望/n 降下/v 来/vd ；/w “/w 理解/v 差距/n ”/w ，/w 集中/v 探讨/v “/w 横向/a 怎么/r 比/v ，/w 成绩/n 怎么/r 看/v ，/w 差距/n 怎么办/v ”/w ，/w 以/p 澄清/v 部分/n 职工/n 对/p 加强/v 党/n 的/u 领导/v 和/c 坚持/v 社会主义/n 道路/n 问题/n 上/nd 存在/v 的/u 模糊/a 认识/v ，/w 对/p 建设/v 具/v 有 [中国] 特色的社会主义/n 加深/v 理解/v ；/w “/w 理解/v 使命/n ”/w ，/w 集中/v 探讨/v “/w 在/p 经济改革/v 中/nd 如何/r 发挥/v 工人阶级/n 的/u 主人翁/n 精神/n ”/w ，/w 以/p 更/d 好/a 地/u 调动/v 职工/n 群众/n 的/u 社会主义/n 积极性/n 和/c 创造性/n ，/w 克服/v 纪律/n 松懈/a 等/u 消极/a 现象/n 。/w 
505		 赵紫阳/nh 会见/v 西班牙/ns 客人/n 时/nt 指出/v  中共中央/j 代/v 总书记/n 、/w 国务院/ni 总理/n 赵紫阳/nh 指出/v ，/w  [中国] /ns 奉行/v 独立自主/i 的/u 和平/a 外交/n 政策/n 有利于/v 目前/nt 国际/n 格局/n 的/u 稳定/a ，/w 有利于/v 世界/n 和平/a 。/w 
506		  [中国] /ns 把/p 西欧/ns 看作/v 是/vl 维护/v 和平/n 的/u 因素/n ，/w 西欧/ns 的/u 联合/v 和/c  [中国] /ns 与/c 西欧/ns 的/u 合作/v 对/p 维护/v 世界/n 和平/a 起/v 着/u 非常/d 积极/a 的/u 作用/n 。/w 
507		 我们/r 的/u 共同点/n 、/w 共同/a 利益/n 和/c 共同/a 的/u 真诚/a 愿望/n 是/vl  [中国] /ns 和/c 西班牙/ns 友好/a 关系/n 不断/d 发展/v 的/u 坚实/a 基础/n 。/w 
508		 他/r 说/v ，/w  [中国] /ns 和/c 西班牙/ns 相距/v 甚/d 远/a ，/w 大小/n 不同/a ，/w 历史/n 不同/a 。/w 
509		 西班牙/ns 人民/n 受到/v 半/m 个/q 世纪/nt 的/u 法西斯/n 统治/v ，/w 所以/c 他们/r 对/p  [中国] /ns 的/u 长征/n 、/w  [中国] /ns 的/u 胜利/v 和/c  [中国] /ns 的/u 变革/v 是/vl 抱/v 着/u 钦佩/v 心情/n 的/u 。/w 
510		 格拉/nh 说/v ，/w 西班牙/ns 和/c  [中国] /ns 都/d 在/p 为/p 实现/v 国家/n 现代化/v 而/c 进行/v 努力/v ，/w 对/p 目前/nt 的/u 国际/n 问题/n 有/v 一致/a 的/u 看法/n 。/w 
511		  [中国] 人民银行/ni 负责人/n 答/v 记者/n 问/v 
512		  [中国] 人民银行/ni 负责人/n 今天/nt 就/d 发行/v 新版/n 人民币/n 的/u 问题/n 回答/v 了/u 新华社/ni 记者/n 的/u 提问/v 。/w 
513		 １９８０/m 年/nt ，/w  [中国] 人民银行/ni 报/v 经/v 国务院/ni 批准/v ，/w 印制/v 新版/n 人民币/n ，/w 并/c 增加/v ５０/m 元/q 、/w １００/m 元/q 两/m 个/q 券种/n 。/w 
514		 —/w —/w 第一/m 届/q  [中国] /ns 花卉/n 博览会/n 一瞥/v 
515		 “/w 五一/j ”/w 前夕/nt ，/w 正当/a 北京/ns 春/nt 深/a 时/nt ，/w 第一/m 届/q  [中国] /ns 花卉/n 博览会/n ４/m 月/nt ２８/m 日/nt 于/p 农业/n 展览馆/n 开幕/v 了/u 。/w 
516		 为了/p 提高/v 我国/n 的/u 插花/n 技艺/n ，/w 博览会/n 举办/v 单位/n  [中国] 花协/j 还/d 请来/v 了/u 日本/ns 、/w 香港/ns 有关/p 花卉/n 公司/n 参加/v 展出/v ，/w 进行/v 插花/n 技艺/n 表演/v 。/w 
517		 第一/m 届/q  [中国] /ns 花卉/n 博览会/n 在/p 北京/ns 开幕/v 了/u 。/w 
518		 由/p  [中国] 花卉协会/ni 主办/v 的/u 这/r 届/q 博览会/n ，/w 对/a 此/r 是/vl 一个/mq 有力/a 的/u 推动/v 。/w 
519		  [中国] /ns 革命/n 极端/a 艰难/a 困苦/a 的/u 长期/nt 斗争/n ，/w 早已/d 锤炼/v 了/u 他/r 百折不挠/i ，/w 坚韧不拔/i 的/u 革命/n 命/n 意志/n 。/w 
520		 它/r 的/u 前身/n 是/vl 建立/v 于/p １９８２/m 年/nt 的/u  [中国] 科学院/ni 科学/n 基金/n 。/w 
521		 在/p 众多/a 的/u 基金/n 中/nd ，/w 最/d 引人注意/i 的/u 是/vl 那些/r 用于/v 培养/v 青年/n 科技/n 人才/n 的/u 基金/n ，/w 它们/r 是/vl 国家科委/j 的/u 博士后/n 基金/n 、/w 国家教委/j 的/u 博士点/n 基金/n 和/c  [中国] 科学院/ni 的/u 青年/n 科学/n 基金/n 。/w 
522		 此外/c ，/w 还有/v 用于/v 扶持/v 群众性/n 科技/n 活动/v 的/u 基金/n ，/w 即/d  [中国] /ns 发明/v 协会/n 设立/v 的/u 发明/v 创造/v 基金/n ；/w 用于/v 资助/v 社会科学/n 发展/v 的/u  [中国] 社会科学院/ni 社会科学/n 基金/n 等/u 。/w 
523		  [中国] /ns 首次/n 国际/n 业余/n 拳击/n 邀请赛/n ，/w 于仲秋/nh 之际/nd 在/p 九/m 省/n 通衢/n 之/u 地/n 武汉/ns 举行/v 。/w 
524		  [中国] /ns 业余/n 拳击/n 协会/n 副主席/n 洪林/nh 就此/d 解释/v 说/v ，/w 拳击/n 作为/v 竞技运动/n 项目/n ，/w 在/p 全世界/n 范围/n 内/nd 普遍/a 流行/v ，/w 我国/n 开展/v 这/r 项/q 运动/n 是/vl 势所必然/i 。/w 
525		 拳击/n 是/vl 奥运会/j 和/c 亚运会/j 的/u 比赛/v 项目/n ，/w 根据/p  [中国] 人/n 的/u 身体/n 素质/n 开展/v 这/r 项/q 运动/n ，/w 是/vl 很/d 有可能/v 在/p 不远/a 的/u 将来/nt 涌现/v 出/vd 一/m 批/q 出色/a 选手/n 为/p 国/n 争光/v 的/u 。/w 
526		 由/p  [中国] /ns 农村/n 经营/v 报/n 主办/v 的/u 这/r 一/m 征文/n 活动/v 从/p 今春/nt 开始/v ，/w 共/d 收到/v 来自/v 各地/nl 的/u 近/a 万/m 篇/q 稿件/n 。/w 
527		 国务院/ni 副/h 总理/n 吴学谦/nh 今天/nt 说/v ，/w 海湾战争/n 升级/v 的/u 可能性/n 严重/a 存在/v ，/w 形势/n 非常/d 严峻/a ，/w  [中国] /ns 政府/n 和/c 人民/n 对/p 此/r 极为/d 关切/v 和/c 不安/a 。/w 
528		  [中国] /ns 继续/v 强烈/a 呼吁/v 有关/v 各方/n 保持/v 最大/a 限度/n 的/u 克制/v ，/w 努力/v 防止/v 战火/n 蔓延/v ，/w 以/p 使/v 中东/ns 和/c 海湾/ns 各国/n 人民/n 免遭/v 更/d 大/a 的/u 灾难/n 。/w 
529		 他/r 表示/v ，/w 也门/ns 政府/n 赞赏/v  [中国] /ns 政府/n 对/p 海湾/ns 危机/n 所/u 持/v 的/u 正义/n 立场/n ，/w 希望/v  [中国] /ns 政府/n 为/p 推动/v 海湾战争/n 尽快/d 获得/v 和平/a 解决/v 继续/v 努力/v 。/w 
530		 吴学谦/nh 重申/v ，/w  [中国] /ns 政府/n 反对/v 伊拉克/ns 侵略/v 和/c 吞并/v 科威特/ns ，/w 要求/v 伊拉克/ns 从/p 科威特/ns 撤军/v 。/w 
531		  [中国] /ns 同时/n 主张/v ，/w 在/p 联合国安理会/ni 有关/v 决议/n 的/u 框架/n 内/nd 和平/a 解决/v 海湾/ns 危机/n 。/w 
532		 为此/c ，/w  [中国] /ns 政府/n 已/d 作/v 了/u 应/vu 作/v 的/u 努力/v 。/w 
533		 今后/nt ，/w  [中国] /ns 政府/n 将/d 继续/v 同/p 包括/v 也门/ns 在内/v 的/u 国际/n 社会/n 一道/d ，/w 致力于/v 和平/a 解决/v 海湾/ns 冲突/v 。/w 
534		 宾主/n 就/d 进一步/v 加强/v 世界/n 卫生/n 组织/n 同/p  [中国] /ns 的/u 合作/v 进行/v 了/u 友好/a 的/u 交谈/v 。/w 
535		 蒙古/ns 人民/n 革命/v 党中央/n 委员会/n 主席/n 贡布扎布·奥其尔巴特/nh 一行/n 结束/v 了/u 在/p  [中国] /ns 的/u 友好/a 访问/v ，/w 今天/nt 下午/nt 乘/v 飞机/n 离开/v 北京/ns 回国/v 。/w 
536		 贡·奥其尔巴特/nh 对/p 为/p 他/r 送行/v 的/u 中联部/j 部长/n 朱良/nh 说/v ，/w 他/r 这次/r 为期/v ８/m 天/nt 的/u 访问/v 是/vl 成功/a 的/u ，/w 他/r 对/p  [中国] /ns 方面/n 给予/v 的/u 热情/n 接待/v 感到/v 十分/d 满意/a 。/w 
537		 今天/nt ，/w 国家体委/j 主任/n 伍绍祖/nh 看望/v 了/u 梅里雪山/ns 已/d 返/v 京/ns 的/u 救援/v 队员/n 及/c 遇难/v 的/u  [中国] /ns 登山/v 队员/n 宋志义/nh 和/c 孙维琦/nh 的/u 家属/n 。/w 
538		 他/r 说/v ，/w 不幸/a 事件/n 发生/v 后/nd ，/w  [中国] /ns 政府/n 和/c 有关/v 方面/n 迅速/a 组织/v 力量/n 尽/v 最大/a 努力/v 进行/v 救援/v 工作/n ，/w 日方/n 也/d 作出/v 了/u 努力/v 。/w 
539		  [中国] /ns 登山/v 协会/n 遇难/v 队员/n 宋志义/nh 的/u 爱人/n 王书琴/nh 、/w 孙维琦/nh 的/u 爱人/n 赵小欣/nh ，/w 感谢/v 政府/n 的/u 关心/v 和/c 中日/j 双方/n 在/p 救援/v 工作/n 中/nd 作出/v 最大/a 努力/v 。/w 
540		 日方/n 救援/v 队长/n 斋滕惇生/nh 感谢/v  [中国] /ns 各方面/n 尽/v 最大/a 努力/v 进行/v 救援/v 工作/n 。/w 
541		  [中国] /ns 登山/v 协会/n 主席/n 史占春/nh 表示/v ，/w 在/p 今后/nt 适当/a 的/u 时候/n ，/w 中日/j 双方/n 还/d 将/d 组织/v 力量/n 对/p 梅里雪山/ns 再/d 进行/v 一/m 次/q 搜索/v ，/w 查找/v 遇难/v 队员/n 。/w 
542		  [中国] /ns 选手/n 叶乔波/nh 列/v 个人/n 全能/a 第/h １５/m 位/q ，/w 总成绩/n 是/vl １９０．６９２/m 分/q ，/w ２/m 日/nt 她/r 曾/d 夺得/v ５００/m 米/q 速滑/n 赛/v 的/u 冠军/n 。/w 
543		 这/r 部/n 电视/n 专题片/n 以/p 引/v 人/n 的/u 情节/n 再现/v 了/u 世界/n 足坛/n 风云/n 和/c  [中国] /ns 足球/n 的/u 艰辛/a 历程/n ，/w 全/a 片/n 风格/n 虽/c 有/v 悲壮/a 之/u 处/n ，/w 却/d 贯穿/v 着/u 不甘落后/i 的/u 昂扬/a 之/u 情/n 。/w 
544		 该片/n 由/p 参加/v 共建/v  [中国] /ns 女子/n 足球队/n 的/u 广州奇星制药厂/ni 和/c 海润广告公司/ni 联合/v 摄制/v ，/w 将于/p ３/m 月份/nt 在/p 北京电视台/ni 首先/d 播映/v 。/w 
545		  [中国] /ns 奥林匹克/n 队/n 在/p 晚上/nt 迎战/v 马来西亚/ns 国家队/n ，/w 双方/n 以/p ２/m ∶/w ２/m 战平/v 。/w 
546		 做好/v 这/r 项/q 工作/n ，/w 是/vl 我们/r 建设/v 具有/v  [中国] 特色的社会主义/n ，/w 建立/v 和/c 发展/v 平等/a 互助/v 、/w 团结/v 合作/v 、/w 共同/d 繁荣/a 的/u 社会主义/n 民族/n 关系/n 的/u 一/m 项/q 具体/a 内容/n 。/w 
547		 ６/m 月/nt １/m 日/nt ，/w 当/p 田中/nh 看/v 着/u 巍然/a 耸立/v 起来/vd 的/u 高大/a 厂房/n 和/c 井井有条/i 的/u 安装/v 现场/n 时/nt ，/w 禁不住/v 紧紧/d 握住/v 刘新惠/nh 的/u 大手/n ，/w 连连/d 称赞/v ：/w "/w  [中国] 人/n 有/v 志气/n ，/w 有/v 志气/n 。/w "/w 
548		  [中国] /ns 北方/nd 第一/m 家/n 引进/v 簇绒/n 地毯/n 生产线/n 安装/v 成功/a 了/u 。/w 
549		 一些/m 原来/d 瞧不起/v  [中国] /ns 机织/v 地毯/n 的/u 国家/n 也/d 转而/d 同/p 他们/r 签订/v 了/u 大宗/n 订货/v 合同/n 。/w 
550		  [中国] 体育杂志社/ni 和/c  [中国] 消费者报/ni 将于/p 七/m 月/nt 五/m 日/nt 至/v 十五/m 日/nt 在/p 北京农展馆/ni 举办/v 「/w 九一/m 年/nt 北京/ns 内/nd 外贸/j 生活/n 用品/n 清仓/v 展销/v 大会/n 」/w 参展/v 商品/n 一律/d 为/vl 降价/v 商品/n ，/w 主要/a 品种/n 有/v ：/w 百货/n 、/w 服装/n 鞋帽/n 、/w 家电/j 、/w 针/n 纺织品/n 、/w 体育用品/n 、/w 装饰/v 材料/n 等/u 。/w 
551		 在/p 修/v 大海林/ns 高山/n 滑雪场/n 时/nt ，/w 排长/n 不/d 在位/v ，/w 连长/n 指名/v 让/p 他/r 代理/v 排长/n ，/w 他/r 带领/v 全/a 排/n 苦干/v 奋斗/v ，/w 出色/a 地/u 完成/v 了/u 任务/n ，/w 年底/nt 还/d 光荣/a 地/u 加入/v 了/u  [中国] 共产党/ni 。/w 
552		 他们/r 还/d 举办/v 了/u 《/w 霓虹灯/n 下/nd 的/u 哨兵/n 》/w 、/w 《/w 英雄/n 儿女/n 》/w 等/u 传统/n 影片/n 的/u 电影周/n ；/w 组织/v 老兵/n 演讲/v 团/n 向/p 五/m 个/q 新兵/n 连/n 巡回/v 演讲/v 雷锋/nh 的/u 故事/n 、/w 南京路上好八连/n 的/u 事迹/n ；/w 团/n 文化/n 活动/v 中心/n 阅览室/n 挑选/v 了/u 《/w 红岩/n 》/w 、/w 《/w 革命烈士/n 书信/n 》/w 等/u ４６０/m 本/q 传统/n 书籍/n ，/w 开设/v 了/u 图书/n 专柜/n 供/v 新兵/n 借阅/v ；/w 政治处/n 把/p 《/w 没有/v 共产党/n 就/d 没有/v 新 [中国] /n 》/w 、/w 《/w 学习/v 雷锋/nh 好榜样/n 》/w 等/u ４０/m 首/n 传统/n 歌曲/n 汇编/v 成册/v ，/w 下发/v 到/v 新兵/n 连/n 各/r 班/n ；/w 他们/r 还/d 组织/v 新兵/n 瞻仰/v 烈士陵园/n ，/w 到/v 董存瑞/nh 的/u 故乡/n 南山堡村/ns 参观/v 董存瑞/nh 纪念馆/n 等/u 。/w 
553		 为了/p 使/v 广大/a 读者/n 对/p 这个/r 发生/v 在/p  [中国] /ns 农村/n 的/u "/w 具有/v 重要/a 战略/n 意义/n "/w 的/u 教育/v 改革/v 实验/n 有所/v 了解/v ，/w 我们/r 采写/v 了/u 这/r 组/n 报道/v 。/w 
554		 国务院/ni 总理/n 李鹏/nh 日前/nt 在/p 江苏/ns 提出/v ，/w 县级/n 机构/n 改革/v 是/vl 深化/v 改革/v 的/u 一/m 项/q 重要/a 内容/n ，/w 是/vl 建设/v 有 [中国] 特色的社会主义/n 的/u 一个/mq 组成部分/n ，/w 将/d 对/p 我国/n 经济体制/n 改革/v 与/c 政治体制/n 改革/v 起到/v 积极/a 的/u 推动/v 作用/n 。/w 
555		 为/p 沉痛/a 悼念/v 伟大/a 的/u 无产阶级/n 革命家/n 、/w 军事家/n ，/w  [中国] 人民解放军/ni 的/u 缔造者/n 之一/m ，/w 长期/nt 担任/v 党/n 、/w 国家/n 和/c 军队/n 重要/a 领导/n 职务/n 的/u 卓越/a 领导人/n 聂荣臻/nh 同志/n ，/w 北京天安门/ns 、/w 新华门/ns 、/w 人民大会堂/n 、/w 外交部/ni 将于/p ２６/m 日/nt 下半旗/v 志哀/v 。/w 
556		 这个/r 会/n 是/vl 全国/n 少工委/j 和/c  [中国] /ns 少年/n 报社/n 在/p 广东山乐百氏保健制品有限公司/ni 的/u 协助/v 下/nd 一同/d 举办/v 的/u 。/w 
557		 即使/c 结束/v 后/nd ，/w ＢＢＣ/ws 等/u 外国/n 大/a 的/u 广播/v 电视/n 公司/n 和/c 通讯社/n 还/d 在/d 追/v 着/u  [中国] /ns 申办/v 团/n 采访/v 。/w 
558		 "/w 答辩/v "/w 期间/nt 还/d 出现/v 了/u 一些/m 小/a 插曲/n ，/w 曼彻斯特/ns 和/c 悉尼/ns 发放/v 的/u 太阳帽/n 竟然/d 被/p 记者/n 发现/v 都/d 是/vl  [中国] /ns 生产/v 的/u ，/w ＢＢＣ/ws 作为/v 一/m 条/n 新闻/n 大/a 拍/v 。/w 
559		  [中国] /ns 申办/v 委员会/n 秘书长/n 趁机/d 作文章/v 道/v ：/w "/w 北京/ns 奥运会/j 将/d 体现/v 出/vd 东西方/nl 文化/n 的/u 融合/v 。/w "/w 
560		  [中国] /ns 台北/ns 代表团/n 总/a 领队/n 陈金树/nh 先生/n 说/v ：/w "/w 我们/r 参加/v 本/r 届/q 奥运会/j 的/u 选手/n 有/v ６４/m 人/n ，/w 参加/v ８/m 个/q 项目/n 的/u 比赛/v 和/c 表演/v 。/w 
561		 上届/r 奥运会/j ，/w 韩国/ns 的/u 金牌/n 数/n 远远/a 超过/v  [中国] /ns ，/w 但/c 两/m 年/nt 后/nd 的/u 亚运会/j 上/nd ，/w 韩国/ns 却/d 遭/v 大败/v ，/w 问/v 其/r 此次/r 中韩/j 决战/v 谁/r 胜/v 谁/r 负/v ，/w 该/r 国/n 团长/n 避而不谈/i ，/w 而是/vl 用/v 了/u 一/m 句/n 官场/n 上/nd 的/u 话/n ：/w "/w 大家/n 一同/d 前进/v 。/w "/w 
562		 这/r 是/vl  [中国] 人民银行/ni 总行/n 所属/n 院校/n 中/nd 的/u 第一/m 家/n 实验性/n 股份制/n 银行/n ，/w 由/p 湖南财经学院/ni 发起/v 筹建/v ，/w 并/c 联合/v 长沙/ns 高教/j 城市/n 信用社/n 等/u 单位/n 作为/v 股东/n ，/w 认购/v 股金/n 。/w 
563		 意大利/ns 、/w 丹麦/ns 、/w  [中国] /ns 台北/ns 、/w 斯洛文尼亚/ns 和/c 韩国/ns 成为/v 第一/m 批/q 升旗/v 的/u 代表团/n 。/w 
564		 第/h ２３/m 届/q 奥运会/j 共/d 设/v １１/m 个/q 射击/v 项目/n ，/w  [中国] /ns 和/c 美国/ns 各/r 获/v ３/m 枚/q 金牌/n ，/w 英/j 、/w 法/j 、/w 意/j 、/w 日/j 、/w 加/j 各/r 获/v １/m 枚/q 金牌/n 。/w 
565		  [中国] /ns 同时/n 还/d 获/v ３/m 枚/q 铜牌/n 、/w １/m 项/q 第/h ４/m ，/w ２/m 项/q 第/h ６/m 。/w 
566		  [中国] /ns 黄世平/nh 在/p 男子/n 移动靶/n 上/nd 获/v 第/h ２/m 名/n ，/w 许海峰/nh 在/p 男子气/n 手枪/n 上/nd 获/v 第/h ３/m 名/n 。/w 
567		 多/a 向/n 的/u 强国/v 有/v 独联体/j 、/w 捷克/ns 、/w 比利时/ns 、/w 意大利/ns 、/w 西班牙/ns 、/w 德国/ns 等/u 国/n ，/w  [中国] /ns 的/u 目标/n 是/vl 力争/v 闯入/v 前/nd ８/m 名/n 。/w 
568		 此项/r 金牌/n 将/d 从/p 独联体/j 、/w 匈牙利/ns 、/w 保加利亚/ns 、/w 南斯拉夫/ns 、/w 法国/ns 、/w  [中国] /ns 等/u 国/n 选手/n 中/nd 产生/v 。/w 
569		  [中国] /ns 选手/n 在/p 各个/r 项目/n 上/nd 的/u 实力/n 要/vu 好于/v 上届/r ，/w 尤其/d 在/p 男子/n 手枪/n 慢/a 射/v 、/w 气手枪/n 、/w 女子/n 运动/n 手枪/n 和/c 双向/v 飞碟/n 、/w 移动靶/n 上/nd 具有/v 一定/a 的/u 冲击/v 能力/n ，/w  [中国] /ns 选手/n 整体/n 水平/n 虽/c 整齐/a ，/w 但/c 缺少/v 单项/n 的/u 尖子/n 选手/n ，/w 夺取/v 金牌/n 具有/v 很/d 大/a 的/u 困难/n 。/w 
570		 正如/p 总/a 教练/n 赵国瑞/nh 所/u 说/v ：/w  [中国] /ns 选手/n 的/u 现状/n 是/vl "/w 有希望/v "/w ，/w "/w 没/d 把握/n "/w ，/w 要/vu "/w 拼命/v 争/v "/w ！/w 
571		 ▲/w 为/p 帮助/v 中小学生/n 提高/v 作文/n 水平/n 和/c 习作/n 者/k 提供/v 写作/v 参考/v ，/w  [中国] 广播电视出版社/ni 推出/v 《/w 写作/v 参考/v 文库/n 》/w 丛书/n 。/w 
572		 ▲/w  [中国] 音乐学院业余音乐学校北京通县分校/ni 日前/nt 举行/v 了/u 成立/v 大会/n 。/w 
573		 大学生/n 社会实践/n 活动/v 是/vl 改进/v 和/c 加强/v 高校/j 德育/n 和/c 思想/n 政治/n 工作/n 的/u 有效/a 途径/n ，/w 是/vl 建设/v 有 [中国] 特色的社会主义/n 高等教育/n 体系/n 的/u 有益/a 尝试/v ，/w 全/a 党/n 要/vu 下/v 力气/n 认真/a 抓好/v 这/r 件/n 工作/n 。/w "/w 
574		 又/d ，/w 参观/v  [中国] 革命军事博物馆/ni 时/nt ，/w 赵一曼/nh 烈士/n （/w 时/nt 为/vl 青年/n ）/w 曾/d 有/v 遗书/n 留/v "/w 宁儿/nhs "/w ，/w 道/n 是/vl "/w 母亲/n 不用/d 千言万语/i 教育/v 你/r ，/w 只用/v 实行/v 教育/v 你/r "/w 。/w 
575		 除/p 这/r 枚/q 身价/n 不凡/a 的/u "/w 一片红/a "/w 外/nd ，/w 尚/d 有/v 以下/nd 几/m 种/q 新 [中国] /n 邮品/n 最/d "/w 火/a "/w ：/w 
576		 新 [中国] /n 邮票/n 问世/v 最/d 长/a 不过/d ４０/m 来/u 年/nt ，/w 价格/n 何以/r 会/vu 象/v 一/m 匹/q 脱缰/v 的/u 野马/n ？/w 
577		 新 [中国] /n 邮票/n 在/p 国际上/n 的/u 地位/n 越来越/d 高/a ，/w 需求量/n 与日俱增/i ，/w 比如/c 上月/nt ２３/m 日/nt 发生/v 的/u 西藏/ns 和平解放/v ４０/m 年/nt 小型张/n ，/w 海外/nl 订/v 数/n 由/p ２０万/m 枚/q 猛增/v 至/v ８０万/m 。/w 
578		 他/r 感慨/v 地/u 说/v ，/w 一/m 批/q "/w 众/a 里/nd 寻/v 他/r 千百/m 度/q "/w 方/d 挖掘/v 出来/vd 、/w 最/d 能/vu 体现/v 清代/nt 至/v 新 [中国] /n 不同/a 时期/nt 邮政/n 历史/n 、/w 完全/a 够/v 高/a 档次/n 的/u 邮品/n 无人问津/i ，/w 出乎意料/i 。/w 
579		 起名/v 《/w 瞬间/nt 抉择/v 》/w 的/u 科技/n 声/n 像片/n ，/w 近日/nt 在/p  [中国] 科协/j 第二/m 届/q "/w 科蕾奖/n "/w 颁奖/v 会上/nl 获/v 特等奖/n 。/w 
580		 有关/v 专家/n 惊呼/v ：/w 这/r 是/vl  [中国] /ns 酿酒/v 业/n 的/u 一个/mq 奇迹/n 。/w 
581		 １９８５/m 年/nt ４/m 月/nt ，/w 国家/n 经委/j 和/c  [中国] 食品工业协会/ni 在/p 青岛/ns 举行/v 国家/n 配制/v 酒/n 评委/n 考试/v 。/w 
582		 随着/p 国际化/v 程度/n 的/u 加剧/v ，/w 越来越/d 多/a 的/u  [中国] 人/n 将/p 圣诞节/nt 、/w 情人节/nt 等/u 西方/nd 节日/nt 列入/v 我们/r 的/u 送礼/v 季节/nt 。/w 
583		 近年来/nt 我国/n 圣诞卡/n 、/w 明信片/n 、/w 生日/nt 贺卡/n 的/u 销量/n 直线/n 上升/v ，/w 则/c 只是/d 礼品/n 业/k 昌盛/a 大趋势/n 的/u 一个/mq 温度计/n 而已/u ，/w 而/c 我国/n 传统/a 的/u 春节/nt ，/w  [中国] 人/n 却/d 少有/v 用/v 「/w 现代/nt 礼品/n 」/w 来/vd 互相/d 赠送/v 的/u 。/w 
584		  [中国] /ns 的/u 「/w 熊猫/ni 」/w 牌/n 胶带/n 纸/n ，/w 已/d 走进/v 千家万户/i ，/w 而/c 最先/a 研制/v 此/r 产品/n 的/u 美国/ns 三/m Ｍ/ws 公司/n ，/w 还/d 生产/v 出/vd 一/m 种/q 更为/d 方便/a 实用/a 的/u 可/vu 粘胶/n 便条/n 纸/n ，/w 可以/vu 随时/d 把/p 它/r 贴/v 在/p 你/r 需要/v 传达/v 讯息/n 的/u 地方/n ，/w 用毕/v 取下/v ，/w 不/d 留/v 任何/r 痕迹/n 。/w 
585		 我/r 到校/v 图书馆/n 借来/v 《/w 团支书/j 必读/v 》/w 《/w 团员/n 修养/n 》/w 等/u 书/n 仔细/a 阅读/v ，/w 对/p 《/w  [中国] /ns 青年报/n 》/w 更是/vl 每天/nt 必/d 阅/v ，/w 并/c 把/p 报/n 上/nd 登载/v 的/u 一些/m 工作/n 方法/n 和/c 经验/n 体会/n 作/v 了/u 摘录/v ，/w 以/c 备/v 工作/v 时/nt 参考/v 。/w 
586		 毕业/v 时/nt ，/w 他/r 因/c 品学兼优/i 被/p 优先/v 分配/v 到/v 北京/ns ，/w 在/p  [中国] 地质科学院/ni 的/u 《/w 地质学/n 报/n 》/w 担任/v 编辑/n 。/w 
587		 １９８６/m 年/nt ，/w 他/r 考入/v  [中国] 科学院高能物理研究所/ni ，/w 攻读/v 原子核/n 物理/n 及/c 技术/n 专业/n 硕士/n 研究生/n 。/w 
588		 面对/v  [中国] /ns 人才/n 与/c 需求/n 脱节/v 现象/n ，/w 这/r 所/n 大学/n 面向/v 农村/n 和/c 乡镇/n 基层/n 建设/v ，/w 为/p 乡镇企业/n 和/c 中/nd 小/a 城镇/n 建设/v 培养/v 各种/r 急需/v 的/u 职业/n 技术/n 人才/n 。/w 
589		 如今/nt ，/w 许多/a 外国专家/n 已/d 公认/v ，/w  [中国] 人/n 完全/d 有/v 能力/n 建成/v 任何/r 一/m 座/q 他们/r 自己/r 认为/v 需要/v 建设/v 的/u 大坝/n 。/w 
590		 《/w 国内/nl 航空/n 运输/v 旅客/n 身体/n 损害/v 赔偿/v 暂行/v 规定/v （/w 草案/n ）/w 》/w 确定/v 了/u 国内/nl 航空/n 运输/v 承运/v 人/n 在/p  [中国] /ns 境内/nl 对/p 旅客/n 身体/n 损害/v 承担/v 的/u 民事责任/n 和/c 赔偿/v 责任/n 。/w 
591		  [中国] /ns 的/u 索道/n 专家/n 们/k １９８４/m 年/nt 集聚/v 峨眉山/ns ，/w 论证/v 我国/n 规模/n 最大/a 的/u 高山/n 架空/v 索道/n 。/w "/w 
592		 主/n 建/v 派/n "/w 认为/v ：/w  [中国] /ns 名山/n 的/u 索道/n 建设/v 势在必行/i 。/w 
593		  [中国] 人/n 的/u 旅游/v 意识/n 终于/d 萌发/v 了/u 。/w 
594		 而/c  [中国] /ns 东南/nd 极/d 考察/v 队/n ３/m 月/nt ５/m 日/nt 乘船/v 返航/v 的/u 时间/n 是/vl 不容/v 推迟/v 的/u ，/w 因为/c 届时/v 酷/a 冷/a 的/u 南极/n 寒/a 季/nt 将/d 至/v 。/w 
595		 青年/n 是/vl 事业/n 的/u 未来/nt ，/w  [中国] /ns 邮票/n 艺术/n 的/u 未来/nt 是/vl 大有希望/i 的/u 。/w 
596		  [中国] /ns 共青团/j 代表团/n 访/v 突尼斯/ns 后/nd 回国/v 
597		 由/p 第一书记/n 宋德福/nh 率领/v 的/u  [中国] 共产主义青年团/ni 代表团/n 结束/v 了/u 对/p 突尼斯/ns 的/u ５/m 天/nt 访问/v 后/nd ，/w ２/m 日/nt 下午/nt 离开/v 这里/r 回国/v 。/w 
598		  [中国] /ns 共青团/j 代表团/n 和/c 突尼斯/ns 社会主义/n 宪政/n 青年/n 组织/n 在/p 突尼斯/ns 签署/v 的/u 一/m 项/q 会谈/v 纪要/n 说/v ：/w 双方/n 在/p 会谈/v 中/nd 共同/a 回顾/v 了/u 两国/n 青年/n 组织/n 的/u 活动/n ，/w 并/c 就/p 当前/nt 的/u 国际/n 形势/n 交换/v 了/u 看法/n 。/w 
599		 突尼斯/ns 青年/n 组织/v 接受/v 了/u  [中国] /ns 代表团/n 发出/v 的/u 访华/v 邀请/v 。/w 
600		 他/r 决心/d 把/p 自己/r 的/u 赤子之心/i 献给/v 共产主义/n 事业/n ，/w 一/m 次/q 又/d 一/m 次/q 地/u 积极/a 争取/v 加入/v  [中国] 共产党/ni 。/w 
601		 一九八○/m 年/nt 十一/m 月/nt 二十五/m 日/nt ，/w 他/r 的/u 愿望/n 终于/d 实现/v 了/u ，/w 党组织/n 正式/a 批准/v 他/r 为/vl  [中国] 共产党/ni 的/u 预备党员/n 。/w 
602		 汪洁/nh 女士/n 原籍/n 浙江/ns ，/w 投师/v 于/p 岭南/ns 派/n 艺术大师/n 赵少昂/nh 先生/n 门下/nl ，/w 颇得/v 真谛/n ，/w 现/n 为/vl 香港/ns  [中国] /ns 美术/n 会/vu 会员/n 。/w 
603		 中共中央/j 主席/n 、/w 国务院/ni 总理/n 华国锋/nh 今天/nt 下午/nt 会见/v 民主/n 柬埔寨/ns 政府/n 高级/a 代表/n 、/w 民主/n 柬埔寨/ns 代表团/n 团长/n 诺罗敦·西哈努克/nh 亲王/n 时/nt 表示/v ，/w  [中国] /ns 政府/n 和/c 人民/n 坚决/a 支持/v 民主/n 柬埔寨/ns 政府/n 和/c 人民/n 反抗/v 越南/ns 侵略/v 的/u 斗争/n 。/w 
604		 ─/x ─/x 写/v 在/p  [中国] 队/n 与/c 南朝鲜/ns 队/n 交战/v 之前/nt 
605		  [中国] 队/n 输给/v 阿联酋/j 队/n 之后/nt ，/w 积分/v 最多/a 也/d 只/d 剩/v 八/m 分/q ，/w 所/u 剩/v 三/m 仗/n 皆/d 事/n 关/v 重要/a ，/w 然/c 以/p 对/p 南朝鲜/ns 队/n 一/m 仗/n 为/vl 决定/v 命运/n 的/u 一/m 仗/n 。/w 
606		 然而/c ，/w  [中国] 队/n 所/u 面临/v 的/u 现状/n 却是/vl 极其/d 险恶/a 的/u 。/w 
607		  [中国] 队/n 与/c 南朝鲜/ns 队/n 打法/n 相近/a ，/w 同属/v 整体/n 攻防/v 、/w 攻守/v 兼备/v 的/u 队伍/n 。/w 
608		 两/m 队/n 的/u 体能/n 、/w 对抗/v 能力/n 、/w 攻防/v 速度/n 不/d 分/v 仲伯/n ；/w 防守/v 能力/n ，/w  [中国] 队/n 似乎/d 稍/d 好/a 一点/mq ；/w 而/c 攻击/v 能力/n 则/c 以/p 南朝鲜/ns 队/n 为/vl 优/a 。/w 
609		 但/c 其/r 前场/nl 配合/v 默契/a ，/w 跑动/v 中/nd 完成/v 技术/n 动作/n 的/u 能力/n 高于/v  [中国] 队/n 。/w 
610		 加之/c 打法/n 快速/a 、/w 简练/a ，/w 使/v 人/n 觉得/v 整体/n 实力/n 略/d 胜/v  [中国] 队/n 一筹/n 。/w 
611		  [中国] 队/n 前锋/n 线上/nl 有/v 马林/nh 、/w 柳海光/nh 、/w 吴群立/nh 、/w 王宝山/nh 等/u 几/m 员/n 主将/n ，/w 虽然/c 没有/v 象/p 金铸城/nh 那样/r 突出/a 的/u 队员/n ，/w 但/c 长期/nt 配合/v ，/w 相互/d 之间/nd 比较/d 默契/a 。/w 
612		 如何/r 布阵/v 才能/c 把/p  [中国] 队/n 的/u 损失/v 减少/v 到/v 最小/a 程度/n 而/c 又/d 能/vu 发挥/v 自己/r 的/u 优势/n 呢/u ？/w 
613		 其/r 心理/n 上/nd 并不/d 那么/r 平静/a ，/w 虽然/c 取得/v 了/u 三/m 分/q ，/w 但/c 毕竟/d 未遇/v 强敌/n ，/w 而/c  [中国] 队/n 却/d 已/d 过/vd 了/u 沙特/ns 队/n 一/m 关/n ，/w 可/vu 集中/v 全力/n 出战/v 南朝鲜/ns 队/n 。/w 
614		 在/p １２/m 日/nt  [中国] 队/n 比赛/v 时/nt ，/w 南朝鲜/ns 队/n 前来/v 观/v 阵/n ，/w 著名/a 选手/n 金铸城/nh 那/r 齐肩/v 的/u 长发/n 十分/d 显眼/a 。/w 
615		 你们/r  [中国] 队/n 也是/vl 很/d 强/a 的/u 队/n ，/w 因此/c 谁/r 能/vu 出线/v 局势/n 还/d 很/d 不/d 明朗/a 。/w 
616		 分手/v 时/nt 我/r 和/c 他/r 开玩笑/i 说/v ：/w 明天/nt 比赛/v ，/w  [中国] 队/n 会/vu 有/v 专人/n 盯住/v 你/r 的/u 。/w 
617		  [中国] /ns 女子/n 体操队/n 今天/nt 在/p 这里/r 获得/v 第/h 二十五/m 届/q 世界/n 体操/n 锦标赛/n 女子/n 团体/n 第三/m 名/n ，/w 这/r 是/vl  [中国] /ns 姑娘/n 自/p １９８１/m 年/nt 以后/nt 第一次/mq 登上/v 世界/n 锦标赛/n 团体/n 领奖台/n 。/w 
618		  [中国] 队/n 获/v ４/m 枚/q 金牌/n 
619		  [中国] /ns 运动员/n 经过/p 奋力/v 拼搏/v ，/w 创造/v 了/u 我国/n 运动员/n 参加/v 这/r 项/q 比赛/v 有史以来/i 的/u 最好/a 成绩/n ，/w 共/d 获得/v ４/m 个/q 金牌/n 、/w ４/m 个/q 银牌/n 、/w ５/m 个/q 铜牌/n 。/w 
620		 它/r 从/p 宏观/n 角度/n 比较/d 全面/a 系统/a 地/u 介绍/v 了/u  [中国] 共产党/ni 党/n 的/u 建设/v 的/u 知识/n ，/w 着重/v 回答/v 了/u 在/p 改革开放/i 中/nd 提出/v 的/u 党/n 的/u 建设/v 的/u 新/a 问题/n 。/w 
621		 "/w  [中国] /ns 人民武装警察/n 部队/n 警官/n 证/n "/w 和/c "/w  [中国] /ns 人民武装警察/n 部队/n 文职/n 干部/n 证/n "/w ，/w 将于/p 今日/nt 启用/v 。/w 
622		 绿色/n 塑料/n 封面/n ，/w 封面/n 上方/nd 为/p 烫金/v 警徽/n 图案/n ，/w 中间/nd 分别/d 印有/v "/w  [中国] /ns 人民武装警察/n 部队/n 警官/n 证/n "/w 、/w 和/c "/w  [中国] /ns 人民武装警察/n 部队/n 文职/n 干部/n 证/n "/w 字样/n ，/w 下方/nd 落款/n 为/vl "/w 中华人民共和国国务院/ni 、/w 中央军事委员会/ni "/w 。/w 
623		 胡耀邦/nh 在/p 会上/nl 首先/d 向/p 四百/m 余/n 位/q 澳大利亚/ns 新闻界/n 人士/n 简要/a 介绍/v 了/u  [中国] /ns 的/u 基本国策/n ，/w 接着/v 回答/v 了/u 记者/n 们/k 提出/v 的/u 问题/n 。/w 
624		 如果/c 是/vl 那样/r ，/w 人家/r 就/d 会/vu 瞧不起/v  [中国] /ns 的/u 科学家/n 。/w 
625		 就是/d 这位/r  [中国] /ns 的/u 女/n 学者/n ，/w 主动/a 要求/v 乘/v 深潜/v 器/n "/w 派塞斯/ni ＩＶ/ws "/w 号/n ，/w 下潜/v 到/v 二百一十六/m 米/q 深/n 的/u 海底/nl ，/w 对/p 圣劳伦斯海湾/ns 进行/v 海底/nl 调查/v 。/w 
626		 他们/r 著文/v 称/v 她/r 是/vl "/w  [中国] /ns 第一/m 个/q 用/p 深潜/v 器/n 从事/v 海底/nl 地质/n 调查/v 的/u 科学家/n "/w 。/w 
627		 王颖/nh 的/u 经历/n 告诉/v 我们/r ，/w 在/p 今日/nt 之/u  [中国] /ns ，/w 谁/r 能/vu 扎扎实实/a 地/u 为/p 国家/n 富强/a 、/w 人民/n 富裕/a 而/c 奋斗不息/i ，/w 谁/r 就是/d 具有/v 远大/a 理想/n 的/u 人/n 。/w 
628		 思想/n 教育/v 是/vl 保证/v 改革/v 顺利/a 进行/v ，/w 建设/v 有 [中国] 特色的社会主义/n 的/u 需要/v 。/w 
629		 土地革命/n 时期/nt ，/w 我们/r 提/v 打/v 土豪/n 、/w 分/v 田地/n ，/w 抗日战争/i 时期/nt ，/w 我们/r 提/v 打倒/v 日本/ns 帝国主义/n ；/w 解放战争/nt 时期/nt ，/w 我们/r 提/v 推翻/v 三座大山/n ，/w 解放/v 全/a  [中国] /ns 。/w 
630		 有/v 了/u 这些/r 实际/a 的/u 内容/n ，/w  [中国] /ns 的/u 青年/n 是/vl 会/vu 自觉/a 地/u 举起/v 理想/n 的/u 旗帜/n 的/u 。/w 
631		 中华/ns 全国/n 集邮/v 联合会/n 主办/v 的/u  [中国] /ns 、/w 印度/ns 联合/v 集邮/v 展览/v 昨日/nt 在/p 北京美术馆/ni 开幕/v 。/w 
632		 参加/v 这次/r 中印/j 双边/n 邮展/v 的/u 有/v 二十/m 位/q  [中国] /ns 集邮/v 家/n 。/w 
633		 他们/r 展出/v 了/u 新 [中国] /n 专题/n 邮票/n 、/w 解放区/n 邮票/n 、/w 民国/nt 早期/nt 邮票/n 、/w 清代/nt 邮票/n 和/c 排单/n 、/w 火牌/n 等/u 珍贵/a 的/u 邮政/n 史料/n 、/w 外国/n 专题/n 邮票/n 等/u 。/w 
