1		 南非/ns 国防部长/n 尤吉 [恩] ·/w 洛/nh ２１/m 日/nt 说/v ，/w 军事/n 情报/n 部门/n 必须/d 立即/d 改组/v ，/w 以/p 确保/v 其/r 可以/vu 依赖/v 可信/a ，/w 但是/c 他/r 并/c 未/d 提供/v 进一步/v 的/u 细节/n 。/w 
2		 养/v 兔/n 出名/v 不/d 忘/v 党/n 的/u  [恩] 情/n 
3		 她/r 从事/v 外交/n 工作/n 长达/v 三十/m 多/m 年/nt ，/w 是/vl 周 [恩] 来/nh 同志/n 外交/n 工作/n 方面/n 的/u 一个/mq 得力/a 助手/n 。/w 
4		 抗日战争/i 时期/nt ，/w 龚澎/nh 是/vl 重庆/ns 中共/j 代表团/n 的/u 外事/n 组/n 成员/n ，/w 当时/nt 她/r 担任/v 周 [恩] 来/nh 同志/n 的/u 秘书/n 兼/v 翻译/n ，/w 每天/nt 要/vu 和/p 云集/v 在/p 山城/n 的/u 一/m 大/a 帮/q 外国/n 记者/n 打交道/v 。/w 
5		 实力/n 雄厚/a 的/u 美国/ns 队/n 夺得/v 总共/d 六/m 个/q 项目/n 中/nd 的/u 四/m 项/q 冠军/n ，/w 他们/r 是/vl ：/w 女子/n 五百/m 米/q ，/w 凯瑟·班克斯/nh ；/w 女子/n 一千五百/m 米/q ，/w 贝 [恩] ·塔克/nh ，/w 女子/n 三/m 千米/q 达莱妮·凯辛格/nh ；/w 男子/n 一千五百/m 米/q ，/w 鲍勃·凯泽/nh 。/w 
6		 《/w 人物/n 》/w 介绍/v 龚澎/nh 的/u 文中/nl 还/d 写道/v ：/w "/w 许多/a 和/p 龚澎/nh 打/v 过/u 交道/n 的/u 外国/n 朋友/n 常/d 爱/v 说/v ：/w '/w 龚澎/nh 的/u 一举一动/i ，/w 体现/v 着/u 大家/n 所/u 熟悉/v 而且/c 十分/d 欣赏/v 的/u 周 [恩] 来/nh 的/u 工作/n 作风/n '/w ，/w 这/r 显然/a 指/v 的/u 是/vl 周 [恩] 来/nh 同志/n 的/u 那样/r 的/u 爱憎分明/i 、/w 实事求是/i 、/w 平易近人/i 而/c 满腔热情/i 。/w "/w 
7		 因此/c ，/w  [恩] 格斯/nh 认为/v ，/w 现代/nt 的/u 性爱/n …/w …/w 首先/r 是/vl 以/p 所/u 爱/v 者/k 的/u 互爱/v 为/vl 前提/n 的/u ；/w 它/r 常常/d 达到/v 这样/r 强烈/a 和/c 持久/a 的/u 程度/n ，/w 如果/c 不能/vu 结合/v 和/c 彼此/r 分离/v ，/w 对/p 双方/n 来说/v 即使/c 不是/vl 一个/mq 最大/a 的/u 不幸/n ，/w 也是/vl 一个/mq 大/a 不幸/n …/w …/w 。/w 
8		 慕尼黑/ns 是/vl 名副其实/i 的/u "/w 啤酒/n 城/n "/w ，/w 这里/r 不仅/c 酒店/n 林立/v ，/w 而且/c 拥有/v 最/d 古老/a 的/u 啤酒/n 店/n ─/w -/w 建于/v 一五八九/m 年/nt 的/u 霍夫布芳 [恩] 馆/ni ，/w 拥有/v 世界/n 最大/a 的/u 啤酒/n 店/n ─/w -/w 马台泽/ni ，/w 共有/v 五千/ni 个/q 座位/n ，/w 还有/v 啤酒/n 研究所/n ，/w 啤酒/n 博物馆/n ，/w 在/p 慕尼黑工科大学/ni ，/w 设有/v 啤酒/n 学院/n ，/w 有/v 来自/v 世界/n 各国/n 数/m 百/m 名/q 大学生/n 在/p 此/r 学习/v 酿酒/v 技术/n 。/w 
9		 旺村乡张次花村/ns 张庆 [恩] /nh 等/u 六/m 户/n 农民/n 去年/nt 九月/nt 建/v 了/u 一/m 座/q 木器/n 加工厂/n ，/w 每/r 股/n 出/vd 四百/m 元/q 和/c 一个/mq 工人/n ，/w 到/v 年底/nt 共/d 加工/v 大/a 衣柜/n 三百六十/m 个/q ，/w 获利/v 一万五千/m 元/q ，/w 每/r 户/n 获利/v 二千五百/m 元/q 。/w 
10		 省会/n 举行/v 纪念/v  [恩] 格斯/nh 逝世/v 九十/m 周年/nt 座谈会/n 
11		 今年/nt 八月/nt 五/m 日/nt 是/vl 革命/v 导师/n  [恩] 格斯/nh 逝世/v 九十/m 周年/nt 纪念日/n 。/w 
12		 骆玉笙/nh 走/v 过去/vd 坐/v 在/p 胡耀邦/nh 同志/n 身旁/nl ，/w 激动/a 地/u 说/v ：/w "/w 生/v 我/r 的/u 是/vl 娘/n ，/w 教/v 我/r 的/u 是/vl 党/n ，/w 党/n 的/u  [恩] 情/n 说/v 不/d 尽/v ，/w 唱/v 不/d 完/v 。/w 
13		 毛泽东/nh 周 [恩] 来/nh 朱德/nh 在/p 河北/ns 光辉/n 业绩/n 展览/n 在/p 保定/ns 展出/v 
14		 这/r 恰恰/d 是/vl 一/m 种/q 庸俗/a 社会学/n 的/u 观点/n ，/w 也是/vl  [恩] 格斯/nh 在/p 《/w 路德维希·费尔巴哈/nh 和/c 德国/ns 古典/a 哲学/n 的/u 终结/v 》/w 一/m 文/n 中/nd 早已/d 否定/v 了/u 的/u 。/w 
15		 省政协/j 主席/n 尹哲/nh 和/c 副主席/n 李芳林/nh 、/w 贾启允/nh 、/w 张若麟/nh 、/w 徐瑞林/nh 、/w 陈林堂/nh 、/w 马卓洲/nh 、/w 王 [恩] 多/nh 、/w 严镜波/nh ，/w 秘书长/n 时习之/nh ，/w 全国政协/j 委员/n 王子兴/nh 、/w 孔庆义/nh 在/p 主席台/n 就座/v 。/w 
16		 当时/nt ，/w 周 [恩] 来/nh 总理/n 正在/d 人民大会堂/n 对/p 他/r 和/c 基辛格/nh 博士/n "/w 雄辩/n 有力/a "/w 地/u 阐述/v 着/u 他/r 的/u 见解/n 。/w 
17		  [恩] 格斯/nh 用/v 先/d 受/v 虐待/v 后来/nt 当/v 上/vd 了/u 王后/n 的/u “/w 灰姑娘/n ”/w 比喻/v 受/v 压迫/v 的/u 无产阶级/n ，/w 预言/v 这个/r 新兴/n 阶级/n 必然/d 从/p 小/a 到/v 大/a ，/w 从/p 弱/a 到/v 强/a ，/w 最终/d 长成/v 一/m 个/q “/w 大力士/n ”/w ，/w 成为/vl 统治阶级/n 。/w 
18		 省博物馆/ns 和/c 保定地区博物馆/ns 联合/v 举办/v 的/u 《/w 毛泽东/nh 、/w 周 [恩] 来/nh 、/w 朱德/nh 同志/n 在/p 河北/ns 的/u 光辉/n 业绩/n 》/w 展览/n ，/w 七月/nt 一/m 日/nt 起/v 在/p 保定地区博物馆/ns 开始/v 展出/v 。/w 
19		 这天/r 上午/nt ，/w 省会/n 理论界/n 、/w 教育界/n 、/w 科技界/n 以及/c 部分/n 工厂/n 、/w 部队/n 的/u 近/v 五十/m 名/q 同志/n 举行/v 座谈/v ，/w 就/p  [恩] 格斯/nh 思想/n 研究/v 中/nd 的/u 一些/m 重要/a 问题/n 进行/v 了/u 探讨/v 。/w 
20		 如今/nt ，/w  [恩] 格斯/nh 的/u 预言/v 已经/d 变成/v 现实/n ，/w 无产阶级/n 早已/d 长/v 成/v 了/u “/w 大力士/n ”/w ，/w 并/c 在/p 有些/r 国家/n 战胜/v 了/u 资产阶级/n ，/w 夺取/v 了/u 国家/n 政权/n 。/w 
21		 本/r 报/n 北京/ns ９/m 月/nt ３/m 日/nt 讯/n 全国妇联/j 于/p 今天/nt 下午/nt 在/p 人民大会堂/n 隆重/a 举行/v "/w  [恩] 威杯/n "/w 全国/n 首届/n 妇女/n 保健/v 卫生/n 知识/n 大赛/n 颁奖/v 大会/n 。/w 
22		 毛泽东/nh 同志/n 和/c 亲密/a 战友/n 周 [恩] 来/nh 、/w 刘少奇/nh ，/w 朱德/nh 等/u 老一辈/n 无产阶级/n 革命家/n 的/u 相继/d 逝世/v ，/w 曾经/d 使/v 全/a 党/n 同志/n 和/c 全国/n 各族/n 人民/n 陷入/v 深深/a 的/u 悲痛/a 。/w 
23		 正如/v  [恩] 格斯/nh 所/u 说/v ：/w “/w 美索不达米亚/n 、/w 希腊/ns 、/w 小亚细亚/ns 以及/c 其他/r 各地/r 的/u 居民/n ，/w 为了/p 想得到/i 耕地/v ，/w 把/p 森地/n 都/d 砍/v 完/v 了/u ，/w 但是/c 他们/r 梦想/v 不/d 到/v ，/w 这些/r 地方/n 今天/nt 竟/d 因此/c 成为/vl 荒芜/a 不毛之地/i ”/w 。/w 
24		  [恩] 格斯/nh 曾经/d 说/v 过/u ：/w “/w 自然界/n 中/nd 的/u 普遍性/n 的/u 形式/n 就是/v 规律/n ”/w 。/w 
25		 四川成都 [恩] 威世亨制药有限公司/ni 独家/n 资助/v 了/u 这/r 项/q 活动/n 的/u 全部/n 经费/n 。/w 
26		 ５/m 月/nt １２/m 日/nt 下午/nt ，/w 刚刚/d 结束/v 对/p 我/r 省/n 职业/n 技术/n 教育/v 考察/v 的/u 全国人大常委会/ni 副/h 委员长/n 孙起孟/nh 一行/n ，/w 在/p 石家庄宾馆/ni 与/c 省领导/n 杨泽江/nh 、/w 刘善祥/nh 、/w 刘英/nh 、/w 顾二熊/nh 、/w 王 [恩] 多/nh 等/u 进行/v 了/u 座谈/v 。/w 
27		 他/r 和/c 周 [恩] 来/nh 一道/d 回/v 延安/ns ，/w 坐/v 的/u 是/vl 国民党/ni 的/u 战斗机/n ，/w 每/r 架/n 飞机/n 只能/vu 乘/v 一/m 个/q 人/n 。/w 
28		 周 [恩] 来/nh 的/u 飞机/n 先/d 起飞/v ，/w 在/p 前面/nd 引路/v 。/w 
29		 周 [恩] 来/nh 总理/n 闻/v 后/nd 也/d 跺脚/v 惋惜/v 不迭/a 。/w 
30		 正如/p  [恩] 格斯/nh 告诫/v 人们/n 的/u "/w 我们/r 不要/vu 过于/d 得意/a 我们/r 对/p 自然界/n 的/u 胜利/v 。/w 
31		 最新/a 一/m 斯/r 《/w 明镜/n 》/w 周刊/n 认为/v ，/w 奔驰/v 公司/n 亏损/v 的/u 直接/a 原因/n 是/vl 市场/n 需求/n 下降/v ，/w 该/r 公司/n 所属/n 的/u 戴姆勒/nh -/w 奔驰/v 康采 [恩] /n 财政/n 负责人/n 利纳尔/nh 认为/v ，/w "/w 奔驰/ni "/w 车/n 的/u 主要/a 进口/v 国/n 经济/n 持续/v 不景气/a ，/w 欧洲/ns 货币/n 体系/n 遇到/v 困难/n ，/w 金融市场/n 不/d 稳/a ，/w 也是/vl 导致/v 公司/n 亏损/v 的/u 重要/a 原因/n 。/w 
32		 在/p 周 [恩] 来/nh 总理/n 逝世/v 三/m 周年/nt 的/u 日子/nt 里/nd ，/w 首都/n 人民/n 用/p 各种/r 方式/n 表达/v 对/p 敬爱/v 的/u 周/nhf 总理/n 的/u 深切/a 怀念/v ，/w 以/p 加速/v 实现/v 四个现代化/i 的/u 决心/n 和/c 誓言/n 告慰/v 人民/n 的/u 好/a 总理/n 。/w 
33		 这个/r 林寨/n 的/u 傣族/ns 同胞/n ，/w 把/p 保护/v 自然/n 、/w 改造/v 自然/n 和/c 利用/v 自然/n 较/d 好/a 地/u 统一/v 起来/vd ，/w 因而/c 世世代代/i 享受/v 到/v 大自然/n 的/u “/w  [恩] 惠/n ”/w 。/w 
34		 席廷高/nh 回到/v 家里/nl ，/w 媳妇/n 说明/v 了/u 三十/m 元/q 钱/n 的/u 事/n ，/w 廷高/nhs 想/v ，/w 一准/d 还是/d 为了/p 他/r 儿子/n 的/u 婚事/n ，/w 想/v 用/p 小 [恩] 小惠/i 的/u 方法/n 打通/v 关节/n ，/w 达到/v 起/vd 结婚证/n 的/u 目的/n 。/w 
35		 每个/r 护理/v 工作者/n 都/d 要/vu 做到/v 全心全意/i 为/p 病人/n 服务/v ，/w 树立/v 本职工作/n 的/u 责任感/n 、/w 光荣感/n 和/c 高尚/a 的/u 职业道德/n ，/w 刻苦/a 钻研/v 专业/n 技术/n ，/w 发扬/v 白求 [恩] /nh 精神/n ，/w 以/p 南丁格尔/nh 为/vl 楷模/n ，/w 为/p 保障/v 人民/n 健康/a ，/w 发展/v 卫生事业/n 而/c 努力/v 工作/v ，/w 真正/a 做到/v 无愧于/v "/w 白衣天使/n "/w 的/u 光荣/n 称号/n 。/w 
36		 例如/v ，/w 各项/r 建设/v 事业/n 要/vu 做到/v 多/a 、/w 快/a 、/w 好/a 、/w 省/v ，/w 就是/d 一九五六/m 年/nt 春/nt 中央/n 财经/j 各/r 部/n 向/p 毛泽东/nh 同志/n 汇报/v 工作/n 时/nt ，/w 由/p  [恩] 来/nhs 同志/n 和/c 富春/nhs 同志/n 提出/v 的/u 。/w 
37		 一九六一/m 年/nt 春/nt 党/n 的/u "/w 调整/v 、/w 巩固/a 、/w 充实/a 、/w 提高/v "/w 的/u 八字方针/n ，/w 也是/vl 富春/nhs 同志/n 和/c  [恩] 来/nhs 同志/n 商量/v 后/nd 向/p 中央/n 建议/v ，/w 经/v 中央/n 批准/v 后/nd 向/p 全/a 党/n 发布/v 的/u 。/w 
38		 关于/p 计划/n 指标/n 留有余地/i 的/u 思想/n ，/w 在/p 富春/nhs 同志/n 协助/v  [恩] 来/nhs 同志/n 编制/v 的/u 发展/v 国民经济/n 的/u 第二/m 个/q 五年计划/n 草案/n 中/nd 体现/v 得/u 很/d 充分/a 。/w 
39		 要/vu 说/v 最/d 高兴/a 的/u 还是/d 海淀区中关村三小/ni 的/u 李梦/nh 、/w 吴 [恩] /nh 和/c 王希/nh 。/w 
40		 毛泽东/nh 同志/n 在/p 一九六○/m 年/nt 夏/nt 写/v 的/u 《/w 十年/nt 总结/v 》/w 里/nd 特别/d 提到/v 这/r 件/n 事/n ：/w 一九五六/m 年/nt 周 [恩] 来/nh 同志/n 的/u 第二/m 个/q 五年计划/n ，/w 大部分/n 指标/n ，/w 如/v 钢/n 等/u ，/w 给/p 我们/r 留/v 了/u 三/m 年/nt 的/u 余地/n ，/w 多么/d 好/a 啊/u ！/w 
41		 石油/n 化工部/ni 部长/n 康世 [恩] /nh 在/p 发言/v 中/nd 介绍/v 了/u 石油/n 工业/n 战线/n 开展/v 工业/n 学/v 大庆/ns 运动/n 的/u 成就/n 和/c 经验/n ，/w 提出/v 了/u 发展/v 我国/n 石油/n 工业/n 的/u 宏伟/a 规划/n ，/w 表示/v 坚决/a 执行/v 华/nhf 主席/n 关于/p 石油/n 要/vu 发展/v 得/u 更/d 快/a 一些/m 的/u 指示/n ，/w 高举/v 毛主席/nh 树立/v 的/u 大庆/ns 红旗/n ，/w 把/p 石油/n 工业/n 推向/v 一个/mq 新/a 的/u 大/a 发展/v 时期/nt 。/w 
42		 富春/nhs 同志/n 的/u 为人/v ，/w  [恩] 来/nhs 同志/n 是/vl 深知/v 的/u 。/w 
43		 五/m 年/nt 前/nd 的/u 今天/nt ，/w  [恩] 来/nhs 同志/n 已/d 重病/n 在身/v ，/w 但/c 他/r 不顾/v 蔡/nhf 大姐/n 和/c 许多/a 老同志/n 以及/c 医护人员/n 的/u 多次/mq 劝阻/v ，/w 仍然/d 亲自/d 主持/v 了/u 富春/nhs 同志/n 的/u 追悼会/n 。/w 
44		 蔡畅/nh 同志/n 用/p 感激/v 和/c 关怀/v 的/u 口吻/n 问/v  [恩] 来/nhs 同志/n ：/w 你/r 怎么/r 还是/d 来/vd 了/u ？/w 
45		  [恩] 来/nhs 同志/n 回答/v ：/w 我/r 怎么/r 能/vu 不/d 来/vd 呢/u ，/w 病/v 得/u 再/d 厉害/a ，/w 也/d 要/vu 来/vd 的/u 。/w 
46		 一九二二/m 年/nt ，/w 旅欧/v 团支部/n 改组/v 为/vl 中共/j 旅欧/v 总/a 支部/n ，/w 富春/nhs 同志/n 转为/v 中共/j 党员/n ，/w 同/p 周 [恩] 来/nh 同志/n 一道/d 参加/v 党总支/n 的/u 领导/n 工作/n 。/w 
47		 特别/d 是/vl 在/p 党/n 的/u 八/m 届/q 一中全会/j 被/p 选为/v 中央政治局/ni 委员/n 、/w 书记处/n 书记/n 以后/nt ，/w 他/r 协助/v  [恩] 来/nhs 同志/n 、/w 陈云/nh 同志/n 和/c 小平/nhs 同志/n ，/w 并/c 与/c 先念/nhs 同志/n 和/c 其他/r 同志/n 一起/d ，/w 主持/v 计划/n 工作/n 和/c 财经/j 工作/n ，/w 倾注/v 了/u 全部/n 的/u 心血/n 。/w 
48		 我们/r 的/u 国家/n "/w 是/vl 整个/a 社会/n 的/u 正式/a 代表/n "/w （/w 《/w 马克思/nh  [恩] 格斯/nh 选集/n 》/w 第/h ３/m 卷/n 第/h ３２０/m 页/q ）/w ，/w 集中/v 着/u 全国/n 人民/n 的/u 根本/a 利益/n ，/w 能够/vu 代表/v 全/a 社会/n 的/u 劳动者/n 为/p 一个/mq 整体/n 去/v 占有/v 支配/v 生产资料/n ，/w 因而/c 全民所有/v 的/u 生产资料/n 采取/v 社会主义/n 国家/n 所有/a 的/u 具体/a 形式/n 。/w 
49		 他/r 同/c 周 [恩] 来/nh 同志/n 和/c 其他/r 中央/n 领导/n 同志/n 一样/a ，/w 经常/d 夜以继日/i 地/u 辛勤/a 工作/n ，/w 任劳任怨/i ，/w 公而忘私/i 。/w 
50		 当年/nt ，/w 周 [恩] 来/nh 总理/n 在/p 一/m 次/q 记者/n 招待会/n 上/nd 介绍/v 中国/ns 经济/n 建设/v 成就/n 及/c 对外/v 方针/n ，/w 随后/d 他/r 请/v 记者/n 提问/v 。/w 
51		 周 [恩] 来/nh 看/v 了/u 一眼/mq 这位/r 记者/n ，/w 回答/v 说/v ：/w "/w 中国人民银行/ni 的/u 货币/n 资金/n 嘛/u …/w …/w 有/v １８/m 元/q ８/m 角/q ８/m 分/q 。/w "/w 
52		 场/n 内/nd 鸦雀无声/i ，/w 静听/v 周 [恩] 来/nh 作/v 解释/v ：/w "/w 中国人民银行/ni 发行/v 面额/n 值/n １０/m 元/q 、/w ５/m 元/q 、/w ２/m 元/q 、/w １/m 元/q 、/w ５/m 角/q 、/w ２/m 角/q 、/w １/m 角/q 、/w ５/m 分/q 、/w ２/m 分/q 、/w １/m 分/q 的/u 主/n 辅/v １０/m 种/q 人民币/n ，/w 合计/v 为/vl １８/m 元/q ８/m 角/q ８/m 分/q 。/w "/w 
53		 周 [恩] 来/nh 这/r 种/q 机智/a 幽默/a 的/u 答话/v ，/w 不仅/c 表现/v 了/u 一/m 位/q 政治家/n 的/u 聪明才智/i ，/w 而且/c 为/p 中国/ns 人民/n 在/p 外交/n 事务/n 中/nd 赢得/v 了/u 声誉/n 。/w 
54		 上海红星绒绣厂/ni 的/u 外宾/n 接待室/n 挂/v 着/u 一/m 幅/n １/m 米/q ×/w １．５/m 米/q 的/u 大/a 彩照/j -/w -/w 在/p 毛主席/nh 的/u 书房/n 里/nd ，/w 毛泽东/nh 主席/n 坐/v 在/p 中间/nd ，/w 微倾/v 着/u 脸/n ，/w 神采奕奕/i 地/u 同/p 右边/nd 隔/v 着/u 一/m 只/q 三角/n 茶几/n 的/u 全神贯注/i 又/d 略带/v 微笑/v 的/u 尼克松/nh 谈笑风生/i ，/w 周 [恩] 来/nh 总理/n 坐/v 在/p 左边/nd 的/u 沙发/n 中/nd 。/w 
55		 飞/v 了/u 一/m 段/q 时间/n ，/w 周 [恩] 来/nh 的/u 飞机/n 没影/v 了/u ，/w 失去/v 了/u 联络/v 。/w 
56		 去年/nt ２/m 月/nt ９/m 日/nt ，/w 联邦德国/ns 内政部/ni 长齐默尔曼/nh 在/p 波 [恩] /ns 宣布/v 取缔/v 一个/mq 名叫/v "/w 国民/n 大会/n "/w 的/u 新/a 纳粹/n 组织/n 。/w 
57		 该/r 党/n 领导人/n 是/vl 一个/mq 前/nd 纳粹/n 士兵/n 、/w ６６/m 岁/q 的/u 舍 [恩] 胡贝尔/nh ，/w 他/r 本人/n 无/v 资格/n 参加/v 竞选/v ，/w 但/c 他/r 领导/v 的/u 党/n 主张/v 驱逐/v 西柏林/ns 的/u 外籍/n 工人/n 。/w 
58		 年/nt 已/d 六/m 旬/nt 的/u 蔡/nhf 先生/n 籍贯/n 台湾/ns ，/w 先后/d 四/m 次/q 回/v 大陆/nl 观览/v ，/w 曾/d 受到/v 周 [恩] 来/nh 总理/n 的/u 接见/v 。/w 
59		 汤晶新/nh 了解/v 儿女/n 们/k 的/u 心/n ，/w 但/c 他/r 暮年/nt 更/d 知/v 党/n 的/u  [恩] /n 。/w "/w 
60		 是/vl 啊/u ，/w  [恩] 来/nhs 同志/n 说出/v 了/u 大家/n 心里/nl 的/u 话/n 。/w 
61		 主人/n 为/p 感 [恩] /v 于/p 婢女/n ，/w 要/vu 娶/v 婢女/n 为/vl 儿媳/n ，/w 儿子/n 也/d 同意/v 。/w 
62		 （/w 引自/v  [恩] 格斯/nh 《/w 自然辩证法/n 》/w １９５５/m 年/nt 版/n 第/h １４５/m 页/q ）/w 而/c 环境/n 一旦/d 被/p 污染/v ，/w 要/vu 想/v 恢复/v 环境/n 的/u 本来/d 面貌/n ，/w 往往/d 是/vl 事倍功半/i 。/w 
63		 晚上/nt ，/w 哥/n 仨/m 坐/v 在/p 白杨树/n 下/nd ，/w 先/d 学/v 了/u 一/m 遍/q 《/w 纪念/v 白求 [恩] /nh 》/w ，/w 读/v 了/u 父亲/n 的/u 两/m 封/q 来信/n ，/w 然后/c 对开/v 文/n 作/v 了/u 严肃/a 批评/v 。/w 
64		 １７/m 岁/q 那年/r ，/w 他/r 考进/v 了/u 波 [恩] 大学/ni ，/w 攻读/v 法律/n 。/w 
65		 本/r 报/n 讯/n （/w 通讯员/n 王 [恩] 瑞/nh 、/w 王满超/nh ）/w 北京市/ns 工业/n 系统/n 首届/n “/w 消防/n 杯/n ”/w 竞赛/v 活动/n ，/w 昨天/nt 闭幕/v 。/w 
66		 在/p 西花厅/ns 的/u 办公室/n 里/nd ，/w 周 [恩] 来/nh 双臂/n 抱/v 在/p 胸前/nl ，/w 剑眉/n 紧蹙/v ，/w 在/p 屋里/nl 来回/n 踱步/v 。/w 
67		 这些/r 图书/n 有/v ：/w 大型/a 画册/n 《/w 人民/n 的/u 悼念/v 》/w 、/w 《/w 纪念/v 周 [恩] 来/nh 总理/n 》/w 、/w 《/w 周 [恩] 来/nh 青年/n 时代/nt 诗选/n 》/w 、/w 《/w 周/nhf 总理/n 诗选/n 》/w 、/w 《/w 西安事变/n 和/c 周 [恩] 来/nh 同志/n 》/w 、/w 《/w 周/nhf 总理/n 诗/n 十七/m 首/n 》/w ，/w 以及/c 《/w 天安门/ns 诗抄/n 》/w 、/w 《/w 天安门/ns 诗/n 文集/n 》/w 、/w 《/w 革命/v 诗抄/n 》/w 等/u ，/w 全/a 市/n 投放/v 三十六万/m 册/q ，/w 很快/a 发售/v 完毕/v 。/w 
68		  [恩] 格斯/nh 也/d 去/v 参观/v 过/u 鸭嘴/n 兽/n ，/w 后来/nt 又/d 看到/v 它/r 下/v 的/u 蛋/n ，/w 觉得/v 这/r 种/q 既/c 会/vu 下蛋/v 又/d 会/vu 哺乳/v 的/u 动物/n 确实/d 可笑/a ，/w 也/d 附和/v 人们/n 嘲笑/v 过/u 鸭嘴/n 兽/n 。/w 
69		 因为/c 世界/n 上/nd 不但/c 有/v 既/c 下蛋/v 又/d 哺乳/v 的/u 鸭嘴/n 兽/n ，/w 还有/v 用/p 肺/n 呼吸/v 的/u 鱼/n ，/w 还有/v 过/vd 四/m 足/n 的/u 鸟/n …/w …/w  [恩] 格斯/nh 很/d 为/p 自己/r 当时/nt 的/u 浅见/n 感到/v 惭愧/a 。/w 
70		 正如/p  [恩] 格斯/nh 所/u 说/v ，/w 一切/r 已往/nt 的/u 道德/n 论/k 归根到底/i 都/d 是/vl 当时/nt 社会/n 经济/n 状况/n 的/u 产物/n 。/w 
71		 早在/v 一九六一/m 年/nt ，/w 周 [恩] 来/nh 同志/n 就/d 曾/d 指出/v ：/w “/w 先/d 定/v 一个/mq 框子/n ，/w 拿/p 框子/n 去/v 套/v ，/w 接着/v 就是/d 抓/v 辫子/n 、/w 挖/v 根子/n 、/w 戴帽子/v 、/w 打/v 棍子/n ，/w 那/r 就/d 不好/a 了/u ”/w 。/w 
72		  [恩] 格斯/nh 在/p 这里/r 告诫/v 的/u 是/vl ：/w 对于/p 一些/m 新/a 发现/v 的/u 事物/n 不要/vu 囿于/v 成见/n ，/w 轻率/a 地/u 加以/v 否定/v ，/w 而/c 要/vu 本着/p 科学/a 态度/n 去/v 认真/a 研究/v 。/w 
73		 孩子/n 他/r 姨/n 来/vd 了/u ，/w 说给/v 婢女/n 点/q 银两/n ，/w 以/c 谢/v 其/r  [恩] /n 也/d 就/d 可以/vu 了/u 。/w 
74		 上岗/v 靠/v 本事/n ，/w 而/c 不是/vl 看/v 关系/n ，/w 凭/p 个人/n  [恩] 怨/n ！/w 
75		 今年/nt ２/m 月/nt ，/w 他/r 正在/d 西德/ns 打/v 俱乐部/n 比赛/n ，/w 接到/v 了/u 男队/n 主教练/n 郗 [恩] 庭/nh 的/u 信/n ，/w 希望/v 他/r 再次/d 回国/v 参加/v 世界/n 锦标赛/n ，/w 增加/v 中国/ns 男/f 乒/j 的/u 整体/n 实力/n 。/w 
76		 这/r 种/q 意志/n 不/d 坚定/a 、/w 爱好/n 不/d 专一/a 的/u 人/n ，/w 毛泽东/nh 同志/n 在/p 《/w 纪念/v 白求 [恩] /nh 》/w 一/m 文中/nl 曾经/d 批评/v 过/u 。/w 
77		 周 [恩] 来/nh 力图/v 缓解/v 事态/n 的/u 愿望/n 无法/d 实现/v 了/u 。/w 
78		 面对/v 毛泽东/nh 、/w 刘少奇/nh 、/w 周 [恩] 来/nh 等/u 党/n 和/c 国家/n 领导人/n 以及/c 与会/v 代表/n ，/w 他/r 把/p 自己/r 的/u 观点/n 如/v 瀑布/n 一般/a 倾泻/v 出来/vd 。/w 
79		 会议室/n 重新/d 挂上/v 了/u 毛泽东/nh 、/w 周 [恩] 来/nh 、/w 张闻天/nh 、/w 王稼祥/nh 、/w 博古/nh 、/w 陈云/nh 、/w 刘少奇/nh 、/w 朱德/nh 等/u 同志/n 的/u 照片/n 
80		 他们/r 是/vl ：/w 毛泽东/nh 、/w 周 [恩] 来/nh 、/w 张闻天/nh （/w 洛甫/nh ）/w 、/w 博古/nh （/w 秦邦宪/nh ）/w 、/w 王稼祥/nh 、/w 陈云/nh 、/w 刘少奇/nh 、/w 朱德/nh 、/w 邓发/nh 、/w 凯丰/nh （/w 何克全/nh ）/w ；/w 扩大/v 参加/v 人员/n 是/vl ：/w 李富春/nh 、/w 刘伯承/nh 、/w 林彪/nh 、/w 聂荣臻/nh 、/w 彭德怀/nh 、/w 杨尚昆/nh 、/w 董振堂/nh 、/w 李卓然/nh ；/w 列席/v 参加/v 人员/n 是/vl ：/w 邓小平/nh 、/w 李德/nh （/w 华夫/nh ）/w 、/w 伍修权/nh 。/w 
81		 再/d 抬头/v 往/p 会议室/n 的/u 正前方/nd 墙壁/n 上/nd 看/v ：/w 重新/d 挂上/v 了/u 毛泽东/nh 、/w 周 [恩] 来/nh 、/w 张闻天/nh 、/w 王稼祥/nh 、/w 博古/nh 、/w 陈云/nh 、/w 刘少奇/nh 、/w 朱德/nh 等/u 同志/n 的/u 照片/n 。/w 
82		 修改/v 后/nd 的/u 陈列/v 展出/v ，/w 既/c 充分/a 肯定/v 了/u 遵义/ns 会议/n 开始/v 确立/v 了/u 毛泽东/nh 同志/n 在/p 全/a 党/n 的/u 领导/n 地位/n ，/w 同时/c 也/d 真实/a 地/u 反映/v 了/u 周 [恩] 来/nh 、/w 张闻天/nh 、/w 王稼祥/nh 、/w 朱德/nh 等/u 老一辈/n 的/u 无产阶级/n 革命家/n 的/u 伟大/a 革命/n 实践/n 活动/n 。/w 
83		 我/r 要/vu 在/p 有生之年/i ，/w 报答/v 党/n 的/u  [恩] 情/n ，/w 找回/v 我/r 所/u 失去/v 的/u 一切/r 。/w "/w 
84		 西德/ns 总理/n 科尔/nh 第二/m 天/nt 在/p 波 [恩] /ns 举行/v 记者/n 招待会/n ，/w 宣布/v "/w 共和党/n 不是/vl 我们/r 的/u 伙伴/n "/w ，/w 在/p 西柏林/ns 议会/n 中/nd ，/w 他/r 的/u 党/n "/w 将/d 不同/a 当选/v 的/u 共和党/n 人/n 合作/v "/w 。/w 
85		 有机/a 锗/n 康寿茶/n  广东 [恩] 平天然保健品厂/ni 生产/v ，/w 具有/v 增强/v 人体/n 免疫/v 功能/n 、/w 抗/v 衰老/a 等/u 作用/n ，/w 隆福大厦/ni 、/w 翠微路副食商场/ni 经营/v 。/w 
86		 统一/v 后/nd 的/u 德国/ns 首都/n 为/vl 柏林/ns ，/w 政府/n 所在地/n 为/vl 波 [恩] /ns 。/w 
87		 大家/n 参观/v 纪念馆/n 的/u 陈列/v ，/w 回顾/v 历史/n ，/w 展望/v 未来/nt ，/w 深有感触/v 地/u 说/v ：/w 当年/nt 毛泽东/nh 、/w 周 [恩] 来/nh 等/u 老一辈/n 无产阶级/n 革命家/n 在/p 这里/r 清算/v 了/u 王明/nh “/w 左/nd ”/w 倾/n 机会主义/n 路线/n ，/w 团结/v 全/a 党/n ，/w 夺取/v 了/u 举世闻名/i 的/u 二万五千/m 里/q 长征/n 的/u 伟大/a 胜利/n ；/w 在/p 今天/nt 进行/v 新/a 的/u 长征/n 中/nd ，/w 同样/a 也/d 要/vu 在/p 党中央/n 的/u 领导/v 下/nd ，/w 狠批/v 林彪/nh 、/w “/w 四人帮/n ”/w 的/u 极左/a 路线/n ，/w 同心同德/i ，/w 才能/c 实现/v 毛主席/nh 、/w 周/nhf 总理/n 等/u 老一辈/n 革命家/n 把/p 我国/n 建设/v 成为/v 现代化/v 的/u 社会主义/n 强国/v 的/u 夙愿/n 。/w 
88		 第一/m ，/w 要/vu 认真/a 学习/v 马克思列宁主义/n 、/w 毛泽东思想/n ，/w 精读/v 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 、/w 列宁/nh 、/w 斯大林/nh 、/w 毛泽东/nh 的/u 一些/m 基本/a 经典著作/n ，/w 真正/a 领会/v 精神/n 实质/n ，/w 掌握/v 马克思主义/n 的/u 立场/n 、/w 观点/n 和/c 方法/n ，/w 努力/v 做到/v 理论/n 联系/v 实际/n ，/w 实事求是/i 地/u 分析/v 和/c 对待/v 当前/nt 国内外/j 形势/n 和/c 社会主义建设/n 中/nd 的/u 现实/n 问题/n 。/w 
89		 此后/c ，/w 两/m 只/q 娇凤/n 相处/v 很/d 好/a ，/w 俨然/a 一对/n  [恩] 爱夫妻/n 。/w 
90		 可惜/a ，/w 当时/nt 在/p “/w 左/nd ”/w 的/u 错误/n 影响/v 下/nd ，/w 周 [恩] 来/nh 同志/n 这/r 一/m 正确/a 意见/n 并/c 没有/v 被/p 重视/v 、/w 被/p 采纳/v ，/w 反而/d 被/p 一些/m 人/n 认为/v 右/a 了/u 。/w 
91		 昨晚/nt ，/w 聂璧初/nh 市长/n 在/p 凯悦饭店/ni 亲切/a 会见/v 了/u 英国绵丰集团/ni 总裁/n 贝 [恩] /nh 一行/mq 。/w 
92		 在/p 声像/n 资料/n 中/nd ，/w 不仅/c 有/v 最/d 早/a 的/u 钢丝/n 录音带/n ，/w 还有/v 毛泽东/nh 同志/n １９５７/m 年/nt 在/p 天津市/ns 党员/n 干部/n 会议/n 上/nd 的/u 讲话/v 录音/v 和/c 周 [恩] 来/nh 同志/n 在/p 天津市/ns 第二/m 届/q 二/m 次/q 党代会/j 上/nd 的/u 报告/n 录音/v 。/w 
93		 贝 [恩] /nh 在/p 津/j 期间/nt ，/w 到/v 该/r 企业/n 进行/v 了/u 视察/v 。/w 
94		 在/p 昨晚/nt 的/u 会见/v 中/nd ，/w 聂璧初/nh 对/p 贝 [恩] /nh 来/vd 津/j 考察/v 访问/v 表示/v 欢迎/v ，/w 他/r 希望/v 今后/nt 双方/n 不断/d 增加/v 了解/v ，/w 在/p 了解/v 中/nd 增加/v 双方/n 的/u 共同点/n ，/w 使/v 双方/n 的/u 合作/v 不断/d 加强/v 。/w 
95		 爱泼斯坦/nh 一边/d 翻/v 采访本/n 一边/d 说/v ：/w “/w 在/p 延安/ns 我/r 访问/v 过/u 毛泽东/nh 、/w 周 [恩] 来/nh 、/w 朱德/nh 、/w 贺龙/nh 、/w 邓发/nh 、/w 徐特立/nh 、/w 陈毅/nh 、/w 聂荣臻/nh 、/w 王震/nh 、/w 吕正操/nh 等/u 许多/a 人物/n 。/w ”/w 
96		 根据/p  [恩] 格斯/nh 在/p 《/w 费尔巴哈/nh 与/c 德国/ns 古典/a 哲学/n 的/u 终结/v 》/w 里/nd 的/u 论述/v ，/w 我们/r 知道/v 思维/n 和/c 存在/v 的/u 关系/n 问题/n 有/v 两/m 个/q 方面/n ：/w 第一/m 方面/n 是/vl 思维/n 和/c 存在/v 谁/r 是/vl 第一性/n 的/u 问题/n ，/w 第二/m 方面/n 是/vl 思维/n 和/c 存在/v 有/v 没有/v 同一性/n 的/u 问题/n 。/w 
97		 其他/r 如/v 刘少奇/nh 同志/n 的/u 手迹/n ，/w 周 [恩] 来/nh 为/p 三/m 条石/n 博物馆/n 题写/v 的/u 横匾/n ，/w 邓小平/nh 为/p 引/v 滦/j 工程/n 纪念碑/n 的/u 题词/v 手迹/n 等/u 也/d 珍藏/v 其中/nd 。/w 
98		 局/n 党组/n 成员/n 、/w 办公室/n 主任/n 朱 [恩] 明/nh 说/v ，/w 三中全会/j 以来/nt ，/w 我/r 区/n 根据/p 搞活/v 经济/n 的/u 政策/n ，/w 先后/d 建起/v 四/m 个/q 农副产品/j 市场/n ，/w 各种/r 农副产品/j 平均/a 每月/nt 上市/v 量/n 三百/m 多/m 万/m 斤/q ，/w 成交额/n 九十/m 多/m 万/m 元/q 。/w 
99		 本/r 社/n 记者/n 从/p 我/r 有关/v 部门/n 获悉/v ，/w 美国/ns 海军/n 三/m 艘/q 舰只/n 将/d 在/p 美国太平洋/ns 舰队/n 司令/n 莱 [恩] 斯/nh 上将/n 率领/v 下/nd ，/w 于/p 十一月/nt 五/m 日/nt 至/v 十一/m 日/nt 对/p 我国/n 青岛/ns 进行/v 一/m 次/q 友好/a 、/w 礼节性/n 访问/v 。/w 
100		 第一/m 盘/q 比赛/n ，/w 天津力生队/ni 吴天 [恩] /nh 出战/v 香港队/n 的/u 林辉/nh 。/w 
101		 第三/m 局/n ，/w 吴天 [恩] /nh 重/a 扣/v 轻/a 吊/v 连连/d 得分/v ，/w 以/p １４/m 比/v ３/m 领先/v 。/w 
102		 １９３１/m 年/nt 泡利/nh （/w Ｗ/ws ．/w Ｅ/ws ．/w Ｐａｕｌｉ/ws ，/w １９００/m —/w １９５８/m ）/w 根据/n 守恒/v 性/k 原理/n ，/w 大胆/a 地/u 提出/v 存在/n 一/m 种/q 电/n 中性/f 的/u 微/a 粒子/n ，/w 带走/v 了/u 那/r 部分/n 能量/n 、/w 动量/n 、/w 角动量/n ，/w 经过/p ２３/m 年/nt ，/w 终于/d 被/p 美国/ns 物理学家/n 莱 [恩] 斯/nh （/w Ｆ/ws ．/w Ｒｅｉｎｅｓ/ws ）/w 和/c 科 [恩] /nh （/w Ｃ/ws ．/w Ｃｏｗ/ws ａｎ/ws ）/w 观测/v 到/p 了/v 。/w 
103		 所以/c ，/w  [恩] 格斯/nh 所/u 指出/v 的/u ，/w 一/m 个/q 民族/n 要/vu 想/vu 站/v 在/p 科学/n 的/u 最/d 高峰/n ，/w 就/d 一刻/nt 也/d 不/d 能/vu 没有/v 理论/n 思维/n 的/u 道理/n ，/w 是/vl 十分/d 深刻/a 的/u 。/w 
104		 尽管/d 如此/r ，/w 没有/v 听到/v 他/r 一/m 声/n 怨言/n ，/w 他/r 常/d 说/v ：/w "/w 要/vu 向前看/i ，/w 不要/vu 斤斤计较/i 个人/n 的/u  [恩] 怨/n 。/w 
105		 由/p 王昌定/nh 、/w 申建国/nh 、/w 丁振远/nh 、/w 王贵良/nh 、/w 冯 [恩] 德/nh 编剧/n 。/w 
106		  [恩] 格斯/nh 指出/v ，/w 没有/v 理论/n 思维/n ，/w 就/d 会/vu 连/p 两/m 件/q 自然/a 的/u 事实/n 也/d 联系/v 不/d 起来/vd ，/w 或者/c 连/p 二者/r 之间/nd 所/u 存在/v 的/u 联系/v 都/d 无法/v 了解/v 。/w 
107		  [恩] 格斯/nh 把/p 这个/r 问题/n 当作/v 思维/n 和/c 存在/v 的/u 关系/n 问题/n 的/u 两/m 个/q 方面/n 提/v 出来/vd ，/w 就/d 即/d 表明/v 了/u 这/r 两/m 个/q 问题/n 的/u 联系/v ，/w 又/d 表明/v 了/u 这/r 两/m 个/q 问题/n 的/u 区别/n 。/w 
108		 最后/n 关头/n ，/w 吴天 [恩] /nh 不/d 手软/a ，/w 一个/mq 正手/n 突袭/v ，/w 以/p １５/m 比/v １３/m 获胜/v 。/w 
109		 我/r ，/w 一个/mq 人民/n 用/p 血汗/n 培养/v 出来/vd 的/u 大学生/n ，/w 永远/d 怀/v 着/u 感激涕零/i 的/u 报 [恩] /v 之/u 心/n 啊/u ！/w 
110		 贝 [恩] /nh 对/p 双方/n 过去/vd 的/u 合作/v 感到/v 满意/a 。/w 
111		 在/p 日本/ns 朋友/n 的/u 倡议/v 下/nd ，/w 日/j 中/j 双方/n 将/d 进行/v 一/m 场/q 双打/n 表演赛/n ，/w 由/p 神户市羽毛球协会/ni 理事长/n 吉田升/nh 和/c 滕江久善/nh 组成/v 一对/n ，/w 与/p 吴天 [恩] /nh 、/w 吴天想/nh 兄弟/n 交流/v 技艺/n 。/w 
112		 西德汽车工业协会/ni 主席/n 舍 [恩] 贝克/nh 今天/nt 在/p 法兰克福美国商会/ni 发表/v 讲话/v 时/nt 主张/v 限制/v 日本/ns 汽车/n 向/p 西德/ns 出口/v 。/w 
113		 毛主席/n 指出/v ：/w “/w 直到/v 无产阶级/n 运动/n 的/u 伟大/a 的/u 活动家/n 马克思/nh 和/c  [恩] 格斯/nh 综合/a 了/u 人类/n 认识/n 史/n 的/u 积极/a 的/u 成果/n ，/w …/w …/w 创造/v 了/u 辩证/a 唯物论/n 和/c 历史/n 唯物论/n 这个/r 伟大/a 的/u 理论/n ，/w 才/d 在/p 人类/n 认识/n 史/n 上/nd 起/p 了/u 一/m 个/q 空前/a 的/u 大/a 革命/a 。/w ”/w 
114		 毛泽东/nh 用/v 内/nd 、/w 外因/n 的/u 道理/n 具体/a 说明/v 社会/n 发展/v 的/u 动力/n ，/w 是/vl 对/p  [恩] 格斯/nh “/w 合力/n 说/k ”/w 的/u 一/m 个/q 深化/v 。/w 
115		 历史/n 发展/v 动力/n 的/u “/w 合力/n 说/k ”/w ，/w 是/vl  [恩] 格斯/nh 晚年/nt 针对/p 当时/nt 盛行/v 的/u 所谓/v “/w 经济/n 因素/n ”/w 是/vl “/w 唯一/a 决定性/n 因素/n ”/w 的/u 那/r 种/q 对/p 唯物史观/n 的/u 庸俗化/v 理解/v 而/c 提出/v 的/u 。/w 
116		 应该说/v ，/w  [恩] 格斯/nh 的/u “/w 合力/n 说/k ”/w 达到/v 了/u 当时/n 人们/n 关于/p 历史/n 发展/v 动力/n 问题/n 认识/v 的/u 最高/d 水平/n 。/w 
117		 所以/c  [恩] 格斯/nh 在/p 《/w 反/v 杜林/nh 论/k 》/w 里/nd 评价/v 拉马克/nh 的/u 工作/n 时/nt 指出/v ：/w "/w 我们/r 不/d 应该/v 忽视/v ，/w 在/p 拉马克/nh 时代/n ，/w 科学/n 还/d 远/a 没有/v 掌握/v 充分/a 的/u 材料/n ，/w 以便/d 能够/vu 对/p 物种/n 起源/n 的/u 问题/n 作出/v 并非/d 预测/v 的/u 即/d 所谓/v 预言/n 式/k 的/u 答案/n 。/w "/w 
118		  [恩] 格斯/nh 所/u 说/v 的/u "/w 平等/a 仅仅/d 存在/v 于/p 同/p 不/d 平等/a 的/u 对立/v 之中/vd "/w 就是/d 指/v 的/u 这/r 种/q 权利/n 平等/a 和/c 权利/n 不/d 平等/a 的/u 依赖/v 关系/n 。/w 
119		 但是/c ，/w  [恩] 格斯/nh 着重/d 分析/v 了/u 社会/n 内部/nd 诸/r 因素/n ，/w 而/c 对于/p 社会/n 外部/n 因素/n 的/u 作用/n ，/w 没有/v 给以/v 应有/v 的/u 注意/v 。/w 
120		 马克思/nh 和/c  [恩] 格斯/nh 在/p 创立/v 唯物史观/n 的/u 过程/n 中/nd ，/w 最/d 早/a 阐明/v 了/u 人民群众/n 创造/v 历史/n 的/u 基本/n 观点/n 。/w 
121		  [恩] 格斯/nh 曾/d 尖锐/a 地/u 批判/v 过/v 居维叶/nh 的/u "/w 激变/v 论/k "/w ，/w 明确/a 指出/v ：/w "/w 居维叶/nh 关于/p 地球/n 经历/v 多次/m 革命/n 的/u 理论/n 在/p 词句/n 上/nd 是/vl 革命/a 的/u ，/w 而/c 在/p 实质/n 上/nd 是/vl 反动/a 的/u 。/w 
122		  [恩] 格斯/nh 说/v ：/w "/w 在/p 国/n 和/c 国/n 、/w 省/n 和/c 省/n 、/w 甚至/d 地方/n 和/c 地方/n 之间/nd 总/d 会/vu 有/v 生活/n 条件/n 方面/n 的/u 某些/r 不/d 平等/a 存在/n ，/w 这/r 种/q 不/d 平等/a 可以/vu 减少/v 到/v 最/d 低/a 限度/n ，/w 但是/c 永远/d 不/d 可能/vu 完成/v 消除/v 。/w 
123		 无论/c 适用/v 范围/n 怎样/r 小/a ，/w 规律/n 总是/d "/w 现象/n 中/nd 同一/d 的/u 东西/n "/w （/w 列宁/nh ）/w ，/w 总是/d "/w 自然界/n 中/nd 的/u 一般/a 的/u 形式/n "/w （/w  [恩] 格斯/nh ）/w ，/w 它/r 总是/d 舍弃/v 掉/v 现象/n 中/nd 非/d 本质/n 的/u 、/w 偶然/a 的/u 东西/n ，/w 抽象/a 出/vd 其中/r 的/u 本质/n 的/u 共同/a 的/u 东西/n ，/w 从/p 特殊/a 上升/v 到/v 一般/a 。/w 
124		 他们/r 把/p 法西斯/n 独裁/v 魔王/n 捧成/v 为/v 具有/v 非凡/a 的/u 智慧/n 的/u 神圣/a 不可/v 侵犯/v 的/u 超人/n ，/w 要/vu 人民/n 服服贴贴/i 地/u 听任/v 他们/r 的/u 宰割/v 和/c 摆布/v ；/w 还/d 把/p 那些/r 垄断/v 资本家/n 说成/v 是/vl 世界/n 历史/n 的/u 动力/n ，/w 要/v 人民/n 对/p 他们/r 感 [恩] /v 倍/m 至/v ，/w 甘心/v 如愿/v 地/u 永/d 受/v 他们/r 的/u 剥削/v 。/w 
125		 获得/v 本/n 届/q "/w 优秀/a 邮票/n "/w 奖/v 的/u 分别/d 为/vl ：/w 《/w 诺尔曼/nh ./w 白求 [恩] /nh 诞生/v 一/m 百/m 周年/nt 》/w ，/w /ws 设计者/n ；/w 刘向平/nh ；/w 《/w 衡山/ns 》/w ，/w 设计者/n ：/w 李德福/nh 、/w 杨文清/nh 。/w 
126		 但是/c ，/w 由于/c 历史/n 条件/n 和/c 具体/a 任务/n 不同/a ，/w 无论/c 马克思/nh  [恩] 格斯/nh ，/w 还是/v 列宁/nh 斯大林/nh 以及/c 其他/r 马克思主义者/n ，/w 都/d 没/d 能/vu 明确/v 地/u 概括/n 和/c 详尽/a 地/u 阐述/v 群众路线/n 。/w 
127		  [恩] 格斯/nh 指出/v ：/w "/w 所谓/a 客观/a 辩证法/n 是/vl 支配/v 着/u 整个/a 自然界/n 的/u ，/w 而/c 所谓/a 主观/n 辩证法/n ，/w 即/vl 辩证/v 的/u 思维/n ，/w 不过/d 是/vl 自然界/n 中/nd 到处/d 盛行/a 的/u 对立/v 中/vd 的/u 运动/n 的/u 反映/v 而已/u "/w 。/w 
128		  [恩] 格斯/nh 和/c 列宁/nh 对于/p 黑格尔/nh 所/u 作/v 的/u 这个/r 批判/v 都/d 很/d 重视/v ，/w 因为/c 黑格尔/nh 虽然/c 是/vl 从/p 唯心主义/n 的/u 立场/n 来/vd 作/v 这/r 种/q 批判/v ，/w 但是/c 他/r 的/u 批判/v 里/nd 也/d 包含/v 着/u 很有/v 价值/n 的/u 辩证法/n 的/u 因素/n 。/w 
129		 正如/v  [恩] 格斯/nh 所/u 说/v ：/w "/w 我们/r 只/d 能/vu 在/p 我们/r 时代/n 的/u 条件/n 下/nd 进行/v 认识/v ，/w 而且/c 这些/r 条件/n 达到/v 什么/r 程度/n ，/w 我们/r 便/d 认识/v 到/v 什么/r 程度/n 。/w "/w 
130		 真正/a 无产阶级/n 的/u 政党/n -/w -/w 共产党/n ，/w 是/vl 由/p 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 、/w 列宁/nh 等/u 奠定/v 和/c 发展/v 起来/vd 的/u 。/w 
131		 马克思/nh 和/c  [恩] 格斯/nh 是/vl 两/m 位/q 最/d 伟大/a 的/u 无产阶级/n 的/u 学者/n 和/c 革命家/n ，/w 他们/r 两/m 人/n 研究/v 了/u 人类/n 积累/v 下来/v 的/u 一切/r 科学/n 财富/n ，/w 总结/v 了/u 当时/nt 的/u 工人运动/n ，/w 从而/c 创立/v 了/u 辩证唯物主义/n 和/c 历史唯物主义/n 的/u 学说/n ，/w 揭露/v 了/u 资本主义/n 灭亡/v 的/u 必然/a 规律/n ，/w 奠定/v 了/u 科学/a 的/u 社会主义/n 理论/n ，/w 即/d 马克思主义/n 。/w 
132		  [恩] 格斯/nh 在/p 《/w 劳动/v 在/p 从/p 猿/n 到/v 人/n 转变/v 过程/n 中/nd 的/u 作用/n 》/w 这/r 篇/q 著名/a 的/u 论文/n 里/nd ，/w 曾/d 举例/v 说明/v 这样/r 的/u 情形/n ：/w "/w 美索不达米亚/ns 、/w 希腊/ns 、/w 小亚细亚/ns 以及/c 其他/r 各地/n 的/u 居民/n ，/w 为了/p 想/vu 得到/v 耕地/n ，/w 把/p 森林/n 都/d 砍/v 完了/v ，/w 但是/c 他们/r 却/d 梦想/v 不到/v 这些/r 地方/n 今天/nt 竟/d 因此/c 成为/vl 荒芜/a 不毛之地/i ，/w 因为/c 他们/r 把/p 森林/n 砍/v 完/v 之后/nt ，/w 水分/n 积聚/v 和/c 贮存/v 的/u 中心/n 也/d 不/d 存在/v 了/u 。/w 
133		 这个/r 理论/n 是/vl 马克思/nh 和/c  [恩] 格斯/nh 独创/v 的/u ，/w 其/r 内容/n 的/u 深刻/a 、/w 丰富/a 和/c 价值/n 、/w 意义/n 超过/v 了/u 所有/a 的/u 非/d 马克思主义/n 的/u 阶级/n 观点/n ，/w 在/p 马克思主义/n 全部/n 学说/n 中/nd 占有/v 十分/d 重要/a 的/u 地位/n 。/w 
134		 周 [恩] 来/nh 、/w 朱德/nh 企图/v 通过/p 掌握/v 正规军/n 而/c 在/p 中心/n 城市/n 暴动/v 追求/v 成功/a 而/c 溃败/v ；/w 邓中夏/nh 、/w 刘少奇/nh 组织/v 工人运动/n 而/c 成效/n 甚微/a 。/w 
135		 只有/c 马克思/n 和/c  [恩] 格斯/nh 才/d 有史以来/i 第一/m 次/q 科学/n 地/u 说明/v 了/u 阶级斗争/n 的/u 问题/n ，/w 创立/v 了/u 唯一/a 科学/n 的/u 阶级斗争/n 学说/n 。/w 
136		 当/p 他/r 在/p 亚典/ns 掌教/n 之/u 时/nt ，/w 他/r 那/r 知 [恩] /v 的/u 徒弟/n ，/w 亚力山大/nh ，/w 不但/c 在/p 经济/n 上/nd 相帮/v 他/r 不少/m ，/w 另外/c 从/p 亚细亚/ns 与/c 他/r 寄去/v 各种/r 书籍/n ，/w 为/p 帮助/n 他/r 编辑/n 。/w 
137		  [恩] 格斯/nh 说过/v ：/w 犹豫不决/i ，/w 就是/d 无知/a 的/u 表现/v 。/w 
138		 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 不仅/c 创造/v 了/u 科学/a 的/u 社会主义/n ，/w 而且/c 也/d 使/v 科学社会主义/n 同/p 工人/n 运动/n 结合/v 起来/vd 。/w 
139		 右派分子/n 雷海宗/nh （/w 南开/ni 大学/n 历史系/n 教授/n ）/w 企图/v 否定/v 马克思主义/ 的/u 正确/a 结论/n ，/w 他/r 说/v ，/w "/w 马 [恩] /nh 在/p 一百/m 多/m 年/nt 前/nd 所/u 说/v 的/u 奴隶制/n 社会/n ，/w 是/vl 在/p 没有/d 充分/a 掌握/v 材料/n 的/u 情况/n 下/nd 作出/v 的/u 结论/n 。/w 
140		  [恩] 格斯/nh 在/p 雇佣/v 脑力劳动/n 者/k 的/u 阶级/n 特征/n 问题/n 上/nd 持/v 和/p 马克思/nh 同样/a 观点/n ，/w 不过/c 他/r 不/d 局限/v 于/p 生产/v 劳动/v 的/u 角度/n ，/w 有时/d 还/d 表达/v 得/u 更加/d 明确/v 一些/m 。/w 
141		 １８４７/m 年/nt ，/w 马克思/nh 和/c  [恩] 格斯/nh 帮助/v 当时/nt 在/p 伦敦/ns 的/u 工人/n 国际组织/n 共产主义者/n 同盟/n 进行/v 改组/v ，/w 在/p 第二/m 年/nt 为/p 它/r 写/v 了/u "/w 共产党/n 宣言/n "/w ，/w 草拟/v 了/u 章程/n 。/w 
142		 １８９３/m 年/nt １２/m 月/nt １９/m 日/nt ，/w  [恩] 格斯/nh 在/p 致/v 国际/n 社会主义者/n 大学生/n 代表大会/n 的/u 贺信/n 中/nd 提出/v 了/u "/w 脑力劳动/n 无产阶级/n "/w 的/u 概念/n ，/w 信中/nl 写道/v ：/w "/w 希望/v 你们/r 的/u 努力/v 将/d 使/v 大学生/n 们/k 愈益/d 意识到/v ，/w 正是/vl 应该/vu 从/p 他们/r 的/u 行列/n 中/nd 产生/v 出/vd 这样/r 一/m 种/q 脑力劳动/n 无产阶级/n ，/w 他们/r 负有/v 使命/n 同/p 自己/r 从事/v 体力劳动/n 的/u 工人/n 兄弟/n 在/p 一个/mq 队伍/n 里/nd 肩并肩/v 地/u 在/p 即将/d 来临/v 的/u 革命/v 中/nd 发挥/v 巨大/a 作用/n 。/w "/w 
143		 正如/p 周 [恩] 来/nh 所/u 说/v ：/w "/w 因为/c 历史上/n 遗留/v 下来/v 的/u 经济/n 、/w 文化/n 方面/n 事实上/nl 的/u 不/d 平等/a 今天/nt 还/d 存在/v ，/w 历史上/n 反动/a 统治/v 压迫/v 的/u 结果/n 也/d 还/d 存在/v 。/w "/w 
144		 周 [恩] 来/nh 指出/v ：/w "/w 汉族/ns 在/p 历史上/n 经济/n 、/w 文化/n 发展/v 一些/m ，/w 就/d 有/v 条件/n 向/p 各方面/n 发展/v ，/w 以致/c 兄弟/n 民族/n 被/p 挤到/v 边远/a 寒/a 苦/a 地区/n ，/w 生活/n 就/d 更/d 困难/a 、/w 经济/n 文化/n 也/d 就/d 不/d 容易/a 发展/v 。/w 
145		 周 [恩] 来/nh 同志/n 在/p 《/w 关于/p 共同纲领/n 草案/n 起草/v 的/u 经过/n 和/c 纲领/n 的/u 特点/n 》/w 里/nd 指出/v ：/w 在/p 《/w 共同纲领/n 》/w 中/nd 所/u 规定/v 的/u 新民主主义/n 的/u 民族/n 政策/n 问题/n ，/w "/w 其/r 基本/a 精神/n 是/vl 使/v 中华人民共和国/ns 成为/v 各/r 民族/n 友爱/v 合作/v 的/u 大家庭/n ，/w 必须/d 反对/v 各/r 民族/n 内部/nd 的/u 公敌/n 和/c 外部/nd 的/u 帝国主义/n 。/w 
146		  [恩] 格斯/nh 说/v ：/w "/w 我们/r 统治/v 自然界/n 决不/d 像/v 征服/v 者/k 统治/v 异/a 民族/n 一样/a ，/w 决不/d 像/v 站在/v 自然界/n 以外/nd 的/u 人/n 一样/a ，/w -/w -/w 相反/v 地/u ，/w 我们/r 同/c 我们/r 的/u 肉/n 、/w 血/n 和/c 头脑/n 一起/d 都/d 是/vl 属于/v 自然界/n ，/w 存在/v 于/p 自然界/n 中/nd ；/w 我们/r 对/p 自然界/n 的/u 整个/a 支配/v ，/w 仅仅/d 是/vl 因为/c 我们/r 胜于/v 其他/r 一切/r 动物/n ，/w 能够/vu 认识/v 和/c 正确/a 运用/v 自然规律/n 而已/u 。/w "/w 
147		 同/p 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 和/c 列宁/nh 所/u 处/v 的/u 时代/nt 相比/v ，/w 现代/nt 资本主义社会/n 中/nd 的/u 雇佣/v 脑力劳动/n 者/k 的/u 情况/n 有/v 了/u 很/d 大/a 的/u 变化/v 。/w 
148		 从/p 本世纪/nt 初/n 伯 [恩] 施坦/nh 就/d 中间/nd 阶级/n 的/u 膨胀/v 对/p 马克思主义/n 的/u 阶级/n 理论/n 企图/v 作出/v 修正/v ，/w 到/v 现代/nt 各/r 派/n 资产阶级/n 理论家/n 和/c 所谓/a "/w 西方/nd 马克思主义者/n "/w 提出/v 中间/nd 阶级/n 化/k 的/u 荒谬/a 理论/n ，/w 都/d 贯串/v 着/u 一个/mq 论点/n ：/w 中间/nd 阶层/n 不但/c 没有/d 消灭/v 反而/d 在/p 扩大/v 这/r 一/m 事实/n ，/w 使/v 《/w 共产党/n 宣言/n 》/w 中/nd 关于/p 中间/nd 阶层/n 趋于/v 消失/v 和/c 社会/n 分化/v 为/p 资产阶级/n 和/c 无产阶级/n 两/m 个/q 营垒/n 的/u 预见/v 遭到/v 了/u 破产/v 。/w 
149		 但是/c ，/w 马克思/nh 和/c  [恩] 格斯/nh 并/c 没有/v 把/p 这/r 种/q 两极分化/i 加以/v 直线/n 化/k 和/c 绝对化/v ，/w 他们/r 指出/v 的/u 是/vl 一/m 种/q 资本主义社会/n 阶级/n 结构/n 发展/v 变化/v 的/u 长远/a 历史/n 趋势/n ，/w 并不/d 排除/v 中间/nd 阶层/n 的/u 数量/n 在/p 某个/r 国家/n 和/c 在/p 某种/r 具体/a 历史/n 条件/n 下/nd 有/v 停滞/v 和/c 增加/v 的/u 可能性/n ，/w 更/d 不/d 排除/v 中间/nd 阶层/n 中/nd 的/u 某些/r 集团/n 衰落/v 而/c 另/r 一些/m 集团/n 兴起/v 的/u 可能性/n 。/w 
150		 关于/p 无产阶级/n 法律/n 观点/n 的/u 形成/v 及其/c 与/c 资产阶级/n 法律/n 观点/n 的/u 对抗性/n ，/w  [恩] 格斯/nh 有/v 过/u 一/m 段/q 很/d 生动/a 的/u 理论/n 分析/v 。/w 
151		 就/d 在/p 备受/v 攻击/v 的/u 《/w 共产党/n 宣言/n 》/w 中/nd ，/w 马克思/nh 和/c  [恩] 格斯/nh 已经/d 提到/v 资产阶级/n 社会/n 经常/a 重新/d 形成/v 新/a 的/u 小资产阶级/n 。/w 
152		  [恩] 格斯/nh 在/p 十九/m 世纪/nt 九十/m 年代/nt 时/nt 认为/v 民主/n 共和国/n 可能/vu 是/vl 无产阶级专政/n 的/u 特殊/a 形式/n ，/w 这/r 主要/a 是/vl 根据/p 当时/nt 西欧/ns 工人阶级/n 在/p 议会/n 斗争/n 中/nd 取得/v 了/u 很/d 大/a 成绩/n 这/r 一点/mq 来/vd 作/v 这/r 种/q 推断/v 的/u 。/w 
153		 １８６４/m 年/nt 马克思/nh 和/c  [恩] 格斯/nh 又/d 建立/v 了/u 第一/m 国际/n ，/w 为/p 各国/n 建立/v 群众性/n 马克思主义/n 政党/n 锻炼/v 出/vd 一些/m 干部/n 。/w 
154		 马克思/nh 和/c  [恩] 格斯/nh 从/p 巴黎公社/n 斗争/v 中/nd 总结/v 出/vd 一/m 条/q 重要/a 经验/n ，/w 必须/d 用/p 暴力/n 去/v 摧毁/v 旧/a 的/u 国家机器/n ，/w 用/p 无产阶级专政/n 形式/n 取而代之/i 。/w 
155		 毛泽东/nh 同志/n 说过/v ：/w "/w 自由/a 是/vl 人民/n 争来/v 的/u ，/w 不是/vl 什么/r 人/n  [恩] 赐/v 的/u 。/w "/w 
156		 在/p 这/r 一方面/n ，/w 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 讲/v 得/u 不/d 多/a ，/w 列宁/nh 有/v 个/q 完整/a 的/u 建党/v 的/u 学说/n 。/w 
157		 事实上/nl ，/w 马克思/nh  [恩] 格斯/nh 掌握/v 了/u 大量/a 和/c 丰富/a 的/u 材料/n （/w 大家/n 看/v 看/v "/w 家庭/n 、/w 私有制/n 和/c 国家/n 的/u 起源/n "/w 这/r 本/q 书/n 就/d 够/v 了/u ）/w ，/w 肯定/d 了/u 人类/n 历史上/n 有/v 奴隶制度/n 存在/v 过/u 。/w 
158		  [恩] 格斯/nh 早在/v "/w 反杜林论/n "/w 一/m 书/n 中/nd 就/d 撤/v 底/n 地/u 批判/v 了/u 这/r 种/q 观点/n ，/w 指出/v 了/u 它/r 的/u 反/v 科学/n 和/c 反动/a 的/u 本质/n 。/w 
159		 但是/c ，/w 真正/a 的/u 马克思主义者/n ，/w 决不/d 允许/v 借口/n 民族/n 特点/n ，/w 来/vd 否定/v 由/p 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 、/w 列宁/nh 所/u 奠定/v 的/u ，/w 经过/p 苏联/ns 和/c 其他/r 各/r 社会主义/n 国家/n 的/u 实践/v 所/u 证明/v 了/u 的/u ，/w 关于/p 社会主义革命/n 和/c 社会主义建设/n 的/u 普遍/a 真理/n 。/w 
160		 修正主义/n 的/u 老/a 祖先/n 是/vl 第二/m 国际/n 时期/nt 的/u 德国/ns 社会民主党/n 人/n 伯 [恩] 斯坦/nh 。/w 
161		 以/p 伯 [恩] 斯坦/nh 为/vl 代表/v 的/u 修正主义/n 是/vl 在/p 十九/m 世纪末/nt 年/nt 出现/v 的/u 。/w 
162		 （/w 见/v "/w 共产党/n 宣言/n "/w 二五/m 页/q ）/w 所以/c 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 在/p "/w 共产党/n 宣言/n "/w 里/nd 既/c 骂/v 了/u 它/r ，/w 也/d 赞/v 了/u 它/r ，/w 认为/v "/w 资产阶级/n 占/v 得/u 阶级/n 统治/v 地位/n 还/d 不到/v 一/m 百年/nt ，/w 而/c 它/r 所/u 造成/v 的/u 生产力/n 却/d 比/p 先前/nt 一切/r 世代/nt 总共/d 造成/v 的/u 生产力/n 还要/vu 宏伟/a 众多/a 。/w "/w 
163		 以后/nt 再/d 加以/v 黑格尔/nh 、/w 马克思/nh （/w Ｋ/ws ．/w Ｍａｒｘ/ws ）/w 、/w  [恩] 格斯/nh （/w Ｆ/ws ．/w Ｅｎｇｅｌｓ/ws ）/w 、/w 伊里奇/nh （/w Ｖ/ws ．/w Ｉｌｉｔｃｈ/ws Ｌ/ws ．/w ）/w 底/n 研究/v ，/w 政治学/n 更/d 成为/v 灿烂/a 的/u 科学/n ，/w 达到/v 了/u 空前/a 的/u 发展/v 。/w 
164		 全体/n 可以/vu 要求/v 政冶/n 上/nd 的/u 平等/a 地位/n ，/w -/w -/w 这样/r 的/u 思想/n ，/w 在/p 古代人/n 看来/v ，/w 或许/d 就是/vl 疯狂/a 的/u 思想/n "/w （/w  [恩] 格斯/nh ：/w "/w 反杜林论/n "/w ）/w 。/w 
165		 我们/r 这里/r 必须/d 再/d 引/v 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 在/p "/w 共产党/n 宣言/n "/w 里/nd 的/u 一/m 段/q 话/n ，/w 因为/c 这/r 段/q 话/n 描写/v 初期/nt 资产阶级/n 是/vl 非常/d 淋漓尽致/i 的/u ，/w 这/r 段/q 话/n 说/v ：/w "/w 资产阶级/n 在/p 凡是/d 它/r 已/d 达到/v 统治/v 的/u 地方/n ，/w 都/d 把/p 所有/a 封建/n 的/u ，/w 宗法/n 的/u 和/c 醇/a 朴/a 的/u 关系/n 一/m 一/m 破坏/v 了/u 。/w 
166		 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh ，/w 根据/p 工人阶级/n 革命/v 运动/n 的/u 总结/v ，/w 深刻/a 地/u 论述/v 了/u 工人阶级/n 掌握/v 政权/n 对于/p 社会主义革命/n 的/u 积极/a 作用/n ，/w 系统/a 地/u 建立/v 了/u 无产阶级专政/n 的/u 学说/n 。/w 
167		  [恩] 格斯/nh 说/v ：/w "/w …/w …/w 基督教/n 是/vl 犹太教/n 的/u 私生子/n ，/w …/w …/w "/w 
168		 （/w  [恩] 格斯/nh 《/w 致/v 保尔·拉法格/nh 》/w １８９１/m 年/nt ２/m 月/nt １０/m 日/nt 。/w 
169		 因此/c ，/w 第二/m 国际/n 时期/nt 以/p 伯 [恩] 斯坦/nh 为/vl 代表/n 的/u 修正主义/n 虽然/c 也是/vl 反映/v 了/u 资产阶级/n -/w -/w 帝国主义/n 者/k 的/u 政策/n ，/w 是/vl 为/p 帝国主义/n 资产阶级/n 服务/v 的/u ，/w 但是/c 它/r 的/u 作用/n 同/p 以/p 铁托/nh 为首/v 的/u 南斯拉夫/ns 领导/n 集团/n 的/u 现代/nt 修正主义/n 比较/v 起来/vd ，/w 那/r 就/d 差/v 得/u 多/a 了/u 。/w 
170		 议会制/n 的/u 民主/a 共和国/n ，/w 正如/p 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 和/c 列宁/nh 所/u 常常/d 指出/v 的/u ，/w 它/r 比/p 封建/n 政治制度/n 是/vl 一个/mq 很/d 大/a 的/u 进步/a 。/w 
171		 洛克/nh 、/w 佩 [恩] /nh 、/w 康德/nh 、/w 卢梭/nh 等/u 自然/a 法学家/n 之所以/c 不/d 这样/r 做/v ，/w 理由/n 是/vl 很/d 明显/a 的/u ：/w 这/r 种/q 分析/v 将/d 暴露/v 出/vd 他们/r 接受/v 权利/n 观念/n ，/w 并/c 把/p 它/r 转变/v 为/p 现代/nt 的/u 自由主义/n 的/u 意识形态/n 时/nt 所/u 作/v 的/u 折衷/v ，/w 以及/c "/w 天赋/n 人权/n "/w ，/w "/w 不可/vu 转让/v 的/u 自由权/n "/w 等/u 不可/vu 验证/v 的/u 先验/v 的/u 观念/n 。/w 
172		 此外/c 中级/a 贵族/n ，/w 下级/n 贵族/n ，/w 人数/n 较/d 多/a ，/w 且/c 多/a 居/v 乡间/nl ，/w 每年/nt 收入/v 很少/a ，/w 朝廷/n 一切/r  [恩] /n 泽/n ，/w 中/nd 下级/n 贵族/n 不仅/c 毫无/v 所得/n ，/w 所/u 多/a 捐税/n 重担/n 反而/d 加/v 在/p 他们/r 身上/nl ，/w 所以/c 他们/r 一方面/n 对/p 朝廷/n 及/c 高级/a 贵族/n 享有/v 特权/n 及/c 豪奢/a 生活/n 痛感/v 不满/a ；/w 另一方面/c 又/d 感到/v 捐税/n 负担/v 过重/a 。/w 
173		 一九四四/m 年/nt 蒋介石/nh 为/p 报/v 日寇/n 协助/v 镇压/v 十九/m 路/n 军/n 之/u  [恩] /n ，/w 命/v 陈仪/nh 与/c 日方/n 签定/v 订/v 了/u 出卖/v 华南/nl 主权/n 的/u 秘密/n 协定/n 。/w 
174		 （/w 一九五Ｏ/m 年/nt 六月/nt 二十三/m 日/nt 在/p 人民/n 政治协商会议/ni 第一/m 届/q 全国/n 委员会/n 第二/m 次/q 会议/n 上/nd 的/u 闭幕词/n ）/w 周 [恩] 来/nh 同志/n 在/p 中国人民政治协商会议/ni 全国/n 委员会/n 常务委员会/n 第/h 三十四/m 次/q 会议/n 上/nd 也/d 清清楚楚/a 地/u 说/v ：/w "/w 他们/r 不但/c 在/p 目前/nt 时期/nt 可以/vu 充分/a 地/u 发展/v 他们/r 的/u 有利于/v 国计民生/i 的/u 事业/n ，/w 而且/c 在/p 将来/nt 全国/n 转入/v 社会主义/n 的/u 时期/nt ，/w 也/d 一定/d 可以/vu 得到/v 工作/n 的/u 机会/n ，/w 并且/c 可以/vu 保留/v 他们/r 的/u 消费/v 财产/n 。/w "/w 
175		 五斗米道/ni 在/p 其/r 最后/n 阶段/n 的/u 活动/n ，/w 主要/a 有/v 三/m 条/q 支流/n ：/w 残存/v 于/p 巴蜀/ns 地区/n 的/u 陈瑞/nh 、/w 李特/nh 、/w 范长生/nh 等/u 人/n 的/u 起义/v 活动/n ；/w 北/nd 迁至/v 曹/nhf 魏/nt 政权/n 统治/v 区域/n 的/u 五斗米道/ni 信徒/n 的/u 传教/v 活动/n ；/w 东/nd 渐/d 至/v 江南/nl 一带/n 的/u 杜子恭/nh 、/w 孙 [恩] /nh 、/w 卢循/nh 所/u 从事/v 的/u 道教/n 理论/n 整理/v 及/c 起义/v 活动/n 。/w 
176		 江南/nl 五斗米道/ni 活动/n 最/d 有影响/v 的/u 事件/n 便是/vl 孙 [恩] /nh 、/w 卢循/nh 领导/n 的/u 起义/v 。/w 
177		 公元/nt ３９９/m 年/nt ，/w 因/c 叔父/n 谋反/v 被/p 杀/v 后/nd 而/c 逃/v 到/v 海岛/n 上/nd 的/u 孙 [恩] /nh ，/w 率领/v 岛上/nl 的/u 数/m 百/m 名/q 道教/n 信徒/n 起事/v 。/w 
178		 孙 [恩] /nh 的/u 起义军/n 首先/d 在/p 会稽/ns 登陆/v ，/w 杀/v 掉/v 了/u 同样/a 笃信/v 五斗米道/ni 的/u 会稽/ns 地方官/n 王凝之/nh 。/w 
179		 在/p 从/p 登陆/v 到/v 攻入/v 会稽/nh 这/r 短短/a 的/u 过程/n 中/nd ，/w 孙 [恩] /nh 的/u 队伍/n 已/d 扩大/v 至/v 万/m 人/n 之/u 众/a 。/w 
180		 江南/nl 各地/nl 的/u 农民/n 闻讯/v 孙 [恩] /nh 杀/v 王凝之/nh 的/u 消息/n 后/nd ，/w 纷纷/d 起来/vd 响应/v ，/w 起义军/n 所到之处/n ．/w 都/d 有/v 大批/q 农民/n 加入/v ，/w 十/m 余/n 天/nt 的/u 时间/n ，/w 其/r 队伍/n 迅速/a 膨胀/v 到/v 数/m 十万/m 。/w 
181		 《/w 晋书/n ·/w 孙 [恩] 传/nh 》/w 载/v ：/w "/w 于是/c  [恩] /nhs 据/v 会稽/ns ，/w 自/p 号/n 征/v 东/nd 将军/n ，/w 号/n 其/r 党/n 曰/v '/w 长生/v 人/n '/w "/w 。/w 
182		 公元/nt ４０１/m 年/nt ，/w 孙 [恩] /nh 率/v 十万/m 大军/n 溯/v 江面/nl 上/vd ，/w 进逼/v 都城/n 建康/ns ，/w 此时/nt 朝廷/n 非常/d 恐慌/a ，/w 急忙/a 调兵遣将/i 准备/v 镇压/v 。/w 
183		 《/w 马克思/nh  [恩] 格斯/nh 全集/n 》/w 第/h ３８/m 卷/q 第/h ２７/m 页/q ）/w 这/r 不仅/c 因为/c 犹太教/n 神学/n 是/vl 基督教/n 思想/n 的/u 主要/a 来源/n 之一/m ，/w 而且/c 基督教/n 诞生/v 之/u 时/nt ，/w 是/vl 以/p 犹太教/n 的/u 一个/mq 新/a 宗派/n 的/u 面貌/n 出现/v 于/p 世/n 的/u 。/w 
184		 这/r 正如/p  [恩] 格斯/nh 所/u 说/v ：/w "/w 古代/nt 一切/r 宗教/n 都/d 是/vl 自发/a 的/u 部落/n 宗教/n 和/c 后来/nt 的/u 民族/n 宗教/n ，/w 它们/r 从/p 各/r 民族/n 的/u 社会/n 和/c 政治/n 条件/n 中/nd 产生/v ，/w 并/c 和/p 它们/r 一起/d 生长/v 。/w "/w 
185		 这样/r ，/w 佛教/n 就/d 成/v 了/u 他们/r 的/u "/w  [恩] /n 物/n "/w 了/u ，/w 同时/c ，/w 佛教/n 不但/c 能/vu 开出/v 可/vu 使/v 精神/n 得到/v 安慰/v 的/u 、/w 因果报应/i 的/u 空头支票/n ，/w 而且/c 在/p 现实/n 上/nd 也/d 打开/v 了/u 一个/mq 极有/v 诱/v 引/v 力/n 的/u 门路/n ，/w 即/d 一/d 当上/v 僧侣/n ，/w 就/d 能够/vu 享受/v 免/v 课/n 免/v 役/n 的/u 特权/n ，/w 不/d 负担/v 沉重/a 的/u 赋/v 役/n 。/w 
186		 孔教/n 说/v 亲亲/v 是/vl 报 [恩] /v 和/c 眷念/v 亲情/n ，/w 他/r 显然/a 建/v 基/n 于/p 血统/n 的/u 关系/n 。/w 
187		 晋朝/nt 大将/n 刘裕/nh （/w 后/nd 为/vl 宋/nt 武帝/nh ）/w 指挥/v 朝廷/n 军队/n 大败/v 孙 [恩] /nh ，/w 孙 [恩] /nh 逃回/v 海边/nl 。/w 
188		 第二/m 年/nt （/w 公元/nt ４０２/m 年/nt ）/w ，/w 孙 [恩] /nh 再次/d 聚众/v 准备/v 起事/v ，/w 临海/v 太守/n 辛景/nh 迅速/a 派兵/v 击败/v 了/u 这/r 支/q 道教/n 队伍/n 。/w "/w 
189		  [恩] /nhs 穷/a 慼/v ，/w 乃/d 赴/v 海/n 自沉/v ，/w 妖/n 党/n 及/c 妓/n 妾/n 谓/v 之/u 水仙/n ，/w 投水/v 从/v 死/v 者/k 百/m 数/n "/w 。/w 
190		 （/w 《/w 晋书/n ·/w 孙 [恩] /nh 传/n 》/w ）/w 
191		 一/m 言/n 能/vu 尽情/d ，/w  [恩] /n 同/v 梨/n 枣/n 熟/a 。/w 
192		 孙 [恩] /nh 死后/nt ，/w 他/r 的/u 妹婿/n 卢循/nh 被/p 残余/n 的/u 义军/n 推为/v 首领/n 。/w 
193		 与/c 孙 [恩] /nh 相似/v ，/w 卢循/nh 也/d 出身/v 于/p 豪门/n ，/w 世代/nt 皆/d 信奉/v 五斗米道/ni 。/w 
194		 信徒/n 多/a 爱/v 亲/n ，/w 蒙/v  [恩] /n 自/r 可/vu 卜/v 。/w 
195		 他/r 接替/v 孙 [恩] /nh 的/u 位置/n 后/nd ，/w 便/d 将/d 义军/n 带至/v 广东/ns 一带/n 继续/v 与/c 晋/nt 王朝/n 相/d 抗衡/v ，/w 经过/p 几/m 年/nt 的/u 辗转/v 战斗/v ，/w 这/r 支/q 队伍/n 再次/d 发展/v 成为/v 拥有/v 十/m 数/m 万/m 之/u 众/a 的/u 起义/v 大军/n 。/w 
196		 一/m 念/v 天父/n  [恩] /n ，/w 我/r 心/n 惭/v 觳觫/n 。/w 
197		 西欧/ns 各国/n 的/u 封建/n 帝王/n 曾/d 给/p 教会/n 封建/n 主/n "/w 特/d  [恩] /v 权/n "/w ，/w 即/v 主教/n 在/p 自己/r 的/u 领地/n 上/nd 拥有/v 独立/v 的/u 行政/n 权/n 、/w 司法权/n 和/c 征税/v 权/n ，/w 所以/c 主教/n 可/vu 从/p 领地/n 居民/n 身上/nl 榨取/v 诉讼费/n 、/w 罚金/n 和/c 各种/r 苛捐杂税/i 。/w 
198		 他/r 长期/nt 居住/v 在/p 法国/ns 的/u 维 [恩] 城/ns （/w 在/p 里昂/ns 南/nd 不远/a ）/w ，/w 曾/d 热情/a 支持/v 宗教改革/n 运动/n 。/w 
199		 正如/p 周 [恩] 来/nh 总理/n 在/p 第一/m 届/q 全国人民代表大会/n 第一次/mq 会议/n 上/nd 的/u 政府/n 工作/n 报告/n 中/nd 所/u 指出/v 的/u ：/w "/w 为了/p 保卫/v 国家/n 的/u 建设/v 事业/n 不/d 受/v 破坏/v ，/w 必须/d 加强/v 国家/n 的/u 公安机关/n 、/w 检察/v 机关/n 和/c 审判/v 机关/n ，/w 必须/d 加强/v 立法/v 工作/n 和/c 革命/v 的/u 法制/n 。/w 
200		 于是/c 塞尔维特/nh 在/p 法国/ns 维 [恩] /ns 被/p 逮捕/v 下狱/v ，/w 并/c 判/v 死罪/n 。/w 
201		  [恩] 格斯/nh 充分/a 肯定/v 加尔文/nh 宗教改革/n 的/u 历史/n 意义/n ，/w 他/r 写道/v ：/w 加尔文/nh "/w 以/p 真正/a 法国式/n 的/u 尖锐/a 性/k 突出/v 了/u 宗教改革/n 的/u 资产阶级/n 性质/n ，/w 使/v 教会/n 共和/n 化/k 和/c 民/n 由/v 化/k 。/w 
202		 他/r 认为/v ，/w 人/n 只有/c 依赖/v 于/p 上帝/n 赐与/v 的/u  [恩] 典/n 才能/c 恢复/v 原有/v 的/u 地位/n ，/w 恢复/v 基督教徒/n 行使/v 信/v 、/w 望/v 、/w 爱/v 三/m 个/q 美德/n 的/u 能力/n ，/w 但/c 在/p 得救/v 之后/nt ，/w 人们/n 还/d 必须/d 依赖/v 上帝/n 的/u  [恩] 典/n 而/c 行/v 善/a 功/n ，/w 其中/nd 最/d 重要/a 的/u 是/vl 完成/v 修道/v 生活/n 。/w 
203		 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 所/u 说/v 的/u 法/n 是/vl "/w 被/p 奉为/v 法律/n "/w 一语/n ，/w 正是/vl 就/d 这/r 种/q 意思/n 而/c 言/v 的/u 。/w 
204		  [恩] 格斯/nh 在/p 分析/v 古代/nt 社会/n 时/nt 曾经/d 指出/v ：/w 古代/nt 各/r 部落/n 各/r 有/v 其/r 正规/a 的/u 节日/nt 和/c 一定/a 的/u 崇拜/v 形式/n ，/w 即/v 舞蹈/n 和/c 竞技/n ，/w 舞蹈/n 尤其/d 是/vl 一切/r 宗教/n 祭典/n 的/u 主要/a 组成部分/n ；/w 每/r 一/m 部落/n 各自/r 庆祝/v 自己/r 的/u 节日/nt 。/w 
205		 １９１７/m 年/nt 魏 [恩] 波/nh （/w 魏保罗/nh ）/w 在/p 北京/ns 创办/v 真耶稣教会/ni ，/w 以/p 赶/v 鬼/n 祷告/v 治病/v 吸引/v 群众/n ，/w 几乎/d 传遍/v 全国/n 。/w 
206		 这/r 一/m 次/q ，/w 封建/n 统治者/n 吸取/v 了/u 孙 [恩] /nh 死后/nt 被/p 教徒/n 视为/v 是/vl 尸/n 解/v 升仙/v ，/w 故而/c 再次/d 举事/v 的/u 教训/n ，/w 杜慧度/nh 命人/v 将/d 卢循/nh 的/u 尸体/n 当众/v 进行/v 肢解/v ，/w 并/c 将/d 所有/a 被俘/v 义军/n 战士/n 的/u 头颅/n 砍下/v ，/w 送至/v 京都/n 。/w 
207		 英国/ns 早期/nt 起诉/v 权/n 的/u 获得/v 被/p 认为/v 是/vl 国王/n 的/u "/w  [恩] 典/n "/w ，/w 起诉/v 权/n 是/vl 以/p 国王/n 的/u 法官/n 颁发/v 的/u "/w 令/n 状/n "/w 为/vl 基础/n ，/w 有/v 了/u 令/n 状/n 以后/nt ，/w 当事人/n 才能/vu 到/v 法院/n 去/v 起诉/v ，/w 通过/p 法院/n 保护/v 其/r 权利/n 。/w 
208		 因为/c ，/w 正如/p  [恩] 格斯/nh 在/p 批判/v 这/r 种/q 制度/n 时/nt 所/u 指出/v 的/u ：/w "/w 这/r 种/q 罚款/v 的/u 办法/n 是/vl 贫富/n 一律/d 的/u 。/w 
209		  [恩] 格斯/nh 在/p 《/w 路德维希·费尔巴哈/nh 和/c 德国/ns 古典/a 哲学/n 的/u 终结/v 》/w 一/m 书/n 中/nd ，/w 进一步/v 地/u 指出/v 了/u 法/n 和/c 社会/n 物质/n 生活/n 条件/n 的/u 依存/v 关系/n 。/w 
210		 周 [恩] 来/nh 外长/j 于/p １９５０/m 年/nt １/m 月/nt ８/m 日/nt 又/d 电/v 联合国安全理事会/ni ，/w 认为/v 国民党/ni 反动派/n 残余/n 集团/n 的/u 代表/n 留/v 在/p 联合国安全理事会/ni 是/vl 非法/a 的/u ，/w 并/c 主张/v 将/p 其/r 从/p 安全理事会/ni 开除/v 出去/vd 。/w 
211		 一九二六/m 年/nt 六/m 月/nt ，/w 在/p 周 [恩] 来/nh ，/w 阵延年/nh 的/u 直接/a 关怀/v 下/nd ，/w 在/p 梧州/ns 正式/a 成立/v 了/u 中共/j 梧州/ns 地委/j （/w 后/nd 改为/v 广西/ns 特委/j ）/w 。/w 
212		 同年/nt ，/w 在/p 南宁/ns 、/w 东兰/ns 、/w 柳州/ns 、/w 奉议/ns 、/w  [恩] 隆/ns 等/u 地/n 也/d 先后/d 建立/v 了/u 共产党/ni 和/c 共青团/j 的/u 组织/n 。/w 
213		 １９５０/m 年/nt １/m 月/nt １９/m 日/nt 周 [恩] 来/nh 外交部长/n 并且/c 正式/a 通知/v 联合国/ni 大会/n 主席/n 和/c 秘书长/n 说/v ，/w 中华人民共和国/ns 中央人民政府/ni 任命/v 了/u 出席/v 联合国/ni 会议/n 和/c 参加/v 联合国/ni 工作/n 的/u 代表团/n ，/w 并/c 要求/v 把/p 非法/a 继续/v 地/u 留/v 在/p 联合国/ni 及其/c 安全理事会/ni 的/u 国民党/ni 反动/a 残余/n 集团/n 的/u 非法/a 代表/n 立即/d 开除/v 出去/vd ，/w 而/c 使/v 中华人民共和国/ns 的/u 代表团/n 迅速/a 出席/v 会议/n ，/w 并/c 参加/v 工作/n 。/w 
214		 周 [恩] 来/nh 总理/n 于/p 同年/nt ９/m 月/nt ６/m 日/nt 发表/v 关于/p 台湾海峡/ns 地区/n 紧张/a 局势/n 的/u 声明/v ，/w 表示/v "/w 为了/p 再一次/d 进行/v 维护/v 和平/a 的/u 努力/v ，/w 中国/ns 政府/n 准备/v 恢复/v 大使/n 级/n 会谈/v "/w 。/w 
215		 一九二六/m 年/nt 冬/nt ，/w 中共/j 中央/n 军委/n 书记/n 兼/v 江浙/ns 区/n 军委/j 书记/n 周 [恩] 来/nh 到达/v 上海/ns ，/w 参加/v 了/u 起义/n 的/u 准备/n 和/c 领导/n 工作/n ，/w 成立/v 了/u 以/p 周 [恩] 来/nh 、/w 赵世炎/nh 、/w 罗亦农/nh 为/v 首/n 的/u 起义/n 总/h 指挥部/n ；/w 建立/v 了/u 五千/m 人/n 的/u 工人/n 纠察队/n ，/w 并/c 施于/v 政治/n 和/c 军事/n 的/u 训练/n ；/w 召开/v 上海/ns 市民/n 大会/n ，/w 颁布/v 上海市/ns 施政/v 纲领/n ；/w 制定/v 武装/n 起义/n 计划/n ，/w 将/p 上海/ns 划分/v 为/p 闸北/ns 、/w 沪/j 东/nd 、/w 沪/j 西/nd 、/w 吴淞/ns 、/w 浦东/ns 、/w 南市/ns ，/w 虹口/ns 七/m 个/q 作战/v 区/n 。/w 
216		 工农联盟/n 的/u 思想/n 是/vl 马克思/nh 和/c  [恩] 格斯/nh 提出/v 的/u ，/w 列宁/nh 对/p 此/r 作/v 了/u 发挥/v ，/w 毛泽东/nh 同志/n 根据/p 中国/ns 的/u 情况/n ，/w 在/p 理论上/nl 进一步/v 发展/v ，/w 在/p 实践/v 上/nd 取得/v 了/u 辉煌/a 的/u 成果/n ，/w 使/v 这/r 一/m 思想/n 更为/d 人们/n 所/u 信服/v 。/w 
217		 周 [恩] 来/nh 总理/n 首先/d 于/p １９４９/m 年/nt １２/m 月/nt ３０/m 日/nt 发表/v 关于/p 中国/ns 、/w 中央/n 两/m 航空/n 公司/n 的/u 声明/v ，/w 指出/v ：/w "/w 中国航空公司/ni 和/c 中央/n 航空/n 公司/n 为/p 我/r 中华人民共和国/ns 中央人民政府/ni 所有/v ，/w 受/v 中央人民政府/ni 民航/j 局/n 直接/a 管辖/v 。/w 
218		 正如/p  [恩] 格斯/nh 所/u 指出/v 的/u 那样/r ：/w "/w 如果/c 政治/n 权力/n 在/p 经济/n 上/nd 是/vl 无能为力/i 的/u ，/w 那末/r 我们/r 又/d 为什么/r 要/vu 为/p 无产阶级/n 的/u 政治/n 专政/n 而/c 斗争/n 呢/u ？/w 
219		 我/r 以为/v 现在/nt 的/u 当权/v 政党/n 有/v 大功/n 于/p 国/n （/w 亦/d 不是/vl 无/v 可/vu 议/v 的/u 地方/n ）/w 五十/m 年/nt 来/u 推倒/v 满清/nt ，/w 领导/v 抗战/n 以至于/c 成/v ，/w 中国/ns 民族/n 是/vl 一个/mq "/w 报 [恩] /v "/w 观念/n 很/d 强/a 的/u 民族/n （/w 不/d 像/v 洋人/n 之/u 无情/a ，/w 可以/vu 随便/a 把/p 有/v 大功/n 于/p 国/n 的/u 邱吉尔/nh 一/m 脚/n 踢/v 走/v ）/w 在/p 真正/d 公开/v 的/u 竞选/v 中/nd ，/w 必/d 不致/v 吃亏/v ，/w 所以/c 大可不必/i 抓/v 那么/r 紧/a ，/w 愈/d 放松/v 则/c 愈/d 显/v 其/r 大方/a ，/w 问题/n 愈/d 可/vu 由此/d 获得/v 解决/v 。/w 
220		 例如/v １９５４/m 年/nt ８/m 月/nt 以/p 英国/ns 前/nd 首相/n 艾德礼/nh 为首/v 的/u 英国/ns 工党/j 代表团/n 应/vu 中国/ns 人民/n 外交/n 学会/v 的/u 邀请/v 访问/v 中国/ns ，/w 同/p 周 [恩] 来/nh 总理/n 和/c 各/r 民主党派/n 负责人/n 就/d 有/v 了/u 接触/v 并/c 进行/v 交谈/v ；/w 代表团/n 并且/c 受到/v 毛泽东/nh 主席/n 的/u 接见/v 。/w 
221		 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 、/w 列宁/nh 、/w 斯大林/nh 等/u 革命/v 导师/n ，/w 在/p 他们/r 的/u 著作/n 中/nd 曾/d 不止/v 一/m 次/q 地/u 指出/v ，/w 资产阶级/n 的/u 宪法/n 一方面/n 详细/a 规定/v 公民/n 享有/v 的/u 民主/n 、/w 自由/n 权利/n ；/w 另一方面/c 又/d 以/p "/w 但书/n "/w 等/u 形式/n 对/p 公民/n 的/u 民主/n 、/w 自由/n 权利/n 作出/v 种/q 种/q 限制/v ，/w 借以/v 揭露/v 资产阶级/n 民主/n 、/w 自由/n 的/u 局限性/n 和/c 虚伪性/n 。/w 
222		 这样/r 的/u 宪法/n 是/vl 决/d 不能/vu 希望/v 反动/a 统治阶级/n  [恩] 赐/v 的/u 。/w 
223		 这样/r 托马斯/nh 就/d 把/p  [恩] 典/n 与/c 功德/n 结合/v 在/p 一起/n ，/w 也就是/d 把/p 意志/n 自由/n 与/c 决定论/n 结合/v 在/p 一起/n 了/u 。/w 
224		 宋太祖/n 死/a 时/nt ，/w 王继 [恩] /nh 深更半夜/i 跑到/v 宋太宗/n 赵/nhf 光义/nh 府邸/n 中/nd 去/vd 报信/v ，/w 并/c 请/v 太宗/n 入/vd 宫/n 。/w 
225		 赵/nhf 光义/nh 继位/v 当/p 了/u 皇帝/n 之后/nt ，/w 自然/a 对/p 王继 [恩] /nh 十分/d 宠信/v 了/u 。/w 
226		 王继 [恩] /nh 自恃/v 有功/v 于/p 太宗，/w 公然/a 结党营私/i ，/w 经常/a 在/p 多宝/ns 院/n 的/u 僧/n 舍/n 中/nd 接见/v 来访/v 的/u 士大夫/n 。/w 
227		 一九三六/m 年/nt 一/m 月/nt 十三/m 日/nt ，/w 毛泽东/nh 、/w 周 [恩] 来/nh 等/u 致/v 书/n 东北/ns 军/n 全体/n 将士/n ，/w 阐明/v 中国共产党/ni "/w 愿意/vu 与/p 任何/r 抗日/v 的/u 武装/n 队伍/n 联合/v 起来/vd ，/w 组织/v 国防/n 政府/n 与/c 抗日/v 联军/n ，/w 去/v 同/p 日本/ns 帝国主义/n 直接/a 作战/v "/w 的/u 主张/n ，/w 并/c 表示/v "/w 愿意/vu 首先/d 同/p 东北/ns 军/n 来/v 共同/d 实现/v 这/r 一/m 主张/n ，/w 为/v 中国/ns 人民/n 抗日/v 的/u 先锋/n "/w 。/w 
228		 在/p 山东/ns 西北/nd 部/n 沿/p 运河/ns 的/u 各地/n ，/w 包括/v 寿张/ns 、/w 聊城/ns 、/w 临清/ns 、/w 清平/ns 、/w 茌平/ns 以至/c 高唐/ns 、/w  [恩] 县/ns 等/u ，/w 义和团/n 的/u 声势/n 最大/a 。/w 
229		 在/p 马克思主义/n 在/p 中国/ns 的/u 传播/n 中/nd ，/w 毛泽东/nh 和/c 周 [恩] 来/nh 也/d 有/v 重要/a 的/u 贡献/n 。/w 
230		 例如/v ，/w 有/v 个/q 叫/v 潘/nhf 阆/nh 的/u 人/n ，/w 会/vu 作/v 几/r 首/n 诗/n ，/w 在/p 京城/n 靠/v 卖/v 药/n 为生/v ，/w 对/p 王继 [恩] /nh 阿谀奉承/i ，/w 不择手段/i ，/w 深得/v 王继 [恩] /nh 的/u 欢心/n ，/w 于是/c ，/w 便/d 在/p 宋/nhf 太宗面前/nd 极力/d 荐举/v 。/w 
231		 他/r 任命/v 王继 [恩] /nh 为/p 剑南/ns 两/m 川/n 招安/v 使/n ，/w 统率/v 大军/n 前去/v 镇压/v 。/w 
232		 为了/p 尽快/d 消灭/v 起义/v 军/n ，/w 宋/nhf 太宗/n 授予/v 王继 [恩] /nh 便宜行事/i 的/u 大权/n 。/w 
233		 王继 [恩] /nh 兵/n 分/v 两/m 路/n ，/w 从/p 剑门/ns 和/c 长江/ns 夹击/v 起义/v 军/n 。/w 
234		 在/p 进军/v 途中/nl ，/w 王继 [恩] /nh 秉承/v 宋/nhf 太宗/n 的/u 旨意/n ，/w 大/d 搞/v 剿/v 抚/v 两/m 手/n 政策/n ，/w 软硬兼施/i ，/w 对于/p 迎战/v 的/u 义军/n 疯狂/a 杀戮/v ；/w 对于/p 归顺/v 者/k ，/w "/w 悉/a 释/v 其/r 罪/n "/w ，/w "/w 倍/n 与/c 安/v 存/v "/w 。/w 
235		 四/m 月/nt ，/w 王继 [恩] /nh 率军/v 由/p 小剑门/ns 路/n 攻入/v 研石寨/ns ，/w 屠杀/v 了/u 五百/m 多/a 名/n 起义/v 军/n 战士/n 。/w 
236		 周 [恩] 来/nh 在/p "/w 五四/j "/w 爱国/v 运动/n 爆发/v 后/nd ，/w 先后/d 主编/v 、/w 出版/v 《/w 天津/ns 学生/n 联合会/n 报/n 》/w 和/c 《/w 觉悟/n 》/w 月刊/n ，/w 通过/p 《/w 觉悟/n 》/w 社/n 组织/v 青年/n 阅读/v 《/w 新青年/n 》/w 、/w 《/w 少年/n 中国/ns 》/w 等/u 进步/a 书刊/n ，/w 学习/v 马克思主义/n ，/w 讨论/v 社会/n 改造/v 和/c 中国/ns 出路/n 等/u 问题/n 。/w 
237		 美国/ns 政府/n 一方面/c 迅速/a 同/p 国际联盟/ni 取得/v 联系/n ，/w 另/r 一方面/c ，/w 国务院/n 远东/ns 局/k 局长/n 霍 [恩] 贝克/nh 奉/v 国务卿/n 史汀生/nh 之/u 命/n ，/w 于/p 九/m 月/nt 二十/m 日/nt 召见/v 了/u 日本/ns 驻/v 美/j 大使/n 出渊胜次/nh ，/w 对/p "/w 事变/n "/w 的/u 发生/n 表示/v "/w 惊讶/v "/w 。/w 
238		 信阳/ns 一/m 路/n 是/vl 日寇/n 的/u 主力/n ，/w 向/p 北/nd 急进/v ，/w 与/c 汤 [恩] 伯/nh 主力/n 激战/v ，/w 占领/v 沁阳/ns 、/w 午阳/ns 、/w 西平/ns 、/w 上蔡/ns 各/r 县/n 。/w 
239		 七/m 月/nt 十七/m 日/nt 我/r 党/n 派/v 周 [恩] 来/nh 、/w 秦邦宪/nh 、/w 林伯渠/nh 三/m 个/q 同志/n 作/v 代表/n ，/w 和/p 蒋介石/nh 、/w 邵力子/nh 、/w 张冲/nh 等/u 国民党/ni 的/u 代表/n 在/p 庐山/ns 进行/v 谈判/n 。/w 
240		 马克思/nh 和/c  [恩] 格斯/nh 曾经/d 指出/v ：/w 在/p 一定/a 生产关系/n 中/nd 占/v 统治/v 地位/n 的/u 阶级/n ，/w "/w 除了/p 必须/d 以/p 国家/n 的/u 形式/n 组织/v 自己/r 的/u 力量/n 外/nd ，/w 他们/r 还/d 必须/d 给予/v 他们/r 自己/r 的/u 由/p 这些/r 特定/a 关系/n 所/u 决定/v 的/u 意志/n 以/p 国家/n 意志/n 即/v 法律/n 的/u 一般/a 表现/n 形式/n 。/w "/w 
241		 四/m 月/nt ，/w 周 [恩] 来/nh 和/c 张学良/nh 在/p 延安/ns 东门/n 外/nd 桥儿/n 沟/n 的/u 天主教堂/n 里/nd 会谈/v ，/w 双方/n 就/p 联合/v 抗日/v 问题/n 达成/v 协议/n 。/w 
242		 在/p 平原/ns 与/c  [恩] 县/ns 交界/v 的/u 森罗殿/n ，/w 朱红灯/nh 的/u 队伍/n 同/c 官军/n 打/v 了/u 一/m 仗/n 。/w 
243		 中共/j 中央/n 机关/n 在/p 党/n 的/u “/w 六大/j ”/w 后/nd ，/w 也/d 逐步/d 健全/v 起来/vd ，/w 周 [恩] 来/nh 等/u 领导/v 的/u 中央/n 特别/a 任务/n 委员会/n （/w 简称/v 特委/n 、/w 特科/n ）/w 在/d 了解/v 敌情/n 、/w 配合/v 苏区/j 斗争/v ，/w 保卫/v 党中央/n 机关/n 安全/n 和/c 进行/v 反特/v 反叛/v 的/u 斗争/v 中/nd 作出/v 了/u 卓越/a 贡献/n 。/w 
244		 农民/n 军/n 战斗/v 失利/v ，/w 阆州/ns 、/w 绵州/ns 也/d 被/p 王继 [恩] /nh 攻下/v 。/w 
245		 王继 [恩] /nh 攻下/v 成都/ns 后/nd ，/w 对/p 起义/v 民众/n 进行/v 了/u 疯狂/a 的/u 大/a 屠杀/v ，/w 砍下/v 的/u 人头/n 就/d 有/v 三万/m 个/q ！/w 
246		 起义/v 军/n 的/u 财富/n 也/d 全/a 被/p 王继 [恩] /nh 抢去/v 。/w 
247		 他/r 找到/v 两/m 个/q 与/c 吉鸿昌/nh 有/v 交往/v 的/u 旧/a 军人/n ：/w 一/m 个/q 是/vl 河北/ns 人/n ，/w 叫/v 傅丹墀/nh ，/w 曾/d 任/v 襄樊/ns 镇守/v 使/n 等/u 职/n ；/w 另/r 一/m 个/q 是/vl 河南/ns 人/n ，/w 叫/v 郑 [恩] 普/nh ，/w 曾/d 参加/v 过/u 樊钟秀/nh 的/u "/w 建国/v 豫/j 军/n "/w ，/w １９３０/m 年/nt 曾/d 任/v 新编/v 第三/m 军/n 军长/n 。/w 
248		 王继 [恩] /nh 在/p 成都/ns 手/n 握/v 重兵/n ，/w 势/n 焰/n 薰/v 天/n 。/w 
249		 一/m 天/nt ，/w 郑 [恩] 普/nh 匆匆/a 赶到/v 陈恭澍/nh 的/u 住处/n ，/w 对/p 陈/nhf 说/v ：/w "/w 明天/nt 下午/nt ３/m 点/q ，/w 吉鸿昌/nh 约/v 我/r 和/c 傅丹墀/nh 到/v 法/j 租界/n 交通/v 旅馆/n 见面/v ，/w 说/v 是/vl 要/vu 给/v 我们/r 介绍/v 两/m 位/q 新/a 朋友/n ，/w 并/c 研究/v 出发/v 前后/nd 的/u 有关/v 问题/n 。/w 
250		 王继 [恩] /nh 很/d 喜欢/v 下棋/v 、/w 赌博/v ，/w 在/p 他/r 外出/v 时/nt ，/w 还有/v 专人/n 捧/v 着/u 棋盘/n ，/w 带/v 着/u 赌具/n ，/w 骑马/v 跟在/v 后边/nd 。/w 
251		 王继 [恩] /nh 不仅/d 个人/n 专横跋扈/i ，/w 还/d 怂恿/v 部下/n 将吏/n 为非作歹/i ，/w 就/d 连/p 侍候/v 他/r 的/u 仆役/n 也/d 竟敢/v 抢/v 男/n 霸/v 女/n ，/w 剽掠/v 钱财/n 。/w 
252		 太监/n 王文寿/nh ，/w 是/vl 王继 [恩] /nh 的/u 亲信/n ，/w 率领/v 二千/m 名/n 兵士/n ，/w 追剿/v 起义/v 军/n 余/n 部/n 。/w 
253		 关于/p 防/v 地/n 者/k ，/w 《/w 佳/a 电/n 》/w 指出/v ：/w  "/w 中央/n 提示/n 案/n 内/nd 所/u 列/v 办法/n ，/w 七/m 、/w 八月/nt 间/nd ，/w 经/p 周 [恩] 来/nh 同志/n 传达/v 后/nt ，/w 德/nhs 等/u 以/p 中央/n 意旨/n 所在/n ，/w 唯有/v 服从/v ，/w 而/c 下属/n 苦衷/n ，/w 亦/d 宜/a 上达/v 。/w 
254		 王文寿/nh 仗恃/v 王继 [恩] /nh 的/u 威势/n ，/w 横行/v 不法/a ，/w 虐待/v 士卒/n ，/w 民愤/n 极/d 大/a 。/w 
255		 王继 [恩] /nh 镇压/v 了/u 王小波/nh 、/w 李/nhf 顺/nh 起义/v 军/n 之后/nt ，/w 朝/n 中/nd 大臣/n 都/d 主张/v 对/p 他/r 予以/v 厚/a 赏/v 。/w 
256		 因此/c ，/w 不/d 能/vu 封/v 王继 [恩] /nh 为/p 宣徽使/n 。/w "/w 
257		 所谓/a 出发/v ，/w 就是/d 吉鸿昌/nh 曾/d 要求/v 郑 [恩] 普/nh 到/v 河南/ns ，/w 傅丹墀/nh 去/vd 河北/ns 联络/v 旧部/n ，/w 进行/v 抗/v 日/j 活动/n 。/w 
258		 社会主义/n 在/p 当时/nt 是/vl 一/m 个/q 非常/d 庞杂/a 的/u 概念/n ，/w 既/c 包括/v 马克思主义/n 的/u 科学社会主义/n ，/w 也/d 包括/v 各种各样/i 的/u 空想/v 社会/n 主义/n 流派/n ，/w 其中/r 有/v ：/w 施蒂纳/nh 、/w 普鲁东/nh 、/w 巴枯宁/nh 和/c 克鲁泡特金/nh 的/u 各种/r 无政府主义/n ，/w 武者/n 小路实笃/nh 的/u 新村/n 主义/n ，/w 欧文/nh 等/u 人/n 的/u 合作/v 主义/n ，/w 托尔斯泰/nh 的/u 泛/v 劳动/v 主义/n ，/w 基尔特/nh 社/n 会/vu 主义/n ，/w 以及/c 伯 [恩] 斯坦/nh 和/c 考茨基/nh 的/u 议会/n 主义/n 等等/u ，/w 除了/p 这些/r 外来/v 的/u 社会主义/n 学说/n 以外/nd ，/w 还有/v 中国/ns 土产/n 的/u "/w 古已有之/i "/w 的/u 社会主义/n 。/w 
259		 最后/a ，/w 任命/v 王继 [恩] /nh 为/p 宣政使/n 兼/v 顺州/ns 防御使/n 。/w 
260		 王继 [恩] /nh 对/p 此/r 项/n 任命/v ，/w 心怀不满/i 。/w 
261		 白丁/n 韩/nhf 拱辰/nh 为了/p 讨/v 好/a 王继 [恩] /nh ，/w 于/p 至道/nt 二/m 年/nt （/w 公元/nt ９９６/m ）/w ，/w 给/v 宋/nhf 太宗/nh 上书/v ，/w 说/v ：/w "/w 王继 [恩] /nh 平/v '/w 贼/n '/w 有/v 大/d 功/n ，/w 应该/vu 让/v 他/r 担当/v 重任/n ，/w 参预/v 朝政/n 。/w 
262		 中国/ns 共产党/n 在/p 西安事变/n 后/nd ，/w 派/v 周 [恩] 来/nh 副/h 主席/n 亲/d 去/vd 西安/ns 进行/v 和平/a 解决/v ；/w 并/c 致/v 书/n 南京/ns 政府/n ，/w 指出/vd 西安事变/n 是/vl "/w 蒋/nhf 氏/k 对外/vd 退让/v ，/w 对内/vd 用兵/v ，/w 对/p 人民/n 压迫/v 三/m 大/a 错误/n 政策/n 的/u 结果/n "/w ，/w 盼/v 南京/ns 接受/v 张/nhf 、/w 杨/nhf 主张/n "/w 停止/v 正在/d 发动/v 之/u 内战/n "/w 。/w 
263		 准备/v 好/a 了/u 过后/nd ，/w 毛主席/n 、/w 周 [恩] 来/nh 、/w 王若飞/nh 于/p 八/m 月/nt 二十八/m 日/nt 就/d 到了/v 重庆/ns 。/w 
264		 出席/v 大会/n 的/u 代表/n 有/v 陈独秀/nh 、/w 蔡和森/nh 、/w 瞿秋白/nh 、/w 张国焘/nh 、/w 恽代英/nh 、/w 周 [恩] 来/nh 、/w 邓中夏/nh 、/w 高君宇/nh 、/w 向警予/nh 等/u 二十/m 人/n ，/w 代表/n 党员/n 九百五十/m 人/n 。/w 
265		 一/m 想/vu ，/w 就是/d 房间/n 里/nd 没人/v ，/w 郑 [恩] 普/nh 和/c 傅丹墀/nh 也/d 应/v 在/p ３/m 点钟/nt 前后/nd 到达/v ，/w 可是/c 一直/d 到/v ３/m 点/q ２０/m 分/q ，/w 他俩/r 都/d 没有/v 来/vd 。/w 
266		 以/p 此/r 种种/q ，/w 故/c 请/v  [恩] 来/nhs 转/v 陈/v 中央/n ，/w 请/v 予/r 允许/v 大江/n 南北/nd 各/r 部/n ，/w 仍/d 就/d 原地/n 抗战/v 。/w 
267		 汤 [恩] 伯/nh 、/w 李品仙/nh 、/w 李仙洲/nh 、/w 何柱国/nh 、/w 王仲廉/nh 等/u 各/r 路/n 剿/v 共/j 大军/n 仓皇/a 从/p 剿/v 共/j 阵地/n 撤回/v 。/w 
268		 宋/nhf 太宗/nh 死后/nt ，/w 王继 [恩] /nh 更加/d 肆无忌惮/i 了/u 。/w 
269		 一百/m 年/nt 前/nd ，/w 革命/n 导师/n  [恩] 格斯/nh 就/d 曾/d 谆谆/a 叮嘱/v 无产阶级/n ：/w "/w 必须/d 重新/d 研究/v 全部/n 历史/n ，/w 必须/d 详细/a 研究/v 各种/r 社会/n 形态/n 存在/v 的/u 条件/n ，/w 然后/c 设法/v 从/p 这些/r 条件/n 中/nd 找出/v 相应/v 的/u 政治/n 、/w 私法/n 、/w 美学/n 、/w 哲学/n 、/w 宗教/n 等等/u 的/u 观点/n ，/w 在/p 这/r 方面/n ，/w 到/v 现在/nt 为止/v 只/d 做出/v 了/u 很/d 少/a 的/u 一点/m 成绩/n ，/w 因为/c 只有/c 很少/a 的/u 人/n 认真/a 地/u 这样/r 做/v 过/u 。/w 
270		 在/p 张/nhf 、/w 杨/nhf 的/u 敦促/v 下/vd ，/w 以/p 周 [恩] 来/nh 为/vl 首/n 的/u 中共/j 代表团/n 于/p １６/m 日/nt 到达/v 西安/ns ，/w 同时/c 红军/n 南/nd 下/vd ，/w 进抵/v 渭/j 北/nd 。/w 
271		 在/p 宋/nhf 真宗/n 继位/v 不久/d ，/w 王继 [恩] /nh 便/d 与/c 参知政事/n （/w 副/q 宰相/n ）/w 李/nhf 昌令/nh 勾结/v 起来/vd ，/w 二/m 人/n 经常/a 书/n 来/v 信/v 往/v 。/w 
272		 针对/v 这/r 种/q 形势/n ，/w 周 [恩] 来/nh 进行/v 了/u 循循善诱/i 的/u 说服/v 工作/n 。/w 
273		 王继 [恩] /nh 还/d 把/p 宫/n 帏/n 秘事/n 透露/v 给/v 李/nhf 昌令/nh 。/w 
274		 因此/c ，/w 广东/ns 按察使/n 潘 [恩] 榘/nh 认为/v ，/w "/w 县丞/n 职分/n 卑微/a ，/w 不/d 足以/d 资/v 弹压/v ，/w 仍/d 于/p 澳/j 地/n 无益/v "/w ，/w 建议/v 朝廷/n 仿照/v 理/v 瑶抚/ns 黎同知/nh 之/u 例/n ，/w 移/v 驻府佐/n 一/m 员/q ，/w "/w 专/a 理/v 澳/j 夷/n 事务/n ，/w 兼管/v 督捕/v 海防/n "/w 。/w 
275		 张/nhf 、/w 杨/nhf 赞同/v 了/u 周 [恩] 来/nh 的/u 意见/n ，/w 并/c 请/v 他/r 同/c 蒋/nhf 谈判/n 。/w 
276		 １２/m 月/nt ２４/m 日/nt 晚/nt ，/w 周 [恩] 来/nh 会见/v 了/u 蒋介石/nh ，/w 蒋/nhf 见/v 周/nhf 来访/v ，/w 有/v 点/m 不好意思/i ，/w 低下/vd 了/u 头/n 。/w 
277		 经过/v 周 [恩] 来/nh 的/u 一系列/a 努力/a ，/w 蒋介石/nh 终于/d 接受/v 了/u 张/nhf 、/w 杨/nhf 的/u 八/m 项/q 主张/n ，/w 停止/v 内战/n 。/w 
278		 李/nhf 昌令/nh 为了/p 预知/v 皇帝/n 的/u 意图/n ，/w 也/d 卖力/v 地/u 替/v 王继 [恩] /nh 办/v 事/n ，/w 对/p 王继 [恩] /nh 的/u 一切/r 请求/n ，/w 无/v 不/d 答应/v 。/w 
279		 这次/r 会议/n 是/vl 一九二二/m 年/nt 一/m 月/nt 在/p 莫斯科/ns 召开/v 的/u ，/w 中国/ns 共产党/ni 指派/v 张国焘/nh 、/w 瞿秋白/nh 、/w 高君宇/nh 、/w 王尽美/nh 、/w 邓 [恩] 铭/nh 等/u 出席/v 。/w 
280		 一百/m 年/nt 来/vd ，/w  [恩] 格斯/nh 的/u 话/n 始终/d 教育/v 着/u 、/w 鼓舞/v 着/u 广大/a 进步/v 的/u 史学/n 工作/n 者/k 。/w 
281		 如果/c 说/v ，/w 马克思/nh 在/p 《/w １８４８/m 年/nt 至/v １８５０/m 年/nt 的/u 法兰西/ns 阶级/n 斗争/v 》/w 和/c 《/w 路易·波拿巴/nh 的/u 雾月/nt 十八/m 日/nt 》/w 中/nd ，/w 从/p 理论/n 上/nd 总结/v 了/u 法国/ns 革命/n 的/u 经验/n ，/w 运用/v 法国/ns 的/u 历史/n 检验/v 了/u 唯物史观/i 的/u 正确性/n ，/w 那么/c ，/w  [恩] 格斯/nh 在/p 《/w 德国/ns 农民/n 战争/n 》/w 和/c 《/w 德国/ns 的/u 革命/n 与/c 反革命/n 》/w 中/nd ，/w 则/c 从/p 理论/n 上/nd 总结/v 了/u 德国/ns 革命/n 的/u 经验/n ，/w 用/v 德国/ns 的/u 历史/n 检验/v 了/u 唯物史观/i 的/u 正确性/n 。/w 
282		  [恩] 格斯/nh 说/v ：/w "/w 德国/ns １５２５/m 年/nt 革命/n 和/c １８４８/m -/w １８４９/m 年/nt 革命/n 间/nd 的/u 类似/a 之/u 处/n ，/w 是/vl 异常/a 显眼/a 的/u ，/w 以致/v 使/v 我/r 当时/nt 不能/v 完全/a 不/d 谈/v 到/v 它/r 。/w "/w 
283		  [恩] 格斯/nh 在/p 比较/v 了/u 这/r 两/m 次/q 革命/n 之后/nt ，/w 指出/v 德国/ns 人民/n 这/r 两/m 次/q 革命/n 的/u 失败/v 是/vl 由于/c 十六/m 世纪/nt 的/u 市民/n 阶级/n 与/c 十九/m 世纪/nt 的/u 德国/ns 资产阶级/n 叛/v 卖/v 了/u 它们/r 的/u 同盟/n 者/k 农民/n 群众/n 所/u 造成/v 的/u 。/w 
284		 在/p 《/w 德国/ns 的/u 革命/n 与/c 反革命/n 》/w 中/nd ，/w  [恩] 格斯/nh 对/p 当时/nt 德国/ns 的/u 社会/n 经济/n 条件/n 、/w 各/r 阶级/n 的/u 状况/n ，/w 它们/r 在/p 革命/n 过程/n 中/nd 所/u 起/v 的/u 作用/n ，/w 以及/c 革命/n 失败/v 的/u 原因/n ，/w 都/d 做出/v 了/u 科学/n 的/u 分析/v 和/c 论证/v ，/w 充分/a 显示/v 出/vd 唯物史观/i 巨大/a 的/u 思想/n 力量/n 。/w 
285		 为了/p 证实/v 和/c 发展/v 唯物史观/i ，/w 马克思/nh 和/c  [恩] 格斯/nh 在/p 总结/v 革命/n 经验/n 之后/nt ，/w 还/d 认为/v 建立/v 一/m 套/q 揭示/v 资本主义/n 社会/n 运动/n 规律/n 和/c 将/p 它/r 改造/v 成为/vl 社会主义/n 社会/n 的/u 严谨/a 的/u 经济/n 理论/n ，/w 具有/v 特别/d 重要/a 的/u 意义/n 。/w 
286		 一九一九/m 年/nt 七/m 月/nt ，/w 张作霖/nh 出兵/v 吉林/ns ，/w 吉林/ns 将军/n 孟/nhf  [恩] 远/nh 被迫/v 下台/v ，/w 张/nhf 乃/d 调/v 鲍贵卿/nh 督/v 吉/j ，/w 另/a 调/v 孙/nhf 烈臣/nh 督/v 黑/j ，/w 又/d 夺得/v 了/u 吉林/ns 地盘/n 。/w 
287		 周 [恩] 来/nh 副/f 主席/n 在/p 从/p 武汉/ns 南/nd 撤/v 去/vd 长沙/ns 途中/nl ，/w 已/d 对/p 白崇禧/nh 说/v 过/u ，/w 中共中央/j 为/p 适应/v 武汉/ns 失守/v 以后/nt 的/u 形势/n 需要/v ，/w 将/p 设立/v 八路军/n 桂林/ns 办事处/n ，/w 已/d 派/v 李克农/nh 担任/v 主任/n ，/w 白/nhf 允/v 予/v 协助/v 。/w 
288		 蒋介石/nh 下令/v 汤 [恩] 伯/nh 、/w 李品仙/nh 、/w 李仙洲/nh 、/w 王仲廉/nh 、/w 韩德勤/nh 等/u 二十/m 余/m 万/m 部队/n 大举/v 进攻/v 江北/ns 的/u 新四军/n 。/w 
289		 但是/c ，/w 宋徽宗/n 对/p 童贯/nh 的/u  [恩] 宠/n 仍/d 是/vl 有/v 增/v 无/v 减/v 。/w 
290		 出席/v 大会/n 的/u 有/v ：/w 陈独秀/nh 、/w 张国焘/nh 、/w 李达/nh 、/w 蔡和森/nh 、/w 向警予/nh 、/w 高君宇/nh 、/w 项英/nh 、/w 邓中复/nh 、/w 张太雷/nh 、/w 王尽美/nh 、/w 邓 [恩] 铭/nh 、/w 施存统/nh 等/u 共/d 十二/m 人/n ，/w 代表/v 着/u 全国/n 一百九十五/m 名/q 党员/n 。/w 
291		  [恩] 格斯/nh 除了/p 协助/v 马克思/nh 注意/v 政治经济学/i 的/u 研究/v 外/nd ，/w 为了/p 革命/n 工作/n 的/u 实际/n 需要/v ，/w 则/c 把/p 他/r 的/u 主要/a 精力/n 放在/v 军事科学/i 、/w 各/r 民族/n 的/u 语言学/n 和/c 历史学/n 方面/n 。/w 
292		 经过/v 四十三/m 天/nt 的/u 谈判/n 斗争/n ，/w 在/p 一九四五/m 年/nt 十/m 月/nt 十/m 日/nt ，/w 中国/ns 共产党/n 代表/n 周 [恩] 来/nh 、/w 王若飞/nh 和/c 国民党/n 代表/n 王世杰/nh 、/w 张群/nh 、/w 张治中/nh 、/w 邵力子/nh 签订/v 了/u 《/w 国共/j 双方/n 代表/n 会谈/v 纪要/v 》/w ，/w 即/vl 《/w 双十/j 协定/n 》/w 。/w 
293		 署/v 两广/j 总督/n 策楞/nh 支持/v 潘 [恩] 榘/nh 的/u 主张/n ，/w 指出/v ：/w "/w 香山/ns 之/u 澳门/ns ，/w 尤/d 夷人/n 聚居/v 之/u 地/n ，/w 海洋/n 出入/v ，/w 防范/v 不可/v 不周/a ，/w 现/v 驻/v 县丞/n 一/m 员/q ，/w 实/a 不足/a 以资/v 弹压/v "/w 。/w 
294		 共产党/n 代表/n 周 [恩] 来/n 同志/n 指出/v ：/w "/w 停止/v 内战/n ，/w 要/vu 无/v 条件/n 的/u 。/w "/w 
295		 马克思/nh 和/c  [恩] 格斯/nh 在/p 革命/n 低潮/n 时期/n 除/p 从事/v 理论/n 工作/n 外/nd ，/w 为了/p 保持/v 对/p 群众/n 和/c 舆论/n 施/v 加/v 革命/n 影响/v ，/w 他们/r 还/d 经常/a 针对/v 当时/nt 有关/v 欧洲/ns 、/w 亚洲/ns 、/w 美洲/ns 各/r 国/n 的/u 政治/n 、/w 经济/n 、/w 军事/n 、/w 外交/n 、/w 工人/n 运动/n 、/w 殖民地/n 半殖民地/n 人民/n 的/u 反/v 侵略/v 斗争/v 等/u 重大/a 事件/n ，/w 写下/vd 了/u 大量/m 的/u 政治/n 评论/v 。/w 
296		 通过/p 这些/r 政论/n ，/w 马克思/nh 和/c  [恩] 格斯/nh 具体/a 化/k 了/u 并且/c 发展/v 了/u 唯物史观/i 的/u 基本/a 原理/n 。/w 
297		 中国/ns 工人阶级/n 的/u 利益/n 固然/d 同/c 资方/j 有着/v 直接/a 的/u 冲突/v ，/w 但是/c 从/p 当时/nt 的/u 阶级/n 关系/n 说来/v ，/w 首先/d 还/d 不是/c 同/c 自己/r 的/u 敌人/n -/w -/w 资本家/n 作/v 斗争/v ，/w 而是/c 象/v 马克思/nh 和/c  [恩] 格斯/nh 在/p 《/w 共产党/n 宣言/n 》/w 中/nd 所/u 说/v 的/u ，/w "/w 同/c 自己/r 的/u 敌人/n 的/u 敌人/n 作/v 斗争/v ，/w 即/vl 同/c 君主专制/i 的/u 残余/n 、/w 地主/n 、/w 非/d 工业/n 资产/n 者/k 和/c 小/a 资产/n 者/k 作/v 斗争/v 。/w "/w 
298		  [恩] 格斯/nh 指出/v ：/w "/w 生产资料/i 从/p 这/r 种/q 桎梏/n 下/vd 解放/v 出来/vd ，/w 是/vl 生产力/n 不断/d 地/u 加速/v 发展/v 的/u 唯一/a 先决/a 条件/n ，/w 因而/c 也是/c 生产/v 本身/n 实际/n 上/nd 无限/v 增长/v 的/u 唯一/a 先决/a 条件/n 。/w "/w 
299		 马克思/nh 和/c  [恩] 格斯/nh 首创/v 唯物主义/n 历史观/n ，/w 提倡/v 用/v 唯物主义/n 解释/v 历史/n ，/w 是/vl 历史/n 学/n 的/u 一/m 次/q 革命/n 。/w 
300		 正在/d 此时/nt ，/w 周 [恩] 来/nh 同志/n 建议/v 侯外庐/nh ，/w 希望/v 他/r 根据/p 时代/nt 的/u 需要/v ，/w 研究/v 一些/m 中国/ns 近代/nt 史/n 和/c 近代/nt 思想/n 史/n 问题/n ，/w 因为/c 这/r 和/c 确定/v 半封建/n 半殖民地/n 的/u 革命/n 任务/n ，/w 有/v 密切/a 关系/n 。/w 
301		 他们/r 以/p 诬/a 指/v 许多/a 作者/n 利用/v 历史/n 影响/v 攻击/v 社会主义/n 制度/n 出现/v 于/p 论坛/n ，/w 很快/a 又/d 由/p 他们/r 自己/r 炮制/v 出/vd 一/m 种/q 货真价实/i 的/u "/w 影射/v 史学/n "/w ，/w 对/p 举世/n 尊崇/v 的/u 周 [恩] 来/nh 同志/n 和/c 党/n 的/u 老一辈/n 无产阶级/n 革命家/n 进行/v 了/u 令人/d 齿冷/a 的/u 攻击/v 和/c 污蔑/v 。/w "/w 
302		 这/r 一点/m ，/w 现在/n 连/p 资产阶级/n 的/u 社会学家/n 也/d 不能不/d 承认/v 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 是/vl 社会学/n 的/u 创始人/n 了/u 。/w 
303		 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 的/u 文化/n 社会学/n 思想/n 也是/vl 这样/r 。/w 
304		 虽然/c 马克思/nh 和/c  [恩] 格斯/nh 没有/v 写/v 一/m 本/r 文化/n 社会学/n 的/u 教科书/n ，/w 也/d 没有/v 在/p 其/r 著作/n 中/nd 标明/v 什么/r 是/vl 文化/n 社会学/n 的/u 理论/n ，/w 但是/c 他们/r 所/u 留下/v 的/u 一系列/a 的/u 经典著作/n 中/nd ，/w 文化/n 社会学/n 思想/n 内涵/n 是/vl 十分/d 丰富/a 的/u 。/w 
305		 除了/v 《/w 资本论/n 》/w 以外/nd ，/w 马克思/nh 的/u 《/w 政治经济学/n 批判/v 》/w 、/w 《/w １８４４/m 年/nt 经济学/n 哲学/n 手稿/n 》/w ，/w 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 的/u 《/w 德意志/ns 意识形态/n 》/w 、/w 《/w 共产党/n 宣言/n 》/w ，/w 以及/c  [恩] 格斯/nh 的/u 《/w 英国/ns 工人阶级/n 状况/n 》/w 、/w 《/w 路德维希·/w 费尔巴哈/nh 和/c 德国/ns 古典/a 哲学/n 的/u 终结/v 》/w 等/u ，/w 也/d 是/vl 研究/v 资本主义社会/n 和/c 文化/n 的/u 最/d 有价值/v 的/u 文献/n 。/w 
306		 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 并/c 没有/v 把/p 自己/r 的/u 研究/v 仅仅/d 局限/n 于/p 资本主义社会/n ，/w 而是/vl 涉及/v 到了/v 从/p 原始社会/n 到/v 现代/n 社会/n 、/w 从/p 原始/a 民族/n 到/v 文明/a 民族/n 的/u 整个/a 社会/n 和/c 文化/n 。/w 
307		 他们/r 把/p 马克思/nh 主义/n 看成/v 这样/r 的/u 绝对真理/n ，/w 这点/r 连/p 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 自己/r 都/d 不/d 承认/v 。/w 
308		 吴/j 楚/j 七/m 国/n 之/u 乱/a 平定/v 后/nd ，/w 汉武帝/nh 时/nt 又/d 实行/v 了/u 推/v  [恩] /n 法/n ，/w 将/d 那些/r 大/a 诸侯国/n 分成/v 了/u 许多/a 小/a 的/u 封邑/n ，/w 从/p 政治/n 上/nd 有效/a 地/u 削弱/v 了/u 奴隶主/n 复辟/v 势力/n 。/w 
309		 他/r 因/c 不得/v  [恩] 宠/n 而/c 怨怒/a ，/w 因/c 储位/n 危急/a 而/c 焦虑/a 。/w 
310		 亦失哈/nh 来到/v 奴儿干/ns ，/w 宣扬/v 明朝/nt 国威/n ，/w 皇/n 的/u  [恩] 德/n ，/w 授/v 于/p 当地/n 吉烈迷/ns 人/n 和/c 女真/ns 人/n 首领/n 官职/n ，/w 颁给/v 政府/n 的/u 诰印/n 、/w 官服/n ，/w 同时/v ，/w 设宴/v 宴请/v 各族/n 首领/n ，/w 赏赐/n 大批/q 衣服/n 、/w 布/n 匹/q 、/w 粮食/n 等/u 物/n 。/w 
311		 马克思/nh 和/c  [恩] 格斯/nh 的/u 革命/n 政论/n 和/c 他们/r 的/u 理论/n 研究/v 工作/n 是/vl 密切/a 结合/v 着/u 的/u 。/w 
312		 我们/r 敬爱/v 的/u 周 [恩] 来/nh 总理/n ，/w 在/p １９３８/m 年/nt 冬/nt 第一/m 次/q 到/v 桂林/ns 时/nt ，/w 也/d 曾/d 住/v 过/u 乐群/ni 社/n ，/w 他/r 就是/d 在/p 那里/r 接见/v 陈迩冬/nh 的/u 。/w 
313		 他/r 写/v 的/u 《/w 古代/nt 社会/n 》/w ，/w 被/p  [恩] 格斯/nh 评价/v 为/vl "/w 在/p 他/r 自已/v 的/u 研究/v 领域/n 内/nd 独立/a 地/u 重新/d 发现/v 了/u 马克思/nh 的/u 唯物主义/n 历史观/n ，/w 并且/c 最后/nt 还/d 对/p 现代/nt 社会/n 提出/v 了/u 直接/a 的/u 共产主义/n 的/u 要求/n "/w （/w 《/w 马/nhf  [恩] /nhf 全集/n 》/w 第３６/m 卷/q 第１１２/m 页/q ）/w 。/w 
314		 马克思/nh 和/c  [恩] 格斯/nh １８４５/m 至/v １８４６/m 年/nt 合著/v 的/u 《/w 德意志/ns 意识形态/n 》/w 一/m 书/n ，/w 就/d 谈到/v 原始社会/n 末期/nt 的/u 社会/n 、/w 文化/n 状况/n 。/w 
315		 １８４８/m 年/nt 以后/nt ，/w 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 为了/p 使/v 欧洲/ns 工人阶级/n 革命/a 和/c 一切/r 被/p 压迫/v 民族/n 的/u 解放/v 运动/n 结合/v 起来/v ，/w 马克思/nh 在/p 《/w 中国/ns 革命/a 和/c 欧洲/ns 革命/a 》/w 、/w 《/w 俄国/ns 的/u 对/p 华/j 贸易/v 》/w 、/w 《/w 波斯/ns 与/c 中国/ns 》/w 、/w 《/w 雅片/n 贸易/v 史/n 》/w 、/w 《/w 不列颠/ns 在/p 印度/ns 的/u 统治/v 》/w 、/w 《/w 不列颠/ns 在/p 印度/ns 统治/v 的/u 未来/nt 结果/n 》/w 等/u 著作/n 中/nd ，/w 对/p 东方/nl 中国/ns 和/c 印度/ns 的/u 研究/v ，/w  [恩] 格斯/nh 在/p 《/w 论/v 日耳曼/ns 人/n 的/u 古代/n 历史/n 》/w 、/w 《/w 爱尔兰/ns 史/n 》/w 、/w 《/w 英格兰/ns 和/c 爱尔兰/ns 历史/n 手稿/n 》/w 等/u 著作/n 中/nd ，/w 对/p 欧洲/ns 日耳曼/ns 民族/n 、/w 爱尔兰/ns 民族/n 的/u 研究/v ，/w 以及/c 他们/r 在/p 《/w 论/v 波兰/ns 》/w 、/w 《/w 论/v 波兰/ns 问题/n 》/w 等/u 著作/n 中/nd 共同/a 对/p 波兰/ns 民族/n 问题/n 的/u 研究/v ，/w 都/d 是/vl 有关/v 民族/n 社会/n 和/c 文化/n 研究/v 的/u 著作/n 。/w 
316		 这里/r 值得/v 特别/d 提出/v 的/u 是/vl 马克思/nh 的/u 《/w 摩尔根/ns 〈/w 古代/n 社会/n 〉/w 一/m 书/n 摘要/v 》/w 和/c  [恩] 格斯/nh 的/u 《/w 家庭/n 、/w 私有制/n 和/c 国家/n 的/u 起源/n 》/w 两/m 部/n 著作/n 。/w 
317		 如果说/i 前者/r 是/vl 马克思/n 关于/p 文化/n 社会学/n 的/u 第一/m 个/q 提纲/n ，/w 那么/c ，/w 后者/n 则/c 是/vl  [恩] 格斯/nh 关于/p 文化/n 社会学/n 的/u 第一/m 部/n 名副其实/i 的/u 著作/n 。/w 
318		 马克思/n 只是/c 阅读/v 了/u 摩尔根/ns 等人/v 的/u 大量/a 著作/n ，/w 准备/v 了/u 资料/n ，/w 并/c 附上/v 了/u 自己/r 的/u 批语/n 和/c 意见/n ，/w 还/d 没有/v 来得及/v 进行/v 阐明/v 这些/r 文化/n 社会学/n 研究/v 成果/n 的/u 全部/n 意义/n ，/w 而/c  [恩] 格斯/nh 则/c 是/vl 执行/v 了/u 马克思/n 的/u 遗言/n ，/w 用/v 唯物主义/n 的/u 历史/n 研究所/n 得出/v 的/u 结论/n 阐明/v 了/u 摩尔根/ns 等/u 文化/n 社会学家/n 著作/n 中/nd 的/u 真正/d 的/u 社会学/n 意义/n 。/w 
319		  [恩] 格斯/nh 在/p 《/w 家庭/n 、/w 私有制/n 和/c 国家/n 的/u 起源/n 》/w 这/r 部/n 著作/n 中/nd ，/w 不仅/d 批判/v 了/u 韦斯特马尔克/nh 等/u 人/n 的/u 错误/n 观点/n ，/w 肯定/d 了/u 摩尔根/ns 关于/p 母系/n 氏族/n 向/p 父系/n 氏族/n 演变/v 的/u 伟大/a 发现/v ，/w 而且/c 凡/d 摩尔根/ns 著作/n 中/nd 根据/n 不足/a 的/u 地方/n ，/w  [恩] 格斯/nh 都/d 补充/v 了/u 自己/r 掌握/v 的/u 材料/n ；/w 凡/d 摩尔根/ns 没有/v 做出/v 结论/n 的/u 地方/n ，/w  [恩] 格斯/nh 都/d 重新/d 做出/v 了/u 自己/r 的/u 结论/n 。/w 
320		 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 有关/v 文化/n 社会学/n 的/u 著作/n 是/vl 枚不胜举/i 的/u 。/w 
321		 １９５３/m 年/nt ，/w 杨向奎/nh 在/p 《/w 文史哲/n 》/w 杂志/n 第二/m 期/q 上/nd ，/w 发表/v 了/u 《/w 读/v 〈/w 马克思/nh  [恩] 格斯/nh 论/v 中国/ns 〉/w -/w -/w 兼/v 论/v 中国/ns 封建/a 社会/n 历史/n 分期/v 问题/n 》/w 一/m 文/n ，/w 认为/v "/w 从/p 宋朝/nt 到/v 清/j 中叶/nt 是/vl 中国/ns 封建/a 社会/n 的/u 晚期/nt "/w 。/w 
322		 柯 [恩] /nh （/w Ｈａｒｒｙ/ws Ｃｏｈｅｎ/ws ）/w 则/c 反对/v 将/p 缺乏/v 弹性/n 看成/v 领导者/n 的/u 不良/a 习性/n 。/w 
323		 年青/a 的/u 马克思/nh 和/c  [恩] 格斯/nh 合写/v 的/u 《/w 德意志/ns 意识形态/n 》/w 这/r 篇/q 光辉/n 著作/n ，/w 对/p 青年/n 黑格尔/nh 学派/n 的/u 唯心主义/n 进行/v 了/u 批判/v ，/w 同时/c 还/d 指出/v 了/u 费尔巴哈/nh 唯物主义/n 的/u 不/d 彻底/a 性/k 。/w 
324		 正像/v  [恩] 格斯/nh 指出/v 的/u ：/w "/w …/w …/w 物质/n 的/u 运动/n ，/w 不仅/c 是/vl 粗糙/a 的/u 机械/n 运动/n 、/w 单纯/a 的/u 位置/n 移动/v ，/w 而且/c 还是/v 热/n 和/c 光/n 、/w 电压/n 和/c 磁压/n 、/w 化学/n 的/u 化合/v 和/c 分解/v 、/w 生命/n 和/c 意识/n 。/w "/w 
325		 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 对于/p 文化/n 社会学/n 的/u 主要/a 贡献/n 是/vl 什么/r 呢/u ？/w 
326		 革命/n 导师/n  [恩] 格斯/nh 曾/d 说/v ，/w 达·芬奇/nh 不仅/c 是/vl 大/a 画家/n ，/w 而且/c 也是/vl 大/a 数学家/n 、/w 力学/n 家/k 和/c 工程师/n ，/w 他/r 在/p 物理学/n 的/u 各种/r 不同/a 部门/n 中/nd 都/d 有/v 重要/a 的/u 发现/v 。/w 
327		 下级/n 见/v 了/u 上级/n 不必/d 点头哈腰/i ，/w 上级/n 见/v 了/u 下级/n 也/d 不必/d 格外/nd 施 [恩] /v 。/w 
328		 马克思/nh  [恩] 格斯/nh 在/p 阐明/v 唯物史观/i 本身/r 的/u 内容/n 时/nt ，/w 就/d 没有/v 将/d 阶级/n 斗争/v 观点/n 列入/v 其中/r 。/w 
329		 （/w 见/v  [恩] 格斯/nh 《/w 空想/v 的/u 及/c 科学/a 的/u 社会主义/n 》/w ）/w 。/w 
330		 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 在/p 开始/v 创立/v 科学/a 的/u 社会学/n 的/u 时候/nt ，/w 就/d 认为/v 生命/n 的/u 生产/v （/w 包括/v 个体/n 生命/n 的/u 更新/v 和/c 生命/n 的/u 增殖/v ）/w "/w 一开始/v 就/d 纳入/v 历史/n 发展/v 过程/n "/w ，/w 是/vl 一/m 种/q 社会/n 现象/n 。/w 
331		 后来/nt ，/w  [恩] 格斯/nh 根据/p 马克思/nh 的/u 《/w 摩尔根/nh 〈/w 古代/nt 社会/n 〉/w 一/m 书/n 摘要/v 》/w ，/w 写出/v 了/u 《/w 家庭/n 、/w 私有制/n 和/c 国家/n 的/u 起源/n 》/w ，/w 使/v 摩尔根/nh 的/u 研究/v 成果/n 得到/v 了/u 马克思/nh 主义/n 的/u 科学/n 阐述/v 。/w 
332		 马克思/nh 就/d 不是/vl ，/w  [恩] 格斯/nh 也/d 不是/vl 。/w 
333		 物理学家/n 玻 [恩] /nh 说/v ，/w 广义/n 相对论/n "/w 在/p 我/r 面前/nd ，/w 象/p 一个/mq 被/p 人/n 远远/a 观赏/v 的/u 伟大/a 艺术品/n "/w 。/w 
334		 如/v ：/w "/w 周 [恩] 来/nh "/w 既/c 反映/v 他/r 是/vl 伟大/a 的/u 马克思主义者/n ，/w 也/d 反映/v 他/r 是/vl 品德/n 高尚/a 、/w 平易近人/i 的/u 人民/n 公仆/n ；/w 既/c 指/v 他/r 风华正茂/i 的/u 青年/n ，/w 也/d 指/v 他/r 叱咤风云/i 的/u 壮年/nt 和/c 坚毅/a 挺拔/a 的/u 老年/nt 。/w 
335		 以上/nd 所/p 述/v 为/vl 国家/n 成立/v 之/u 经济/n 的/u 前提/n ，/w 兹/nt 更/d 据/p 莫尔甘/nh  [恩] 格斯/nh 二/m 氏/k 所/p 述/v 雅典/ns 罗马/ns 日尔曼/ns 国家/n 发生/v 之/u 实例/n ，/w 说明/v 氏族/n 与/c 国家/n 递嬗/v 之/u 关系/n 。/w 
336		 如前所述/i ，/w 由于/c 受/v 资本主义社会/n 历史/n 条件/n 的/u 限制/v ，/w 马克思/nh 和/c  [恩] 格斯/nh 没有/v 把/p 共产主义/n 的/u 德育/n 做为/v 教育/v 和/c 生产/v 劳动/v 结合/v 的/u 内容/n 提出/v 来/vd 。/w 
337		 就是/d 人名/n 、/w 地名/n 也/d 有/v 一定/a 的/u 模糊/a 性/k ，/w 如/v "/w 周 [恩] 来/nh "/w ，/w 有/v 风华正茂/i 的/u 青年/n 时期/nt 的/u "/w 周 [恩] 来/nh "/w ，/w 有/v 叱咤风云/i 的/u 壮年/nt 时期/nt 的/u "/w 周 [恩] 来/nh "/w ，/w 也/d 有/v 为/p 人民/n 鞠躬尽瘁/i 千古/nt 之后/nt 的/u "/w 周 [恩] 来/nh "/w ；/w "/w 上海/ns "/w ，/w 有/v 解放前/nt 作为/v 十里洋场/i 的/u "/w 上海/ns "/w ，/w 有/v 解放后/nt 作为/v 新中国/n 经济/n 中心/n 的/u "/w 上海/ns "/w ，/w 有/v 长期以来/i 就是/vl 世界/n 名城/n 的/u "/w 上海/ns "/w 。/w 
338		  [恩] 格斯/nh 说/v ：/w "/w 历史上/n 依次/d 更替/v 的/u 一切/r 社会制度/n 都/d 只是/d 人类/n 社会/n 由/p 低级/a 到/v 高级/a 的/u 无穷/a 发展/v 进程/n 中/nd 的/u 一些/m 暂时/nt 阶段/n 。/w 
339		 总之/c ，/w 它/r 是/vl 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 在/p 《/w 德意志/ns 意识形态/n 》/w 中/nd 所/u 论述/v 的/u 环绕/v 着/u 我们/r 感觉/v 世界/n 的/u "/w 产业/n 与/c 社会/n 状态/n 的/u 产物/n "/w ，/w 它/r 是/vl 历史/n 世世代代/i 活动/v 的/u 产物/n 、/w 活动/v 的/u 结果/n ，/w 这些/r 世代/nt 先后/d 继续/v 着/u ，/w 持续/v 发展/v 着/u 它们/r 的/u 产业/n 与/c 交际/v 方式/n 。/w 
340		 列宁/nh 继承/v 了/u 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 批判/v 旧/a 教育/v 脱离/v 生产/v 劳动/v 的/u 观点/n ，/w 他/r 指出/v ：/w “/w 在/p 资本主义社会/n 里/nd ，/w 教育/v 工作/n 的/u 根本/d 缺点/n 之一/m 是/vl 同/p 组织/v 劳动/v 的/u 主要/a 任务/n 脱节/v ，/w 因为/c 资本家/n 需要/v 训练/v 和/c 培养/v 出来/vd 的/u 是/vl 一些/m 恭顺/a 驯服/a 的/u 工人/n 。/w 
341		 又/d 比如/c 卢梭/nh ，/w 狄德罗/nh ，/w 托尔斯泰/nh ，/w 斯宾诺莎/nh ，/w 洛克/nh ，/w 萨特/nh ，/w 佛洛伊德/nh ，/w 歌德/nh ，/w 巴尔扎克/nh ，/w 普希金/nh ，/w 马克·/w 吐温/nh ，/w 海明威/nh ，/w 潘 [恩] /nh ，/w 马拉/nh ，/w 罗伯斯比尔/nh ，/w 莫尔/nh ，/w 欧文/nh ，/w 圣西门/nh ，/w 罗素/nh ，/w 杜威/nh ，/w 肖伯纳/nh 等/u 、/w 更/d 不消说/v 象/v 爱因斯坦/nh 和/c 居里夫人/n 这样/r 著名/a 的/u 科学家/n 了/u 。/w 
342		 据/p  [恩] 格斯/nh /v ：/w "/w 辩证法/n 就是/d 关于/p 自然/n ，/w 人类/n 社会/n ，/w 及/c 思维/n 的/u 
343		 诸葛亮/nh 对/p 刘/nhf 家/n 天下/n “/w 鞠躬尽瘁/i ，/w 死而后已/i ”/w ，/w 可谓/v 有情/v 有/v 义/n 、/w 知 [恩] /v 图报/v 的/u 历史/n 人物/n 。/w 
344		 犯罪/v 心理学家/n 科 [恩] /nh 认为/v 犯罪/v 心理/n 是/vl 由/p 人/n 的/u 求/v 生存/v 的/u 需求/n 这/r 一/m 本能/n 为/vl 原动力/n 的/u 这/r 是/vl 任何/r 动物/n 所/u 必须/d 具有/v 的/u 。/w 
345		  [恩] 格斯/nh 在/p 评/v 哈克奈斯/nh 的/u 《/w 城市/n 姑娘/n 》/w 的/u 信里/nl ，/w 很/d 提倡/v "/w 艺术家/n 的/u 勇气/n "/w 。/w 
346		 许金林/nh 、/w 杨慧/nh 、/w 冯奇/nh 、/w 胡战英/nh 、/w 李祥年/nh 、/w 崔子 [恩] /nh 、/w 方柯/nh 等/u 同学/n ，/w 都/d 在/p 他们/r 文章/n 的/u 标题/n 中/nd ，/w 标出/v 了/u 文学/n 与/c 时代/nt 的/u 内容/n 。/w 
347		 按照/p  [恩] 格尔/nh 法则/n ，/w 当/p 收入/n 增加/v 时/nt ，/w 食物/n 费/n 所/u 占/v 的/u 比率/n 趋向/v 减少/v ，/w 衣服/n 、/w 房租/n 、/w 燃料/n 的/u 费用/n 比率/n 变化/v 不大/a ，/w 教育/v 、/w 卫生/n 、/w 休闲/v 支出/v 的/u 比率/n 将/d 迅速/a 上升/v 。/w 
348		 毛泽东/nh 、/w 周 [恩] 来/nh 、/w 林伯渠/nh 、/w 徐特立/nh 、/w 成仿吾/nh 、/w 艾思奇/nh 、/w 周扬七/nh 同志/n 联名/v 发表/v 的/u 《/w 鲁迅艺术学院/ni 创立/v 缘起/n 》/w 中/nd 强调/v ：/w "/w 培养/v 文学/n 、/w 艺术/n 干部/n ，/w 是/vl 我们/r 不容/v 稍/d 缓/a 的/u 工作/n 。/w "/w 
349		 以/p 阿 [恩] ·安海姆/nh 为/vl 代表/n 的/u 格式塔/nh 心理/n 学派/n ，/w 主要/a 运用/v 格式塔/nh 心理学/n 方法/n 研究/v 知觉/n 的/u 完/v 型/k ，/w 寻找/v 审美/v 对象/n 的/u 形式/n 与/c 主体/n 心理/n 结构/n 的/u 对应/v 关系/n ，/w 安海姆/nh 认为/v ，/w 艺术/n 是/vl 受/v 视力/n 知觉/n 的/u 形态/n 和/c 方式/n 决定/v 的/u 合理/a 认识/v 过程/n ，/w 客观世界/n 的/u 线条/n 、/w 色彩/n 、/w 音响/n 等/u 形式/n 由于/c 与/c 人体/n 的/u 活动/v 状态/n 和/c 内在/a 心理/n 有/v 能力/n 的/u 同构/v 关系/n ，/w 从而/c 相互/d 对应/v 而/c 产生/v 如/v 感情/n 表现/n 、/w 情感/n 移入/v 现象/n 。/w 
350		 例如/v ：/w （/w 一/m 种/q ，/w 这些/r ）/w 礼节/n 、/w （/w 一/m 种/q ）/w 道德/n 、/w （/w 一/m 种/q ）/w 风气/n 、/w （/w 这/r 种/q ）/w 观念/n 、/w （/w 一/m 场/n ）/w 祸/n 、/w （/w 一点/mq 儿/k ）/w  [恩] 情/n 、/w （/w 请/v 了/u 一/m 次/q ）/w 客/n 、/w （/w 吵/v 了/u 一/m 回/q ）/w 嘴/n 。/w 
351		  [恩] 格斯/nh 把/p 人/n 的/u 生活/n 分为/v 生存/v 、/w 发展/v 、/w 享受/v 三/m 个/q 部分/n 。/w 
352		 中国/ns 的/u 报告文学/n 的/u 发展/v 也是/vl 在/p 这个/r 总/a 趋势/n 下/nd 产生/v 和/c 发展/v 着/u 的/u ，/w ２０/m 年代/nt 前后/nt ，/w 瞿秋白/nh 的/u 《/w 饿/a 乡/n 纪/n 程/n 》/w 、/w 《/w 赤都/ns 新/a 史/n 》/w 和/c 周 [恩] 来/nh 的/u 《/w 旅欧/v 通信/v 》/w ，/w 以及/c ３０/m 年代/nt 邹韬奋/nh 的/u 《/w 萍踪/n 寄语/v 》/w 、/w 斯诺/nh 的/u 《/w 西行/v 漫记/n 》/w 、/w 范长江/nh 的/u 《/w 中国/ns 的/u 西北角/n 》/w 等等/u 都/d 是/vl 在/p 这/r 种/q 情况/n 下/nd 产生/v 的/u 著名/a 的/u 报告文学/n 作品/n 。/w 
353		 跟/p 你/r 十/m 多年/nt ，/w 最/d 知道/v 你/r 待/v 老部下/n 有/v  [恩] /n 有/v 义/n 。/w 
354		 其中/nd ，/w 崔子 [恩] /nh 同学/n 的/u 论文/n 是/vl 探讨/v 中国/ns 古典/a 小说/n 的/u 超/a 时代性/n 问题/n 的/u 。/w 
355		 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 说/v ：/w "/w 一/m 个/q 人/n 的/u 发展/v 取决于/v 和/c 他/r 直接/a 或/c 间接/a 进行/v 交往/v 的/u 其他/r 一切/r 人/n 的/u 发展/v ；/w 彼此/r 发生关系/v 的/u 个人/n 的/u 世世代代/i 是/vl 相互/d 联系/v 的/u ，/w 后代/nt 的/u 肉体/n 的/u 存在/v 是/vl 由/p 他们/r 的/u 前/nd 代/nt 决定/v 的/u ，/w 后代/nt 继承/v 着/u 前/nd 代/nt 积累/v 起来/vd 的/u 生产力/n 和/c 交往/v 形式/n ，/w 这/r 就/d 决定/v 了/u 他们/r 这/r 一代/nt 的/u 相互/d 关系/n 。/w "/w 
356		 这/r 一/m 时期/nt ，/w 对/p 王朝闻/nh 影响/v 很/d 大/a 的/u 还有/v 周 [恩] 来/nh 。/w 
357		 马克思/nh 和/c  [恩] 格斯/nh 在/p 《/w 共产党/n 宣言/n 》/w 中/nd 指出/v ：/w “/w 共产党人/n 不屑于/v 隐瞒/v 自己/r 的/u 意图/n 和/c 观点/n 。/w ”/w 
358		 一九四○/m 年/nt 赴/v 延安/ns 前夕/nt ，/w 王朝闻/nh 在/p 重庆/ns 两/m 次/q 见到/v 周 [恩] 来/nh ，/w 一/m 次/q 是/vl 周 [恩] 来/nh 参观/v 育才学校/ni ，/w 看望/v 进步/a 文化人/n ，/w 吃/v 中饭/n 的/u 时候/n ，/w 同/p 王朝闻/nh 同/v 坐/v 在/p 一/m 条/q 长凳/n 上/nd 。/w 
359		 周 [恩] 来/nh 起来/vd 添/v 饭/n 时/nt ，/w 用/p 手/n 按住/v 长凳/n 的/u 一/m 端/n ，/w 暗示/v ：/w 当心/v ，/w 别/d 摔/v 了/u 。/w 
360		 十月/nt ，/w 在/p 纪念/v 鲁迅/nh 先生/n 逝世/v 四/m 周年/nt 纪念会/n 会餐/v 时/nt ，/w 周 [恩] 来/nh 说/v ：/w "/w 你们/r 年轻人/n ，/w 该/vu 结婚/v 就/d 结婚/v ，/w 没有/v 对象/n 的/u 也/d 要/vu 抓紧/v 。/w 
361		 １９４０/m 年/nt ５/m 月/nt ９/m 日/nt ，/w 周 [恩] 来/nh 同志/n 接见/v 了/u 林卓午/nh 先生/n 并/c 亲笔/v 题词/v 。/w 
362		 从事/v 崇高/a 职务/n 或/c 享有/v 巨大/a 威望/n 的/u 人们/n 的/u 住宅/n （/w 如/v 周 [恩] 来/nh 总理/n 故居/n ）/w 、/w 同/p 人民/n 所/u 尊敬/a 的/u 人物/n 有/v 某种/r 联系/n 的/u 地方/n （/w 如/v 韶山/ns 、/w 淮安/ns ）/w 、/w 纪念性/n 、/w 象征性/n 的/u 高大/a 建筑物/n （/w 如/v 人民英雄纪念碑/n 、/w ，/w 横渡/v 长江/ns 纪念碑/n 、/w 自由/a 女神/n 像/n ）/w ，/w 由于/c 能/vu 使/v 受/v 传/v 者/k 肃然起敬/i ，/w 油然而生/i 敬仰/v 之/u 情/n ，/w 有利于/v 提高/v 自我/r 价值/n 感/n 和/c 责任感/n ，/w 通常/d 被/p 认为/v 是/vl 开展/v 政治性/n 、/w 思想性/n 传播/v 活动/n 的/u 良好/a 环境/n 。/w 
363		 （/w 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 《/w 共产党/n 宣言/n 》/w ，/w 《/w 马克思/nh  [恩] 格斯/nh 选集/n 》/w 第１/m 卷/n ２８５/m 页/q ）/w 列宁/nh 也/d 说过/v ：/w “/w 在/p 重大/a 的/u 政治/n 问题/n 上/nd 掩饰/v 和/c 抹杀/v 真相/n ，/w 是/vl 社会党/n 人所不齿/i 的/u 。/w 
364		 棱瑞奥/nh 是/vl 司汤达/nh 根据/p 德 [恩] 图特/nh 的/u 心理学/n 加以/v 描述/v 的/u 。/w 
365		 感激/v 大自然/n 造物主/n 神奇/a 的/u  [恩] 赐/v ，/w 取名/v 中/nd 常有/v 日/n 月/n 水火/n 、/w 风云/n 雷电/n 、/w 山川/n 树木/n 一/m 类/n 的/u 字眼/n ，/w 如/v 石生/nh 、/w 海生/nh 、/w 秋云/nh 等/u 。/w 
366		 １９６９/m 年/nt １０/m 月/nt １９/m 日/nt ，/w 广播/v 局/n 军管/j 小组/n 在/p 向/p 周 [恩] 来/nh 、/w 姚文元/nh 汇报/v 工作/n 时/nt ，/w 姚文元/nh 指示/v ：/w 你们/r 要/vu 积极/a 与/c 有关/p 部门/n 联系/v 起来/vd ，/w 配合/v 起来/vd ，/w 搞大/v 协作/v 。/w 
367		 １９７３/m 年/nt ，/w 上海电视台/ni 拍/v 了/u １０/m 多/m 条/n 有关/p 召开/v “/w 十大/j ”/w 的/u 电视/n 新闻/n ，/w 一/m 条/q 也/d 不/d 提/v 周 [恩] 来/nh 的/u 名字/n 和/c 他/r 所/u 作/v 的/u 政治/n 报告/n 。/w 
368		 １９７５/m 年/nt ，/w 上海电视台/ni 所/u 拍/v 有关/p 四/m 届/q 人大/j 的/u 新闻片/n 中/nd ，/w 也/d 只字不提/i 周 [恩] 来/nh 的/u 政府/n 工作/n 报告/n ，/w 只字不提/i 四个现代化/i 的/u 目标/n 。/w 
369		 名为/v “/w 欢庆/v 胜利/v ”/w ，/w 却/d 又/d 大骂/v “/w 洋奴/n 哲学/n ”/w 、/w “/w 爬行/v 主义/n ”/w ，/w 阴险/a 地/u 把/p 矛头/n 指向/v 周 [恩] 来/nh 总理/n 。/w 
370		 新闻/n 事业/n 的/u 职能/n 是/vl 传播/v 新闻/n ，/w 反映/v 和/c 影响/v 舆论/n ，/w “/w 报纸/n 是/vl 作为/v 社会/n 舆论/n 的/u 纸币/n 而/c 流通/v 的/u ”/w （/w 《/w 马克思/nh  [恩] 格斯/nh 选集/n 》/w 第１/m 卷/n ４９１/m 页/q ）/w 。/w 
371		 他/r 的/u 继任/v 人/n 格里 [恩] /nh （/w ＢａｒｔｈｏｉｏｍｅｗＧｒｅｅｎ/ws ）/w 对/p 新闻/n 的/u 时间性/n ，/w 虽/c 有/v 较/d 进步/a 的/u 看法/n ，/w 但/c 他/r 提及/v 来自/v 英国/ns 的/u 报道/n 时/nt ，/w 仍/d 视/v 之/u 为/vl “/w 公共/a 事务/n 史/n ”/w 。/w 
372		 寄托/v 着/u 对/p 祖先/n  [恩] 德/n 的/u 颂扬/v ，/w 以及/c 对/p 宗教/n 天帝/n 的/u 感激/v ，/w 如/v 献祖/nh 、/w 祖耀/nh 、/w 王福/nh 等等/u 。/w 
373		 周 [恩] 来/nh 谈笑风生/i 而/c 又/d 不失/v 其/r 原则/n 的/u 气质/n 风度/n 给/p 王朝闻/nh 留下/v 了/u 很/d 深/a 的/u 印象/n 。/w 
374		 他/r 并/c 未/d 忘记/v 当年/nt 托钵/v 求食/v 的/u 尴尬/a ，/w 也/d 没有/d 忘记/v 在/p 死亡/v 逼近/v 时/nt 的/u 一/m 饭/n 之/u  [恩] /n 和/c 使/v 他/r 人性/n 复苏/v 并/c 使/v 之/r 如火如荼/i 的/u 她/r 的/u 躯体/n ，/w 然而/c ，/w 更/d 美丽/a 更/d 诱人/v 的/u 精神世界/n 在/d 敲响/v 震/v 彻/v 天宇/n 的/u 钟声/n 召唤/v 他/r 向前/v 。/w 
375		 １９６１/m 年/nt ４/m 月/nt ，/w 周 [恩] 来/nh 总理/n 在/p 西双版纳/ns 和/c 各族/n 人民/n 共同/a 欢度/v 泼水节/nt ，/w 就/d 被/p 泼/a 得/u 浑身/n 湿透/v ，/w 他/r 也/d 高兴/a 地/u 向/p 各族/n 人民/n 泼洒/v 了/u 祝福/v 的/u 圣水/n ，/w 那/r 动人/a 的/u 情景/n ，/w 至今/d 仍然/d 传为佳话/i 。/w 
376		 那/r 段/q 时间/n ，/w 在/p 北京/ns 主持/v 中央/n 工作/n 的/u 周 [恩] 来/nh 、/w 邓小平/nh 等/u 人/n 和/c 以/p 上海/ns 为/vl 基地/n 的/u 王洪文/nh 、/w 张春桥/nh 、/w 江青/nh 、/w 姚文元/nh “/w 四人帮/n ”/w 的/u 斗争/n 有时/d 表现/v 为/vl 北京/ns 和/c 上海/ns 的/u 矛盾/n 。/w 
377		 １８８４/m 年/nt ，/w  [恩] 格斯/nh 在/p 批判/v 洛贝尔图斯/nh 的/u 时候/nt 又/d 说/v ，/w 工人/n 在/p 任何/r 可以/vu 设想/v 的/u 社会/n 制度/n 下/nd 都/d 不能/v 取得/v 他/r 的/u 产品/n 的/u 全部/n 价值/n 以/p 供/v 消费/v 。/w 
378		 而/c 对待/v 周 [恩] 来/nh 的/u 态度/n 成为/v 对垒/v 两/m 军/n 的/u 重要/a 标志/n 。/w 
379		 周 [恩] 来/nh 的/u 名字/n 成为/v 一/m 种/q 象征/v ，/w 一/m 面/q 旗帜/n 。/w 
380		 “/w 四人帮/n ”/w 越是/c 起劲/a 地/u 反对/v 周 [恩] 来/nh ，/w 周 [恩] 来/nh 在/p 人民/n 心目中/nl 的/u 地位/n 越/d 崇高/a 。/w 
381		 １９７４/m 年/nt １０/m 月/nt １/m 日/nt ，/w 北京电视台/ni 播出/v 了/u ９/m 月/nt ３０/m 日/nt 周 [恩] 来/nh 总理/n 举行/v 盛大/a 国庆/nt 招待会/n 的/u 新闻片/n 。/w 
382		 那是/vl 周 [恩] 来/nh 最后/n 一/m 次/q 在/p 公开/v 场合/n 露面/v 。/w 
383		 当/p 周 [恩] 来/nh 出现/v 在/p 人民大会堂/n 宴会/n 大厅/n 时/nt ，/w 以为/v 总理/n 病体/n 痊愈/v 而/c 喜出望外/i 的/u 中外/j 人士/n 全体/n 起立/v ，/w 掌声雷动/i 。/w 
384		 周 [恩] 来/nh 发表/v 了/u 简短/a 的/u 祝辞/n ，/w 他/r 的/u 讲话/n 多次/mq 为/p 热烈/a 的/u 掌声/n 所/u 打断/v 。/w 
385		  [恩] 格斯/nh 于/p １８８７/m 年/nt 在/p 前/nd 引/v 《/w 论/v 住宅/n 问题/n 》/w 中/nd 那/r 段/q 话/n 后面/nd 补充/v 说/v ：/w 自己/r 劳动/v 的/u 十足/d 收入/n 只有/c 作/v 更/d 广义/a 的/u 理解/v 才/d 有意义/v 。/w 
386		 晴天/n 一/m 声/n 霹雳/n ，/w 周 [恩] 来/nh 逝世/v 了/u 。/w 
387		 周 [恩] 来/nh 为/p 国家/n 和/c 人民/n 鞠躬尽瘁/i ，/w 死而后已/i 。/w 
388		 鄂伦春族/ns 的/u 妇女/n 产房/n 通常/d 搭盖/v 在/p "/w 歇人柱/ni "/w 的/u 右/nd 前方/nd ，/w 是/vl 一/m 种/q 较/d 小/a 的/u 名叫/v "/w  [恩] 克那力纠哈罕/ni "/w 的/u 架/v 棚子/n 。/w 
389		 周 [恩] 来/nh 在/p “/w 文化大革命/n ”/w 中/nd 处境/n 艰难/a 。/w 
390		 第三/m ，/w  [恩] 格斯/nh 进一步/v 阐释/v 了/u 马克思/nh 的/u 社会/n 总/d 产品/n 区分/v 为/p 两/m 部分/n 是/vl 一切/r 社会/n 的/u 基础/n 的/u 理论/n 。/w 
391		 早/a 在/p ３０/m 年代/nt ，/w 库兹涅茨/nh 和/c 伯 [恩] 斯/nh 就/d 已经/d 提出/v 工业/n 发展/v 周期/n ，/w 即/d 各种/r 工业/n 的/u 发展/v 都/d 要/vu 经历/v 以下/nd 几个/r 时期/n ：/w 实验/v 时期/n 、/w 迅速/a 发展/v 时期/n 、/w 发展/v 速度/n 减慢/v 时期/n 、/w 停滞/v 或/c 衰落/v 时期/n 。/w 
392		 第四/m ，/w  [恩] 格斯/nh 在/p 《/w 反杜林论/n 》/w 中/nd 还/d 谈到/v 未来/n 社会/n 中/nd 复杂/a 劳动/v 的/u 报酬/n 问题/n 。/w 
393		 ，/w 周 [恩] 来/nh 的/u 名字/n 成为/v 完美/a 人格/n 的/u 一/m 种/q 象征/n 。/w 
394		 已逝/v 的/u 周 [恩] 来/nh 也/d 不/d 应当/vu 再/d 对/p 他们/r 构成/v 障碍/n 。/w 
395		  [恩] 格斯/nh 同/c 马克思/nh 一样/a ，/w 认为/v 劳动/v 是/vl 有/v 差别/n 的/u 。/w 
396		 一/m 当/p 市场/n 繁荣/a ，/w 自由/a 市场/n 活跃/a ，/w 长毛绒/n 工厂/n 的/u 资本家/n 就/d 忘 [恩] 负义/i ，/w 坚决/v 企图/v 摆脱/v 国营/n 经济/n 领导/v ，/w 追求/v 自由/a 市场/n 。/w 
397		 房/n 墙/n 用/v 直径/n 一/m 寸/q 左右/n 粗细/n 的/u 柳/n 木杆/n 编成/v 平行/a 四边形/n 的/u 网眼/n 块状/n ，/w 每/r 块/q 高/a 四/m 、/w 五/m 尺/q ，/w 长/a 六/m 、/w 七/m 尺/q ，/w 几/m 块/q 连接/v 围成/v 圆形/n ，/w 然后/c 在/p 周围/nd 和/c 包/n 顶/n 覆/v 以/p 厚/a 毡/n ，/w 用/v 毛/n 绳/n 从/p 四面/nd 缚/v 起来/vd ，/w 包/n 顶/n 中央/n 有/v 称/v "/w 韬 [恩] /ni "/w 的/u 圆形/n 天窗/n ，/w 可/vu 通/a 烟/n 通气/v ，/w 吸收/v 阳光/n 。/w 
398		 表面上/n 看来/v ，/w 升/v 工/n 是/vl 资本家/n 的/u "/w  [恩] 赐/v "/w ，/w 被/p 用来/v 模糊/a 工人/n 的/u 阶级/n 意识/n ，/w 实际上/d 也/d 是/vl 被/p 预/d 扣/v 的/u 工资/n 。/w 
399		 丢下/v 心爱/a 的/u 儿女/n ，/w  [恩] 情/n 实在/a 难忘/v ；/w 你/r 离开/v 了/u 父母/n 兄弟/n ，/w 我/r 把/p 情思/n 刻/v 在/p 心头/nl 念念不忘/i …/w …/w "/w 
400		 姚文元/nh 控制/v 下/nd 的/u 宣传/v 工具/n 对/p 周 [恩] 来/nh 的/u 逝世/v 表现/v 出/vd 不应/vu 有/v 的/u 冷漠/a 。/w 
401		  [恩] 斯/nh 曾/d 指出/v ：/w “/w 我们/r 一旦/d 掌握/v 政权/n ，/w 我们/r 自己/r 就/d 一定/d 要/vu 付诸实施/i ，/w 把/p 大/a 地产/n 转交/v 给/p （/w 先是/c 租给/v ）/w 在/p 国家/n 领导/v 下/nd 独立/v 经营/v 的/u 合作社/n ，/w 这样/r ，/w 国家/n 仍然/d 是/vl 土地/n 的/u 所有者/n 。/w ”/w 
402		 （/w  [恩] 格斯/nh ：/w 《/w 致/v 奥古斯特·倍倍尔/nh 》/w 。/w 
403		 如/v 山西/ns 郭玉 [恩] /nh 农业/n 生产合作社/n ，/w 已经/d 由/p 专人/n 负责/v 记账/v ，/w 建立/v 各种/r 账簿/n ，/w 分别/v 记账/v ，/w 并/c 在/p 计/v 发/v 工/n 票/n 手续/n 上/nd 采用/v 组员/n 、/w 组长/n 、/w 会计/n 间/n 的/u 联/v 单/n 制度/n ，/w 这/r 就/d 避免/v 了/u 账目/n 上/nd 的/u 错误/n 与/c 纠纷/n 。/w 
404		 电视台/n 播出/v 了/u 配有/v 哀乐/n 的/u 周 [恩] 来/nh 遗像/n ，/w 姚文元/nh 十分/d 恼火/a ，/w 训斥/v 道/v ，/w “/w 哀乐/n 只能/vu 在/p 讣告/n 后面/nl 用/p 一/m 次/q 。/w ”/w 
405		 《/w 马克思/nh  [恩] 格斯/nh 全集/n 》/w 第３６/m 卷/n ，/w 人民出版社/n １９７５/m 年/nt 版/n 第４１６/m 页/q 。/w 
406		 由于/c 旨/n 在/p 摆脱/v 他们/r 经济/n 遭遇/n 的/u 困境/n ，/w 以/p 凯 [恩] 斯/nh 宏观/n 分析/v 为/vl 理论/n 依据/n 的/u 资产阶级/n 财政/n 政策/n 主要/a 是/vl 调节/v 需求/n 总量/n ，/w 而/c 对/p 资源/n 配置/v 基本/a 不/d 发生/v 影响/n （/w 为/p 解决/v 这/r 方面/n 的/u 问题/n ，/w 也/d 在/p 研究/v 并/c 实行/v 财政/n 政策/n 的/u 微观/n 化/k ）/w 。/w 
407		 （/w 《/w 马克思/nh  [恩] 格斯/nh 全集/n 》/w 第３６/m 卷/n ，/w 人民出版社/n １９７５/m 年/nt 版/n 第４１７/m 页/q 。/w 
408		 １８９７/m 年/nt ，/w 德国/ns 的/u 布劳 [恩] /nh 发明/v 阴极/n 射线/n 管/n ，/w 进而/c 制成/v 以/p 电子/n 扫描/v 的/u 电视/n 显象管/n ；/w １９２３/m 年/nt ，/w 美国/ns 的/u 兹沃赖金/nh 发明/v 了/u 电视/n 光电/n 摄象管/n ，/w 取代/v 了/u 由/p 许多/a 光电/n 管/n 组成/v 的/u 摄象屏/n 和/c 笨重/a 的/u 机械/n 圆盘/n 。/w 
409		 又/d 如/v 东北/ns 韩 [恩] /ns 农业/n 生产合作社/n ，/w 还/d 建立/v 了/u 现金/n 保管/v 、/w 物品/n 买卖/n 的/u 专人/n 负责制/n ，/w 及时/a 报/v 账/n 、/w 登/v 账/n 制/n ，/w 现金/n 支出/n 、/w 社员/n 借/v 支/v 的/u 批/v 审/v 制/n ，/w 物资/n 、/w 农具/n 的/u 保管/v 制/n ，/w 以及/c 会计/n 定期/v 向/p 社员/n 公布/v 账目/n 等/u 的/u 制度/n 。/w 
410		 即/d 以/p 统计/v 来/vd 参照/v ，/w 亦/d 诚如/v 伯伦斯太 [恩] /nh （/w Ｆｒ/ws ．/w Ｂｅｒｎｓｔｅｉｎ/ws ）/w 所/u 指摘/v ，/w 在/p 西部/nd 欧洲/ns 诸/r 国/n 及/c 美国/ns 东部/nd 诸/r 州/n ，/w 农业/n 中/nd 小/a 经营/v 也/d 有/v 增加/v 的/u 倾向/n ，/w 而/c 大规模/n 经营/v 反/d 有/v 减少/v 的/u 趋势/n 。/w 
411		  [恩] 格斯/nh 说/v ：/w "/w 当/p 我们/r 掌握/v 国家/n 政权/n 的/u 时候/n ，/w 我们/r 根本/d 不能/vu 设想/v 我们/r 会/vu 象/p 我们/r 不得不/d 对/p 大/a 土地/n 所有者/n 采取/v 办法/n 那样/r ，/w 去/v 用/p 强力/n 剥夺/v 小农/n （/w 不论/c 有无/v 报偿/n ，/w 都/d 是/vl 一样/a ）/w 。/w 
412		 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 讲过/v 人类/n 对于/p 生存/v 资料/n 、/w 享受/v 资料/n 、/w 发展/v 资料/n 的/u 需要/n 。/w 
413		 《/w 马克思/nh  [恩] 格斯/nh 选集/n 》/w 第２/m 卷/n ，/w 人民出版社/n １９７２/m 年/nt 版/n 第１０９/m 页/q 。/w 
414		  [恩] 格斯/nh 曾经/d 指出/v ：/w 在/p 社会主义制度/n 下/nd ，/w "/w 通过/p 有/v 计划/n 地/u 利用/v 和/c 进一步/v 发展/v 现有/v 的/u 巨大/a 生产力/n ，/w 在/p 人人/n 都/d 必须/d 劳动/v 的/u 条件/n 下/nd ，/w 生活资料/n 、/w 享受/v 资料/n 、/w 发展/v 和/c 表现/v 一切/r 体力/n 和/c 智力/n 所/u 需/v 的/u 资料/n ，/w 都/d 将/d 同等/a 地/u 、/w 愈益/d 充分/a 地/u 交/v 归/v 社会/n 全体/n 成员/n 支配/v 。/w "/w 
415		 例如/v 在/p 东部/nd 沿海/n 地区/n 也/d 有/v 象/p 广西/ns 这样/r 经济/n 不/d 发达/a 的/u 地区/n ，/w 在/p 江苏省/ns 也/d 有/v 苏北/ns 这样/r 经济/n 不/d 发达/a 的/u 地区/n ；/w 在/p 西部/nd 地区/n ，/w 也/d 有/v 象/p 四川/ns 这样/r 经济/n 比较/d 发达/a 的/u 地区/n ；/w 在/p 湖北省/ns ，/w 既/c 有/v 象/p 武汉市/ns 、/w 黄石市/ns 、/w 沙市/ns 、/w 宜昌/ns 、/w 襄樊/ns 以及/c 江汉/ns 平原/n 这些/r 经济/n 发达/a 或/c 比较/d 发达/a 的/u 地区/n ，/w 也/d 有/v  [恩] 施/ns 、/w 郧阳/ns 等/u 经济/n 不/d 发达/a 的/u 地区/n ，/w 等等/u 。/w 
416		 与此相反/c ，/w 马克思/nh  [恩] 格斯/nh 设想/v 的/u 共产主义/n 第一/m 阶段/n ，/w 全体/n 劳动者/n 是/vl 生产资料/n 的/u 所有者/n ，/w 劳动者/n 个人/n 向/p 社会/n 提供/n 一定量/n 的/u 活/a 劳动/n ，/w 经过/v 必要/d 扣除/v 后/nd ，/w 从/p 社会/n 领回/v 物化/n 于/p 消费品/n 中/nd 的/u 劳动/n ，/w 这些/r 劳动/v 在/p 数量/n 上/nd 是/vl 和/c 他们/r 各自/d 提供/n 的/u 劳动/n 成/v 比例/n 的/u 。/w 
417		 《/w 马克思/nh  [恩] 格斯/nh 全集/n 》/w 第２５/m 卷/n ，/w 人民出版社/n １９７２/m 年/nt 版/n 第９９４/m 页/q 。/w 
418		 列宁/nh 根据/p 俄国/ns 革命/v 的/u 经验/n ，/w 进一步/v 发展/v 了/u  [恩] 格斯/nh 的/u 这/r 种/q 思想/n ，/w 制订/v 了/u 农业合作化/v 计划/n 。/w 
419		  [恩] 格斯/nh 曾经/d 指出/v ：/w "/w 在/p 一个/mq 和/c 人类/n 本性/n 相称/v 的/u 社会制度/n 下/nd ，/w …/w …/w 社会/n 那时/r 就/d 应当/vu 考虑/v ，/w 靠/v 它/r 所/u 掌握/v 的/u 资料/n 能够/vu 生产/v 些/q 什么/r ，/w 并/c 根据/p 这/r 种/q 生产力/n 和/c 广大/a 消费者/n 之间/nd 的/u 关系/n 来/vd 确定/v ，/w 应该/vu 把/p 生产/v 提高/v 多少/m 或/c 缩减/v 多少/m ，/w 应该/vu 允许/v 生产/v 或/c 限制/v 生产/v 多少/m 奢侈品/n 。/w "/w 
420		  [恩] 格斯/nh 说过/v ，/w 劳动/v 使/v 人类/n 从/p 动物界/n 中/nd 分离/v 出来/vd ，/w 劳动/v 创造/v 了/u 人类/n 的/u 语言/n 。/w 
421		 敬爱/v 的/u 周 [恩] 来/nh 总理/n 在/p 《/w 关于/p 发展/v 国民经济/n 的/u 第二/m 个/q 五年计划/n 的/u 建议/v 报告/n 》/w 中/nd 指出/v ：/w "/w 国家/n 建设/n 规模/n 的/u 大小/n ，/w 主要/a 决定/v 于/p 我们/r 可能/vu 积累/v 多少/r 资金/n 和/c 如何/r 分配/v 资金/n 。/w 
422		  [恩] 格斯/nh 称/v 这/r 是/vl 一个/mq 需要/v 巨人/n 而且/c 产生/v 巨人/n 的/u 时代/nt 。/w 
423		 表现主义/n ，/w 以/p 奥地利/ns 作曲家/n 勋伯格/nh 为/vl 代表/n ，/w 他/r 的/u 学生/n 威伯 [恩] /nh 加以/v 继承/v 和/c 发挥/v 。/w 
424		 以后/nt ，/w 他/r 结识/v 了/u 舒曼/nh 的/u 妻子/n 克拉拉/nh ，/w 在/p 舒曼/nh 病重/n 时/nt ，/w 一直/d 真诚/a 地/u 帮助/v 舒曼/nh 一家/n ，/w 舒曼/nh 逝世/v 后/nd ，/w 他/r 与/c 克拉拉/nh 的/u 关系/n 情/n 同/v 母子/n ，/w 并/c 帮助/v 克拉拉/nh 抚养/v 孩子/n ，/w 直至/v １８９６/m 年/nt ５/m 月/nt ２４/m 日/nt ，/w 前往/v 波 [恩] /ns 参加/v 舒曼/nh 之/u 妻/n 克拉拉/nh 的/u 葬礼/n 为止/v 。/w 
425		  [恩] 格斯/nh 在/p 谈到/v 关于/p 社会主义社会/n 产品/n 分配/v 的/u 问题/n 时/nt ，/w 曾经/d 说过/v ：/w "/w 合理/a 地/u 推论/v 起来/vd 时/nt ，/w 只能/vu （/w 一/m ）/w 设法/v 发现/v 将来/nt 由/p 以/p 开始/v 的/u 分配/v 方式/n ，/w （/w 二/m ）/w 尽力/v 找出/v 进一步/v 的/u 发展/v 将/d 循/v 以/p 进行/v 的/u 总/a 方向/n 。/w "/w 
426		 我们/r 可以/vu 用/p １８６７/m 年/nt ８/m 月/nt  [恩] 格斯/nh 复/v 马克思/nh 的/u 一/m 封/q 信/n 中/nd 所/u 举出/v 的/u 一个/mq 例子/n 来/vd 说明/v ，/w 在/p 那个/r 例证/n 中/nd ，/w  [恩] 格斯/nh 假定/v 纱厂/n 主/a 购入/v １，０００/m 个/q 纱锭/n ，/w 每年/nt 假设/v 提/v １０/m ％/w 的/u 折旧/v ，/w 全部/n 用于/v 购买/v 新/a 纱锭/n 。/w 
427		 （/w 《/w 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 文选/n 》/w 两/m 卷/q 集/n ，/w 第二/m 卷/q ，/w 人民出版社/n 一九五八/m 年/nt 第一版/n 第/h 二十一/m 页/q ）/w 
428		 （/w 参阅/v  [恩] 格斯/nh ：/w "/w 反杜林论/n "/w ，/w 生活/n ·/w 读书/v ·/w 新知/n 三联书店/ni 出版/v ，/w 第/h ２９６/m 页/q ）/w 配第/nh 在/p "/w 货币/n 论/n "/w 中/nd 主张/v ：/w 当/p 铸币/v 过多/a 时/nt ，/w 可以/vu 把/p 最/d 重/a 的/u 铸币/v 熔/v 解/v ，/w 把/p 它/r 改作/v 漂亮/a 的/u 食/v 器/n 用器/n ；/w 或/c 把/p 它/r 作为/v 商品/n 输出/v 到/v 有/v 需要/n 有/v 需求/n 的/u 地方/n ，/w 或/c 把/p 它/r 输出/v 到/v 利息率/n 高/a 的/u 地方/n 去/v 生/v 利息/n 。/w "/w 
429		 但是/c 他/r 的/u 稿费/n 收入/v 连/p 他/r 的/u 家庭/n 人口/n 都/d 养/v 不/d 活/v ，/w 而/c 要/vu 靠/v  [恩] 格斯/nh 和/c 其他/r 朋友/n 的/u 接济/v 。/w 
430		 有的/r 同志/n 曾/d 以/p 革命/v 导师/n 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 作过/v 的/u 结论/n ，/w 来/vd 证明/v 社会主义制度/n 下/nd 是/vl 不/d 存在/v 竞争/v 的/u 。/w 
431		 其实/d ，/w 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 所/u 作/v 结论/n 的/u 前提/n 是/vl 指/v 在/p 商品经济/n 高度/n 发展/v 的/u 资本主义社会/n 基础上/nl 建立/v 起来/vd 的/u 社会主义社会/n 。/w 
432		 ＜/w 一/m ＞/w 波 [恩] /ns 时期/n （/w １７７０/m —/w １７９２/m ）/w  １７７０/m 年/nt １２/m 月/nt １０/m 日/nt ，/w 贝多芬/vu 生于/v 德国/ns 波 [恩] /ns 一/m 个/q 平民/n 三/m 代/n 音乐/n 世家/n 。/w 
433		 于是/c ，/w 贝多芬/nh 在/p 波 [恩] /ns 音乐界/n 中/nd 很/d 快/a 便/d 成为/vl 知名/a 人物/n ，/w 人们/n 常/d 邀请/v 这位/r 少年/n 音乐家/n 到/v 波 [恩] /ns 贵族/n 家/n 里/nd ，/w 他/r 的/u 超群/v 的/u 演奏/v 技艺/n 和/c 非凡/a 的/u 幻想/v 力量/n ，/w 使/v 贵族/n 们/k 既/c 生疏/a 又/d 感到/v 惊叹/v 。/w 
434		  [恩] 格斯/nh 指出/v ：/w 历史/n 中/nd 的/u 决定性/n 因素/n ，/w 归根结蒂/i 是/vl 直接/a 生活/n 的/u 生产/v 和/c 再生产/v 。/w 
435		 他/r 说/v ：/w “/w 使/v 我/r 受益/v 最/d 大/a 的/u 指挥家/n ，/w 除了/p 我/r 的/u 老师/n 黄晓同/nh 、/w 杨嘉仁/nh 、/w 马革顺/nh 等/u 之外/nd ，/w 就是/v 卡拉扬/nh 、/w 小泽征尔/nh 、/w 伯 [恩] 斯坦/nh 、/w 玛祖尔/nh 。/w 
436		 法国/ns 很/d 有/v 才华/n 的/u 油画/n 家/n 巴斯蒂 [恩] ·/w 娄巴奇/nh 的/u 杰作/n 《/w 垛/n 草/n 》/w 和/c 他/r 的/u 一些/m 肖像/n 和/c 农村/n 风景/n ，/w 在/p 十九/m 世纪末/nt ，/w 达到/v 了/u 现实主义/n 的/u 高峰/n ，/w 在/p 西洋/ns 美术史/n 上/nd 很少/a 提到/v ，/w 徐/nhf 先生/n 则/c 早就/d 把/p 他/r 的/u 印刷品/n 给/p 我们/r 观/v 摹/v ，/w 并/c 作/v 详细/a 的/u 讲解/v 介绍/v 。/w 
437		 财产/n 在/p 人类/n 文明/a 过程/n 中/nd 的/u 影响/v 是/vl 难以/d 估量/v 的/u ，/w 它/r 最终/d 成/v 了/u 人类/n 的/u 主要/a 嗜/v 欲/n ，/w 正如/p  [恩] 格斯/nh 所/u 说/v ：/w 卑劣/a 的/u 贪欲/n 是/vl 文明/a 时代/nt 从/p 它/r 存在/v 的/u 第一/m 回/q 起/v 直至/v 今日/nt 的/u 动力/n 。/w 
438		 当/p 我们/r 为/p 不同/a 地区/n 、/w 不同/a 城市/n 做/v 毛泽东/nh 、/w 周 [恩] 来/nh 和/c 其他/r 同志/n 的/u 像/n 时/nt ，/w 要/vu 联系/v 人物/n 活动/v 在/p 不同/a 历史/n 时期/nt 、/w 不同/a 地区/n 的/u 特殊/a 点/n ，/w 做/v 一个/mq 富于/v 个性/n 的/u 雕像/n 。/w 
439		 比如/c 对/p 有点/d 象/p 白求 [恩] /nh 的/u 山头/nl ，/w 把/p 它/r 加工/v 得/u 更/d 象/p 白求 [恩] /nh ，/w 我/r 不/d 赞成/v 。/w 
440		 既然/c 一/m 座/q 山头/nl 有点/d 象/p 白求 [恩] /nh ，/w 这/r 是/vl 很/d 有意思/v 的/u ，/w 不宜/v 再/d 加工/v 为/vl 雕像/n 。/w 
441		 w爱/a 夫妇/n  人/n 说/v 音乐/n 家/k 中/nd 舒曼/nh 与/c 其/r 妻/n 克拉拉/nh 是/vl 一/m 对/q 最/d  [恩] 爱/a 的/u 夫妻/n ，/w 其实/d 西班牙/ns 作曲家/n 格拉那多斯/nh 和/c 其/r 妻/n 的/u 家庭/n 生活/n 之/u  [恩] 爱/a ，/w 和睦/a 并不/d 亚于/a 舒曼/nh 夫妇/n 。/w 
442		 因为/c 他/r 忘 [恩] 负义/i ，/w 故而/c 立即/d 全身/n 生/v 癞/a ，/w 满口/n 长/v 疮/n 。/w 
443		 “/w 约阿金/nh 在/p 年轻/a 时/nt 特别/d 喜欢/v 演奏/v 能/vu 炫耀/v 技巧/n 的/u 名曲/n ，/w 喜欢/v 演奏/v  [恩] 斯特/nh 的/u 具有/v 高度/n 技巧/n 的/u 《/w 奥赛罗/nh 幻想曲/n 》/w 和/c 小提琴/n 协奏曲/n 。/w 
444		 当/p 大公/n 问及/v 达·/w 芬奇/nh 时/nt ，/w 达·/w 芬奇/nh 回答/v 说/v "/w 由于/c 缺少/v 犹大/nh 头像/n 的/u 模特/n 儿/k ，/w 耽误/v 了/u 作画/v ，/w 我/r 想/v 不出/v 一/m 个/q 人/n 得到/v 了/u 那么/r 多/a 好处/n ，/w 竟会/vu 背叛/v 其/r  [恩] 人/n 。/w 
445		 １７８９/m 年/nt 欧洲/ns 爆发/v 了/u 资产阶级/n 大革命/n ，/w 贝多芬/nh 在/p 聂费/nh 的/u 支持/v 下/nd ，/w 进入/v 波 [恩] /ns 大学/n 一/m 年级/n 听/v 哲学/n 和/c 文学/n 课/n 。/w 
446		 可是/c ，/w 我国/n 的/u 社会主义/n 是/vl 在/p 商品经济/n 很/d 不/d 发达/a 的/u 半封建/n 、/w 半殖民地/n 社会/n 基础上/nl 建立/v 起来/vd 的/u ，/w 生产/v 社会化/v 水平/n 比较/d 低/a ，/w 还/d 不/d 具备/v 立即/d 建成/v 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 所/u 科学/n 预见/v 的/u 那/r 种/q 社会主义社会/n 的/u 物质/n 基础/n 。/w 
447		 人们/n 敬爱/v 白求 [恩] /nh ，/w 所以/c 对于/p 有点/d 象/p 白求 [恩] /nh 的/u 岩石/n 很/d 感兴趣/v ，/w 人们/n 这样/r 赋予/v 自然/a 现象/n 以/p 一/m 种/q 社会/n 内容/n ，/w 就/d 使/v 这个/r 山头/nl 显示/v 了/u 特殊/a 的/u 精神/n 力量/n ，/w 它/r 本身/n 的/u 作用/n 比/p 加工/v 了/u 的/u 山头/nl 的/u 作用/n 还要/v 大/a 。/w 
448		  [恩] 地孝四郎/nh 的/u 《/w 二/m 重/a 桥/n 》/w 、/w 《/w 街头/n 》/w ，/w 也/d 表现/v 出/vd 江户/ns 人/n 的/u 感觉/n ，/w 是/vl 那么/r 新鲜/a 与/c 明快/a 。/w 
449		 随着/p 向/p 父系/n 社会/n 的/u 转变/v ，/w 男子/n 的/u 个性/n 逐渐/d 在/p 氏族/n 中/nd 抬头/v ；/w 文明/a 伴随/v 着/u 男性/a 的/u 胜利/v 、/w 男子/n 的/u 独裁/v 和/c 妇女/n 的/u 被/p 奴役/v 而/c 诞生/v ，/w 正如/p  [恩] 格斯/nh 所/u 说/v ：/w 最初/nt 的/u 阶级/n 压迫/v 是/vl 同/p 男性/a 对/p 女性/n 的/u 奴役/v 同时/n 发生/v 的/u 。/w 
450		 直到/v 四十/m 年/nt 后/nd 的/u 今天/nt ，/w 我/r 才/d 知道/v ，/w 之所以/c 得到/v 这么/r 大/a 的/u 支持/v ，/w 主要/a 是/vl 由于/c 周 [恩] 来/nh 同志/n 的/u 关注/v 。/w 
451		 这/r 先后/d 两/m 次/q 的/u 演出/v ，/w 在/p 我/r 的/u 印象/n 当中/nd ，/w 曾经/d 多次/mq 见到/v  [恩] 来/nhs 同志/n 悄悄/a 地/u 坐/v 在/p 观众/n 当中/nd 看/v 戏/n 。/w 
452		  [恩] 来/nhs 同志/n 对/p 《/w 风雪/n 夜归/v 人/n 》/w 的/u 关怀/v 和/c 支持/v 不仅仅/d 止于/v 上述/v 而已/u 。/w 
453		 一九四五/m 年/nt 的/u 除夕/nt ，/w 日本/ns 帝国主义/n 侵略者/n 战败/v 投降/v 的/u 那年/r ，/w 我/r 将于/p 次日/nt ，/w 即/d 一九四六/m 年/nt 元旦/nt 乘/v 飞机/n 由/p 重庆/ns 去/v 上海/ns ，/w 担任/v 新/a 出版/v 的/u 《/w 新民晚报/ni 》/w 的/u 副刊/n 编辑/n 工作/n ，/w 于/p 行前/nt 一/m 日/nt 去/vd 向/p  [恩] 来/nhs 同志/n 辞行/v 。/w 
454		  [恩] 来/nhs 同志/n 留下/v 我/r 谈/v 了/u 将近/v 两/m 小时/nt ，/w 多次/mq 谈到/v 他/r 对/p 《/w 风雪/n 夜归/v 人/n 》/w 这个/r 剧本/n 的/u 看法/n 。/w 
455		 在/p 这/r 同时/n ，/w  [恩] 来/nhs 同志/n 还/d 对/p 我/r 谈/v 了/u 他/r 对/p 这个/r 剧本/n 的/u 意见/n 。/w 
456		  [恩] 来/nhs 同志/n 已/d 就任/v 国家/n 总理/n ，/w 我/r 回到/v 北京/ns 不久/nt 便/d 应邀/v 来到/v 总理/n 家里/nl 。/w 
457		 １９５６/m 年/nt ，/w 在/p 巴黎/ns 伯 [恩] 哈特/ni 剧院/n 舞台/n 上/nd ，/w 他/r 用/v 了/u ３０/m 分钟/q 时间/n ，/w 在/p ２０００/m 名/n 观众/n 面前/nd 画出/v 一/m 幅长/n ２０/m 米/q 的/u 图画/n 。/w 
458		 在/p  [恩] 得洛蒂/nh 的/u 《/w 联合国/ni 应当/vu 谴责/v 美国/ns 侵略/v 台湾/ns 的/u 行为/n 》/w ，/w 吞/v 慈/a 的/u 《/w 跳蚤/n 的/u 咳嗽/v 》/w ，/w 鲁斯卡依/nh 的/u 《/w 好/d 一/m 架/n 迷失/v 了/u 航行/v 的/u 飞机/n 》/w ，/w 艾尔得依/nh 的/u 《/w 和平/a 的/u 凶狠/a 敌人/n 》/w 等等/u 都/d 很/d 明显/a 地/u 表达/v 出来/vd 了/u 。/w 
459		 在/p 榆林/ns １９/m 窟/n 南/nd 壁/n 报/v  [恩] /n 经/n 变/v 的/u 伎/n 乐/v 中/nd ，/w 有/v 一/m 舞/v 伎/n 着/u 长/a 袖/n 而/c 舞/v （/w 见/v 六九/m 图/n ）/w ，/w 在/p 敦煌/ns 经/n 变/v 伎/n 乐/n 中/nd ，/w 我们/r 只/d 看到/v 这么/r 一个/mq 舞/v 袖/n 的/u 形象/n ，/w 虽然/c 这个/r 窟/n 是/vl 五代/nt 的/u ，/w 但/c 我国/n 自古/d 就/d 有/v "/w 长袖善舞/i "/w 之/u 句/n 。/w 
460		 这/r 两/m 种/q 类型/n 的/u 学生/n 主要/a 受惠/v 于/p 先天/n 的/u  [恩] 赐/v 。/w 
461		 有些/m 稿子/n 画/v 过/u 二十/m 遍/q 以上/nd ，/w 即令/c 是/vl 已经/d 重版/v 了/u 的/u 《/w 马克思/nh 与/c  [恩] 格斯/nh 》/w 画/n 传/n ，/w 也/d 还要/vu 重/d 画/v 。/w 
462		 例如/v 年画/n 中/nd 有的/r 农民/n 不/d 很/d 象/p 中国人/n 的/u 典型/a ，/w 有些/m 象/p 外国人/n ；/w 有的/r 画/v 白/a 胡子/n 的/u 老/a 农民/n 画成/v 了/u 白/a 嘴唇/n 的/u 丑角/n ；/w 有的/r 青年/n 妇女/n 不/d 俊秀/a ，/w 显得/v 愚昧/a 、/w 蠢笨/a 、/w 甚至/d 病态/n ；/w 有的/r 老工人/n 不够/a 淳厚/a ，/w 显得/v 轻浮/a ；/w 对于/p 中国/ns 人民/n 伟大/a 领袖/n 那/r 种/q 富有/v 思想/n 、/w 有/v 远见/n 、/w 朴实/a 、/w 慈祥/a 的/u 形象/n ，/w 也/d 表现/v 得/u 很/d 不够/a ，/w 有的/r 连/p 外表/n 也/d 不/d 相似/v ，/w 因此/c 更/d 难以/d 要求/v 把/p 领袖/n 的/u 伟大/a 精神/n 刻划/v 出来/vd ，/w 如/v 《/w 来看/v  [恩] 人/n 毛主席/nh 》/w ，/w 便是/vl 如此/r 。/w 
463		 如/v 《/w 梧桐/n 雨/n 》/w 楔子/n （/w 元/nt 杂剧/n 在/p 四/m 折/n 正剧/n 前/nd 所/u 加/v 的/u 短小/a 的/u 独立/v 段落/n ，/w 叫/v "/w 楔子/n "/w ）/w ：/w 安禄山/nh 起/v 谢/v 云/v "/w 谢/v 主公/n 不/d 杀/v 之/u  [恩] /n "/w 做/v 舞/v 科/n 。/w "/w 
464		 在/p 现代戏/n 发展/v 历史上/n 有/v 重要/a 意义/n 的/u 一九六四/m 年/nt 全国/n 京剧/n 革命/v 现代戏/n 的/u 观摩/v 演出/v ，/w 就是/d 在/p 这个/r 基础上/nl 由/p 周 [恩] 来/nh 同志/n 创议/v 举行/v 的/u 。/w 
465		 封·登·斯坦 [恩] /nh 在/p 描述/v 巴西/ns 印第安人/n 的/u 节日/nt 的/u 时候/n ，/w 说道/v ：/w 如果/c 妇女/n 没有/v 参加/v 这些/r 节日/nt 举行/v 的/u 打猎/v 舞/n ，/w 那是/vl 因为/c 打猎/v 不是/vl 妇女/n 的/u 职业/n 。/w "/w 
466		 这/r 种/q 理想/n 状态/n 并/c 不能/vu 消极/a 地/u 等待/v 灵感/n 的/u  [恩] 赐/v ，/w 而是/vl 依靠/v 教师/n 在/p 教学/v 过程/n 中的/v 巧妙/a 安排/v 。/w 
467		 所以/c 当/p 萧 [恩] /nh 父女/n 要/vu 摇船/v 下场/n 之/u 时/nt ，/w 原本/d 应该/vu 由/p 他/r 先/d 念/v ：/w '/w 父女/n 打/v 渔/n 在/p 江/n 下/nd '/w ，/w 我/r 接/v 念/v '/w 家/n 贫/a 哪怕/c 人/n 笑/v 咱/r '/w ，/w 但/c 我/r 却/d 慌忙/a 的/u 先/d 开/v 了/u 口/n 。/w 
468		 而/c 现在/nt ，/w 我们/r 看到/v 在/p 戏曲/n 舞台/n 上/nd 出现/v 了/u 革命/v 领袖/n 形象/n ：/w 例如/v 《/w 西安事变/n 》/w 中/nd 的/u 周 [恩] 来/nh 同志/n ，/w 《/w 南天柱/n 》/w 中/nd 的/u 陈毅/nh 同志/n ，/w 以及/c 参加/v 这次/r 汇演/v 的/u 《/w 白龙口/n 》/w 中/nd 的/u 刘少奇/nh 同志/n 等等/u ，/w 我们/r 看/v 了/u 并不/d 别扭/a ，/w 有的/r 还/d 很/d 成功/a 。/w 
469		 唐代/nt 长安/ns 的/u 慈 [恩] 寺/ns 就/d 非常/d 有名/a 。/w 
470		 德国/ns 有/v 一/m 位/q 音乐/n 美学家/n 叫/v  [恩] 斯特·迈耶尔/nh ，/w 写/v 过/u 一/m 本/n 很/d 有影响/v 的/u 书/n ：/w 《/w 音乐/n 美学/n 若干/m 问题/n 》/w 。/w 
471		  [恩] 格斯/nh 在/p 驳/v 杜林/nh 的/u 所谓/a “/w 绝对真理/n ”/w 时/nt 指出/v ，/w 人类/n 的/u 认识/v 领域/n 可以/vu 分为/v 三/m 大/a 部分/n ，/w 他/r 说/v 其中/nd 第三/m 部分/n ，/w 即/d 对/p 社会/n 的/u 上层建筑/n 的/u 历史/n 科学/n 的/u 认识/v 是/vl 最/d 不易/a 获得/v 永恒/a 真理/n 的/u ，/w “/w 如果/c 一旦/d 例外/v 地/u 能够/vu 认识/v 到/v 某/r 一/m 时代/nt 的/u 社会/n 存在/v 形式/n 和/c 政治/n 存在/v 形式/n 的/u 内在/a 联系/n ，/w 那末/r 这/r 照例/d 是/vl 发生/v 在/p 这些/r 形式/n 已经/d 半/m 衰退/v 和/c 濒于/v 瓦解/v 的/u 时候/n 。/w ”/w 
472		 在/p 石版/n 画中/nl 有/v ：/w 《/w 秋/nt 》/w （/w 孙 [恩] 同/nh 作/v ）/w 、/w 《/w 高玉宝/nh 》/w （/w 路坦/nh 作/v ）/w ；/w 木版/n 画中/nl 有/v ：/w 《/w 村口/nl 》/w （/w 顾奕兴/nh 作/v ）/w 、/w 《/w 城市/n 风景/n 》/w （/w 张瑞麟/nh 作/v ）/w ，/w 这些/r 都/d 可以说/v 是/vl 比较/d 成熟/a 之/u 作/v 。/w 
473		 白素贞/nh 的/u  [恩] 爱/a ，/w 刘备/nh 、/w 关羽/nh 、/w 张飞/nh 桃园/n 结义/v 的/u 义气/n ，/w 梁山伯/nh 祝英台/nh 的/u 坚贞/a ，/w 包龙图/nh 的/u 公正/a 廉明/a ，/w 其他/r 各种/r 义侠/n 的/u 行为/n 等/u ，/w 这些/r 都/d 是/vl 历代/nt 民间/n 灯会/n 创造/v 的/u 各种/r 舞蹈/n 形式/n 的/u 内容/n 。/w 
474		 比如/c 《/w 打/v 渔/n 杀/v 家/n 》/w 中/nd 的/u 萧 [恩] /nh ，/w 第二/m 次/q 上场/v ，/w 不仅/c 服装/n 上/nd 有所/v 改变/v ，/w 换上/v 了/u 鸭尾巾/n ，/w 披上/v 了/u 老/a 斗/n 衣/n ，/w 特别/d 是/vl 他/r 的/u 精神状态/n ，/w 是/vl 带/v 着/u 酒后/nt 懒散/a 的/u 心理/n 特征/n ，/w 而且/c 是/vl 睡/v 了/u 一/m 觉/n 醒来/v 之后/nt 从/p 后堂/n 出来/vd 的/u 。/w 
475		 象/p 这次/r 看到/v 的/u 《/w 打/v 渔/n 杀/v 家/n 》/w ，/w 他/r 所/u 演/v 的/u 萧 [恩] /nh 决不/d 是/vl 一个/mq 退/v 归/v 河/n 下/nd 、/w 消磨/v 余生/n 的/u 隐士/n ，/w 而是/vl 一个/mq 饱经忧患/i 、/w 壮心/n 未已/v 的/u 英雄/n 。/w 
476		 不仅如此/i ，/w 萧 [恩] /nh 的/u 这个/r 一/m 夜/nt 之/u 隔/v 的/u "/w 跳越/v "/w ，/w 还/d 充满/v 着/u 思想/n 矛盾/n 的/u 复杂/a 变化/v 过程/n ：/w 昨天/nt 从/p 河下/ns 回来/vd ，/w 强压/v 下/nd 一肚子/n 火/n 无/v 处/n 可/vu 发/v ，/w 只好/d 借/v 酒/n 发/v 闷气/n ，/w 以致/c 喝/v 得/u 酩酊大醉/i 。/w 
477		 然而/c 被/p  [恩] 仇/n 将/d 报/v 的/u 王新贵/nh 出卖/v 了/u 。/w 
478		 他/r 演/v 《/w 杀/v 驿/x 》/w 中/nd 的/u 驿/x 官/n 吴承 [恩] /nh 的/u 内心/n 剧烈/a 矛盾/n 时/nt ，/w 开始/v 是/vl 双翅/n 上/nd 挑/v 下垂/v 前后/nt 颤动/v ，/w 表现/v 初/a 闻/v 噩耗/n 时/nt 的/u 巨大/a 惊吓/v ；/w 紧接/v 左边/nd 帽/n 翅/n 转/v ，/w 右边/nd 不/d 动/v ，/w 又/d 右边/nd 帽/n 翅/n 转/v ，/w 左边/nd 不/d 动/v 。/w 
479		 这/r 是/vl 因为/c 萧 [恩] /nh 不是/vl 一个/mq 普通/a 的/u 渔民/n ，/w 而是/vl 当年/nt 参加/v 过/u 梁山/ns 起义/v ，/w 起义/v 失败/v 之后/nt ，/w 得出/v 了/u 消极/a 的/u 经验教训/n ，/w 幻想/v 安分守己/i 作/v 一个/mq 本分/a 的/u 渔民/n ，/w 父女/n 相依为命/i ，/w 过/v 一个/mq 安安静静/a 的/u 晚年/nt 。/w 
480		 萧 [恩] /nh 在/p 公堂/n 上/nd 受/v 责/n 回来/vd ，/w 在/p "/w 乱/a 锤/n "/w 锣鼓/n 中/nd ，/w 满怀/v 气恨/v ，/w 步履/v 踉跄/v 而/c 上/v ，/w 走/v 至/v 台/n 中/nd ，/w 跌/v 步/n 后/nd ，/w 又/d 一个/mq "/w 抢/v 背/n "/w ，/w "/w 洒/v 头/n "/w 后/nd 开/v 唱/v ：/w "/w 骂/v 一/m 声/n 狗/n 赃官/n 心肠/n 太/d 狠/a …/w …/w "/w 
481		 这/r 一连串/a 的/u 唱/v 、/w 做/v 、/w 舞/v 揉/v 合/v 在/p 一起/n ，/w 完整/a 地/u 演出/v 了/u 萧 [恩] /nh 对/p 赃官/n 和/c 地主/n 的/u 切齿/v 之/u 恨/v ，/w 而/c 膛子/n 里/nd 又/d 蕴藏/v 着/u 一/m 股/n 复仇/v 的/u 心劲/n ，/w 好象/d 让/p 人/n 听见/v 了/u 萧 [恩] 以/nh 蔑视/v 的/u 口吻/n 在/d 说/v ：/w "/w 这/r 还/d 能/vu 要/vu 我/r 的/u 命/n ！/w "/w 
482		 萧 [恩] /nh 终究/d 不能/vu 忘记/v 过去/nt ，/w 终究/d 是/vl 曾经/d 造/v 过/u 反/v 的/u ，/w 曾经/d 觉醒/v 过/u 的/u 人/n ，/w 幻想/v 回复/v 到/v 未曾/d 觉醒/v 以前/nt 的/u 蒙昧/a 状态/n ，/w 是/vl 根本/d 不/d 可能/vu 的/u 。/w 
483		 说明/v 萧 [恩] /nh 在/p "/w 草堂/n "/w 一/m 场/q 上场/v 时/nt 的/u 懒散/a 消沉/a 的/u 平静/a ，/w 只不过/d 是/vl 表面/nd 的/u 平静/a ，/w 这/r 正是/vl 酝酿/v 着/u 新/a 的/u 反抗/v 斗争/n 的/u 前奏/n 。/w 
484		 马/nhf 大婶/n 先是/c 带/v 着/u 二傻子/nh 来/vd 谢/v 魏/nhf 老板/n 的/u 救命之 [恩] /i 。/w 
485		 王新贵/nh 的/u 恶行/n ，/w 使/v 她/r 知道/v 不幸/a 和/c 灾难/n 将要/vu 落/v 在/p 自己/r 的/u  [恩] 人/n 头上/nl 了/u ，/w 这位/r 一向/d 唯唯诺诺/i 的/u 老人/n ，/w 此时/nt 又是/vl 一反常态/i ，/w 她/r 象/p 发/v 了/u 疯/v 一样/a 喊/v 着/u ：/w "/w 让/p 二傻子/nh 给/p 你/r 找/v 刘/nhf 署长/n 去/v ！/w "/w 
486		 为什么/r 儿媳妇/n 没有/d 死于/v 酷吏/n 的/u 刀/n 斧/n ，/w 反而/d 死于/v 皇上/n 的/u 殊/a  [恩] /n ？/w 
487		 所谓/a "/w 大团圆/v "/w ，/w 一般/a 表现/v 为/vl 这样/r 三/m 种/q 形态/n ：/w 一/m 是/vl 书生/n 落难/v 与/c 小姐/n 私订/v 终生/nt ，/w 历经/v 磨难/n ，/w 黄/n 榜/n 得/v 中/v ，/w 衣锦还乡/i ；/w 二/m 是/vl 好人/n 受难/v ，/w 绝处逢生/i ，/w 清官/n 做主/v ，/w 恶人/n 伏诛/v ；/w 三/m 是/vl 奸臣/n 当道/v ，/w 忠良/n 蒙冤/v ，/w 皇 [恩] /n 浩荡/a ，/w 天理/n 昭彰/a 。/w 
488		 接下来/v 又/d 一边/d 帽/n 翅/n 往/p 前/nd 转/v ，/w 一边/d 帽/n 翅/n 往/p 后/nd 转/v ，/w 如/v 两/m 个/q 反/v 方向/n 的/u 车轮/n ，/w 表明/v 人物/n 竭力/v 想/v 搭救/v  [恩] 人/n 的/u 办法/n ；/w 最后/n ，/w 双翅/n 在/p 大/d 动/v 之/u 末/n 突然/d 停顿/v ，/w 再/d 配合/v 脸部/n 果断/a 的/u 表情/n ，/w 表示/v 吴承 [恩] /nh 已/d 把/p 决心/n 暗/d 下/v ，/w 用/p 自己/r 的/u 生命/n 去/v 换取/v  [恩] 人/n 的/u 安全/a 。/w 
489		 导演/n 和/c 演员/n 只有/d 真正/d 掌握/v 了/u 萧 [恩] /nh 在/p 第一/m 场/q 下场/v 到/v 第二/m 场/q 上场/v 之间/nd 的/u 全部/n 思想/n 生活/n 内容/n （/w 也就是/d 在/p 这/r 暗/a 场/n 的/u 一/m 夜/nt 之间/nd 的/u 全部/n 内容/n ）/w ，/w 才/d 有可能/v 正确/a 地/u 处理/v 好/a 这个/r 时间/n "/w 跳越/v "/w 的/u 间隔/v 距离/n 和/c 时间/n 变化/v 的/u 生活/n 根据/n 。/w 
490		 由此/d 埋伏/v 下/nd 萧 [恩] /nh 父女/n 嫉恶如仇/i 的/u 火种/n 点燃/v ，/w 起/v "/w 杀/v 家/n "/w 的/u 烈焰/n 。/w 
491		 王中/nh 斥责/v 丧尽/v 良心/n 、/w 忘 [恩] 负义/i 的/u 王魁/nh 的/u 那/r 段/q 念白/n ，/w 念/v 得/u 清楚/a 有力/a ，/w 沉重/a 不/d 飘/v （/w ｐｉａ/ws ）/w ，/w 唇齿/n 喉舌/n 咬字/v 分明/a ，/w 气口/n 尺寸/n 掌握/v 准确/a ，/w 充分/a 表达/v 了/u 人物/n 思想/n 感情/n 的/u 变化/v 。/w 
492		 这时/r ，/w 忘 [恩] 负义/i 的/u 张继保/nh 见到/v 张/nhf 老汉/n 的/u 气势/n 被/p 那位/r 陌生/a 的/u 娘/n 行/v 压/v 了/u 下去/vd ，/w 便/d 仗势/v 地/u 要/vu 拉/v 着/u 张元秀/nh 去/v 评理/v 。/w 
493		 挂/v "/w 糁/n 满/a "/w 的/u 如/v 《/w 盗/v 宗/n 卷/n 》/w 的/u 张苍/nh 、/w 《/w 连环/n 计/n 》/w 的/u 王允/nh 、/w 《/w 打/v 渔/n 杀/v 家/n 》/w 的/u 肖 [恩] /nh 、/w 《/w 失/v 印/n 救火/v 》/w 的/u 白怀/nh 、/w 《/w 奇/a 双/m 会/v 》/w 的/u 李奇/nh 、/w 《/w 审/v 头/n 刺/v 汤/n 》/w 的/u 陆炳/nh 。/w 
494		 在/p "/w 外/nd 、/w 末/n "/w 的/u "/w 行当/n "/w 中/nd ，/w 特别/d 有/v 许多/a 苍头/n 、/w 院子/n ，/w 如/v 《/w 春秋/n 笔/n 》/w 的/u 张 [恩] /nh 、/w 《/w 一/m 捧/n 雪/n 》/w 的/u 莫成/nh 、/w 《/w 走/v 雪山/n 》/w 的/u 曹福/nh 等/u 都/d 是/vl 。/w 
495		 而/c 恼羞成怒/i 的/u 王魁/nh ，/w 也/d 同时/c 抄出/v 了/u 焦桂英/nh 的/u 老/a 底子/n ：/w “/w 你/r 本/r 烟花/n 弱质/n ，/w 我/r 不念/v 当初/nt 薄/a 薄/a 的/u  [恩] 情/n ，/w 今晚/nt 冒/v 闯/v 相/n 府/n ，/w 早/a 送/v 你/r 到/v 枉死/v 城中/nl 去/v 了/u ！/w ”/w 
498		 但是/c ，/w 我/r 为了/p 表现/v 这位/r 正义/n 的/u 老人/n 不愿/vu 再/d 在/p 忘 [恩] 负义/i 的/u 王魁/nh 手下/nl 当/v 奴才/n ，/w 为了/p 突出/a 地/u 表现/v 他/r 这/r 种/q 决心/n ，/w 所以/c 决定/v 让/p 王中/nh 当场/v 脱衣/v 。/w 
499		 比如/c ，/w 《/w 打/v 渔/n 杀/v 家/n 》/w 的/u 萧 [恩] /nh ，/w 思想/n 性格/n ，/w 虽然/c 由/p 剧本/n 规定/v ，/w 但是/c 作为/v 演员/n 创作/v 来说/v ，/w 要求/v 能/vu 更/d 深刻/a 地/u 去/v 挖掘/v 作者/n 所/u 刻划/v 的/u 形象/n 。/w 
500		 例如/v ：/w 萧 [恩] /nh 这个/r 人物/n ，/w 有的/r 演员/n 为了/p 塑造/v 反抗/v 的/u 英雄/n 形象/n ，/w 而/c 十分/d 强调/v 粗犷/a 暴烈/a 的/u 一面/n ，/w 将/p 耐性/n 安守/v 带有/v 苦干/v 妥协/v 性/k 的/u 那/r 一面/n 忽略/v 了/u ；/w 有的/r 演员/n 则/c 似乎/d 把/p 他/r 演成/v 一个/mq 啸傲/v 林泉/n 、/w 欣赏/v 湖光山色/i 的/u 隐士/n ，/w 洒脱/a 有/v 之/u ，/w 而/c 劳动人民/n 的/u 气息/n 就/d 感/v 不足/a ，/w 这些/r ，/w 对/p 刻划/v 萧 [恩] /nh 的/u 性格/n ，/w 就/d 不够/d 全面/a 。/w 
501		 周信芳/nh 演/v 萧 [恩] /nh ，/w 他/r 抓住/v 了/u 江湖/n 好汉/n 反抗/v 性格/n 这个/r 主要/a 特征/n 的/u 一面/n ，/w 同时/c 又/d 把握/v 勤劳/a 安守/v 一般/a 农民/n 性格/n 特征/n 的/u 那/r 一点/mq 。/w 
502		 例如/v 从/p 讨/v 渔/n 税/n 打/v 走/v 教/v 师爷/n 起/v （/w 第二/m 场/q ）/w 直到/v 告官/v 回家/v 、/w 黑夜/nt 渡江/v （/w 第三/m 场/q ）/w 止/v 这/r 两/m 折/n 戏/n ，/w 周信芳/nh 演/v 来/vd ，/w 既/c 充分/a 地/u 发挥/v 自己/r 的/u 独创/v 风格/n ，/w 又/d 鲜明/a 地/u 表现/v 萧 [恩] /nh 的/u 性格/n 特征/n 。/w 
503		 （/w 旧/a 本/n 演/v 到/v 继保/nhs 正要/vu 欠身/v 离座/v 时/nt 有/v 这样/r 两/m 句/q 话/n ：/w “/w  [恩] /n 父/n 来/vd 了/u ，/w 待/v 我/r 下/nd 位/q 。/w ”/w 
505		 一九六Ｏ/m 年/nt 文化部/ni 根据/p 周 [恩] 来/nh 同志/n 的/u 指示/n ，/w 进一步/v 提出/v "/w 三/m 并举/v "/w 方针/n ，/w 对/p 新编/v 历史剧/n 给予/v 了/u 应有/v 的/u 重视/v 。/w 
506		 于是/c 他/r 站/v 下来/v ，/w 亲切/a 地/u 问/v 老/a 彭/nhf ：/w  “/w 方才/d 你/r 和/c  [恩] 来/nhs 在/p 争论/v 么子/r 事/n ？/w ”/w 
507		 当/p 虚张声势/i 的/u 教师爷/n 为了/p 包/n 讨/v 渔/n 税/n ，/w 向/p 萧 [恩] /nh 一面/d 虚心/a 试探/v ，/w 一面/d 又/d 横加/v 威迫/v 的/u 时候/n ，/w 萧 [恩] /nh 对/p 之/r ，/w 一面/d 求/v 息事宁人/i ，/w 善言/n 劝告/v ；/w 一面/d 也/d 给/p 他/r 一点/mq 颜色/n 看/v 看/v ，/w 略微/d 煞/v 煞/v 他/r 的/u 威风/n 。/w 
508		 正如/p Ｄ·Ｎ·斯特 [恩] /nh 所/u 说/v 的/u ，/w "/w 一个/mq 优秀/a 演员/n 所/u 夸大/v 的/u 也许/d 正是/vl 整个/a 模式/n 中/nd 具有/v 最高/a 的/u 交流/v 价值/n 的/u 一部分/n 。/w "/w 
509		 有/v 次/q 我/r 到/v 同学/n 家/n ，/w 看/v 他/r 桌子/n 上/nd 丢/v 了/u 一/m 本/r 流行/v 小说/n ，/w 随便/a 翻翻/v ，/w 发现/v 里面/nd 居然/d 是/vl 这样/r 的/u 情节/n ：/w 一/m 个/q 女孩子/n 感激/v 人家/r 对/p 她/r 的/u  [恩] 惠/n ，/w 而/c 那/r 家/n 太太/n 不会/v 生/v 孩子/n ，/w 她/r 为了/p 报 [恩] /v ，/w 就/d 替/v 人家/r 生/v 一/m 个/q 。/w 
510		 马克思/nh 、/w  [恩] 格斯/nh 在/p 《/w 德意志/ns 意识形态/n 》/w 中/nd 论述/v 说/v ：/w "/w 统治阶级/n 的/u 思想/n 在/p 每/r 一个/mq 时代/nt 都/d 是/vl 占/v 统治/v 地位/n 的/u 思想/n 。/w 
511		 张 [恩] /nh 、/w 莫成/nh 挂/v 黑/a "/w 髯口/n "/w ，/w 是/vl "/w 末/n "/w ；/w 曹福/nh 挂/v "/w 白/a 满/a "/w 髯/n ，/w 是/vl "/w 外/nd "/w 。/w 
512		 走/v 圆场/v 时/nt 要/vu 微微/a 有些/m 跛/a （/w 这/r 以后/nt 萧 [恩] /nh 走路/v 都/d 要/vu 有些/m 跛/a ，/w 不过/c 愈来愈/d 轻微/a ，/w 只是/d 行船/v 时/nt 不能/vu 跛/a ，/w 因为/c 那是/vl 船/n 在/p 走/v ，/w 而/c 不是/vl 人/n 在/p 走/v ）/w ，/w 这时/r 主要/a 要/vu 表现/v 萧 [恩] /nh 的/u 不顾/v 伤痛/n ，/w 强打/v 精神/n 。/w 
513		 教师爷/n 依靠/v 朝廷/n 王法/n （/w 锁链/n ）/w 想到/v 制服/v 这个/r 老人/n ，/w 非特/c 没有/v 锁上/v ，/w 连/d 落/v 在/p 萧 [恩] /nh 的/u 脚边/nl （/w 铁链/n 被/p 萧 [恩] /nh 踏住/v ）/w 都/d 不敢/vu 拾起/v 。/w 
514		 萧 [恩] /nh 硬挺/v 着/u 走到/v 家/n ，/w 一/m 见/v 女儿/n ，/w 有点/d 挺/v 不住/v 了/u ，/w 往前/d 一/m 扑/v ，/w 女儿/n 赶紧/d 扶住/v 他/r ，/w 转身/v 往/p 里/nd 。/w 
515		 当/p 教师爷/n 要/vu 设法/v 推开/v 萧 [恩] /nh 取回/v 锁链/n 以/v 表现/v 自己/r 的/u “/w 智慧/n ”/w 时/nt ，/w 周信芳/nh 和/c 别人/r 的/u 演法/n 不同/a ，/w 他/r 是/vl 自动/a 地/u 让开/v ，/w 有意/d 叫/v 这个/r 小丑/n 将/p 锁链/n 拾/v 去/v ，/w 不是/vl 被/p 骗/v 地/u 取/v 去/v 。/w 
516		 就是说/c ，/w 萧 [恩] /nh 对付/v 这些/r 自作聪明/i 的/u 小丑/n ，/w 不管/c 你/r 施展/v 什么样/r 的/u 鬼把戏/n ，/w 不/d 让/p 你/r 占上/v 一点/mq 便宜/n ，/w 都/d 要/vu 揭穿/v 你/r ，/w 明知/v 故/d 让/v 那/r 倒是/d 可以/vu 的/u 。/w 
517		 萧 [恩] /nh 用/v 手/n 往后/nt 一/m 指/v ，/w 叫/v 女儿/n 关上/v 门/n ，/w 顺手/a 扔掉/v 手里/nl 的/u 帽子/n 。/w 
518		 等/v 桂英/nhs 唱完/v 摇/v 板/n 以后/nt ，/w 萧 [恩] /nh 再/d 换/v 腿/n ，/w 换到/v 下场/n 门/n 那边/r 去/v 。/w 
519		 萧 [恩] /nh 就是/d 这样/r 的/u 人/n ，/w 又/d 很/d 计较/v ，/w 又/d 满不在乎/i ，/w 真/a 要/vu 动手/v ，/w 那/r 也是/vl 举手/v 不/d 留情/v 的/u 。/w 
520		 萧 [恩] /nh 一路/n 回来/vd 的/u 时候/n ，/w 已经/d 盘算/v 好了/e ，/w 这时/r 他/r 已经/d 忍无可忍/i 。/w 
521		 周信芳/nh 对/p 萧 [恩] /nh 的/u 性格/n 构思/n ，/w 逻辑/n 严密/a 。/w 
522		 当/p 爸爸/n 发现/v 邬/nhf 叔叔/n 也/d 爱/v 香玉/nhf 时/nt ，/w 精神/n 非常/d 痛苦/a ，/w 觉得/v 自己/r 如果/c 继续/v 爱香玉/nhf 姑娘/n 就是/d 忘 [恩] 负义/i ，/w 对不起/v 朋友/n 。/w 
523		 桂英/nhs 扶/v 着/u 萧 [恩] /nh ，/w 两/m 人/n 和/v 着/u 锣声/n 同时/v 移步/v ，/w 不过/c 两/m 人/n 一个/mq 抬/v 左腿/n ，/w 一个/mq 抬/v 右腿/n 。/w 
524		 桂英/nhs 在/p 右/nd ，/w 往/p 右/nd 看/v ，/w 萧 [恩] /nh 在/p 左/nd ，/w 往/p 左/nd 看/v ，/w 看/v 了/u ，/w 二/m 人/n 回过头/v 来/vd 一/m 对脸/v ，/w 相互/d 暗示/v ：/w 没有/v 人/n 。/w 
525		 假如/v 自己/r 是/vl 宋文彬/nh ，/w 会/vu 无/v  [恩] /n 无/v 赏/v 地/u 替/v 他/r 在/p 厂长/n 面前/nd 美言/v ？/w 
526		 俺/r 晚上/nt 在/p 枕头/n 边/nl 对/p 他/r 说/v ：/w '/w 索泓/nh 一/m 是/vl 俺/r 的/u 救命/v  [恩] 人/n ，/w 又/d 有/v 那么/c 大/a 的/u 能耐/n ，/w 往后/nt 冲着/v 我/r 你/r 也/d 得/vu 照顾/v 他/r 一点/m ，/w 中/v 吗/u ？/w '/w 
527		 我/r 觉得/v ，/w 悲剧/n 的/u 根源/n 也许/d 在于/v 父亲/n 仅仅/d 把/p 爱情/n 看作/v 自己/r 私人/n 的/u 欢乐/a ，/w 从而/c 无情/a 地/u 克制/v 自已/v ，/w 甚至/c 为/p 义气/n 和/c 报 [恩] /v 出让/v 自己/r 的/u 爱/v 。/w 
528		 这/r 就/d 透露/v 出/vd 萧 [恩] /nh 的/u 复杂/a 心情/n ，/w 他/r 藐视/v 这/r 一/m 帮/q 狗腿子/n 的/u 虚张声势/i ，/w 却/d 又/d 害怕/v 他们/r 背后/nl 的/u 豪/n 霸/n 势力/n 。/w 
529		 其次/r ，/w 我/r 又/d 从/p “/w 情/n 探/v ”/w 二/m 字/n 入手/v ，/w 研究/v 了/u 焦桂英/nh 和/c 王魁/nh 各自/r 不同/a 的/u 处境/n 和/c 他们/r 的/u 相互/d 关系/n ，/w 确定/v 勇敢/a 是/vl 焦桂英/nh 性格/n 中/nd 的/u 主要/a 因素/n —/w —/w 王魁/nh 落难/v ，/w 困/v 卧/v 街心/n ，/w 她/r 敢/vu 爱/v 他/r ；/w 王魁/nh 高中/j ，/w 忘 [恩] 负义/i ，/w 将/d 她/r 遗弃/v ，/w 她/r 敢/vu 恨/v （/w 活捉/v ）/w 他/r 。/w 
530		 霎时/nt ，/w 她/r 的/u 心跳/n 加快/v 了/u ，/w 发烫/v 的/u 面颊/n 更/d 热/a 了/u ；/w 这/r 对/p  [恩] 爱夫妻/n ，/w 又是/vl 快/a 两/m 个/q 月/nt 没有/d 见面/v 了/u 呵/u ！/w 
531		 然后/c 萧 [恩] /nh 压低/v 了/u 嗓门/n 接着/v 说/v ：/w “/w 杀/v 贼/n 的/u 全家/n ，/w 方/n 消/v 我/r 心头/nl 之/u 恨/v ！/w ”/w 
532		 最好/a 在/p 这/r 段/q 日子/n 里/nd ，/w 越南/ns 的/u 当政/v 者/k 幡然悔悟/i 了/u ，/w 认识/v 到/v 打仗/v 要/vu 死人/v ，/w 认识/v 到/v 他们/r 不/d 该/vu 忘 [恩] 负义/i ，/w 中越/j 边境/n 又/d 变成/v 了/u 和平/n 的/u 边境/n ，/w 双方/n 的/u 士兵/n 在/p 各自/r 的/u 土地/n 上/nd 不是/c 用/v 枪炮/n 互/d 射/v ，/w 而是/c 挥手/v 致敬/v 。/w 
533		 （/w 有着/v 重点/n 的/u 地方/n ，/w 念/v 起来/vd 语气/n 一定/d 要/vu 加强/v ，/w 并且/c 一定/d 要/vu 念/v 清楚/a ，/w 才能/c 表达/v 萧 [恩] /nh 这时/r 的/u 心情/n 。/w 
534		 萧 [恩] /nh 说/v ：/w “/w 忍/v 不/d 下去/vd 了/u ！/w ”/w 
535		 箫 [恩] /nh 却/d 把/p 刀/n 抢过/v 来/vd 了/u 。/w 
536		 萧 [恩] /nh 捉摸/v 留/v 桂英/nhs 一/m 人/n 在家/v 也/d 不行/v ，/w 倒不如/v 一同/d 去/v 。/w 
537		 哪知/v 萧 [恩] /nh 又/d 想起/v 了/u 一/m 件/q 事/n ，/w 要/vu 桂英/nhs 把/p 婆家/n 的/u 聘礼/n 庆顶珠/n 带好/v 。/w 
538		 本来/d 桂英/nhs 下去/vd 收拾/v 的/u 时候/n ，/w 萧 [恩] /nh 在/p 场上/nl 等/v 着/u ，/w 很/d 僵/a 。/w 
539		 萧 [恩] /nh 用/v 手势/n 表明/v ：/w 我/r 去/v 杀人/v ，/w 杀人/v 之后/nt ，/w 让/p 女儿/n 逃往/v 婆家/n 去/v 。/w 
540		 桂英/nhs 出来/vd ，/w 萧 [恩] /nh 再/d 问/v 她/r 珠子/n 有/v 没有/v 带好/v ，/w 因为/c 这/r 是/vl 最/d 要紧/a 的/u 事/n ，/w 所以/c 一/m 问/v 再/d 问/v 。/w 
541		 出门/v 的/u 时候/n ，/w 因为/c 萧 [恩] /nh 是/vl 久经沙场/i 的/u ，/w 很/d 机警/a ，/w 所以/c 要/vu 先/d 听/v 一/m 听/v ：/w 会/vu 不会/vu 官府/n 和/c 丁/nhf 府/n 怕/v 我/r 跑/v 了/u ，/w 派/v 了/u 人/n 来/vd 监视/v 我/r 。/w 
542		 萧 [恩] /nh 还/d 不/d 理会/v 她/r 的/u 心情/n ，/w 心想/v 杀人/v 还/d 管/v 门/n 干什么/v ，/w 岂不是/d 平白/a 耽误/v 时间/n ，/w 因/c 说/v ：/w “/w 不要/vu 管/v 它/r ！/w ”/w 
543		 果然/d 萧 [恩] /nh 给/p 她/r 问/v 得/u 动/v 了/u 心/n 。/w 
544		 "/w 舅舅/n "/w 把/p 她/r 从/p 天津/ns 带到/v 香港/ns ，/w 从/p 香港/ns 带到/v 重庆/ns ，/w 在/p 重庆/ns 见到/v 了/u 周/nhf 伯伯/n ，/w 才/d 知道/v 派人/v 找/v 她/r 的/u 是/vl 共产党/n ，/w 是/vl 周 [恩] 来/nh 。/w 
545		 我/r 大哥/n 一手/n 创造/v 了/u 我们/r ，/w 情同手足/i ，/w  [恩] /n 如/v 父母/n 。/w 
546		 陈英/nh 觉得/v 自己/r 的/u 新生/v 是/vl  [恩] 师/n 赐予/v 的/u ，/w 她/r 曾/d 由衷/d 地/u 表露/v 过/u 这/r 种/q 心意/n ，/w 张/nhf 老师/n 告诉/v 她/r ，/w 应当/vu 感谢/v 党/n 。/w 
547		 以后/nt 你/r 就/d 会/vu 知道/v ，/w 单纯/a 的/u 感 [恩] /v 心理/n 和/c 真正/d 的/u 爱情/n 不是/vl 一回事/n 儿/k …/w …/w 你/r 渴望/v 着/u 另/a 一/m 种/q 生活/n ，/w 更/d 高/a 层次/n 的/u 生活/n …/w …/w 你/r 痛苦/a ，/w 你/r 从/p 精神/n 上/nd 感到/v 饥渴/a ，/w 这/r 我/r 知道/v …/w …/w 你/r 是/vl 对/a 的/u 。/w 
548		 生命/n ，/w 曾/d 被/p 她/r 轻意/d 丢/v 掷/v ，/w 是/vl 一/m 个/q 素不相识/i 的/u 人/n 还给/v 了/u 她/r ，/w 这/r  [恩] 泽/n ，/w 怎么/r 才能/c 报偿/v ？/w 
549		 萧 [恩] /nh 立刻/d 止住/v 她/r ，/w “/w 嘘/v ”/w 一/m 声/n ，/w 场面/n 上/nd 紧/d 加/v 一/m 锣/n ，/w 意思/n 是/vl 别/d 惊动/v 了/u 旁人/n 。/w 
550		 小/h  [恩] 特/nh 边/d 哭/v 边/d 向/p 父母/n 叙述/v 勃尔德/nh 奋不顾身/i 地/u 保护/v 他/r 、/w 与/c 狼/n 搏斗/v 的/u 经过/n 。/w 
551		 说来/v 真/d 怪/a ，/w 丢失/v 了/u 如此/r 偌大/a 的/u 钱财/n ，/w 这/r 两口子/n 经过/v 如此/r 的/u 款洽/a ，/w 反而/d 更/d  [恩] 爱/a 了/u 。/w 
552		 我/r 无法/v 报答/v 她/r 的/u  [恩] 情/n 。/w 
553		 方才/d 他/r 碰到/v 几/m 个/q 参谋/n 在/p “/w 捉/v 娘娘/n ”/w ，/w 一/d 问/v ，/w 副/h 师长/n  [恩] 准/v 的/u ，/w 便/d 没/v 好/a 发作/v ，/w 心想/v ：/w 廉价/a 的/u 人情/n ！/w 
554		 然后/c 萧 [恩] /nh 再/d 催促/v 桂英/nhs ：/w “/w 走/v ！/w ”/w 
555		 狼/n 进入/v 房间/n ，/w 小/h  [恩] 特/nh 吓/v 得/u 瘫软/v 在/p 那里/r 动弹/v 不得/d 。/w 
556		 一/m 转场/v ，/w 萧 [恩] /nh 还是/d 念念不忘/i 那/r 颗/q 庆顶珠/n 。/w 
557		 勃尔德/nh 飞起/v 一/m 腿/n 踢倒/v 了/u 扑/v 近/a 小/h  [恩] 特/nh 的/u 一/m 只/q 狼/n ，/w 又/d 抱起/v 小/h  [恩] 特/nh 往/p 外/nd 跑/v ，/w 结果/n 另/a 一/m 只/q 狼/n 从/p 后面/nd 咬住/v 了/u 勃尔德/nh 的/u 腿肚子/n 。/w 
558		 吸/v 完/d 痰/n ，/w 我/r 转身/v 给/v 张增 [恩] /nh 换/v 药/n ，/w 这/r 也是/v 一/m 件/q 麻烦/a 事儿/n 。/w 
559		 萧 [恩] /nh 这/r 才/d 说明/v ：/w “/w 随/p 为/p 父/n 过江/v 杀人/v 之后/nt ，/w 你/r 从/p 水路/n 逃往/v 花/n 家/n 去/v 吧/u ！/w ”/w 
560		 张增 [恩] /nh 就/d 更/d 不用说/v 啦/u ，/w 头/n 埋到/v 墙角/n 里/nd ，/w 半天/nt 才/d 沙哑/a 着/u 嗓门儿/n 憋出/v 一/m 句/q ：/w  “/w 真/a 是/vl 啊/u ，/w 太/d 对不起/v 你们/r 啦/u …/w …/w ”/w 
561		 勃尔德/nh 奋力/v 将/d 小/h  [恩] 特/nhs 向/p 离/v 房间/n 远/a 的/u 地方/n 一/m 抛/v ，/w 转身/v 与/c 狼/n 搏斗/v ，/w 勃尔德/nh 干脆/a 抱住/v 了/u 狼/n ，/w 免得/d 狼/n 攻击/v 小/h  [恩] 特/nh 。/w 
562		  [恩] 爱/a 的/u 兰娣/nh 道/v ：/w “/w 你/r 已/d 把/p 店铺/n 输掉/v ，/w 就/d 算/v 了/u ；/w 你/r 输掉/v 五/m 亩/q 田/n ，/w 也/d 算了/v ，/w 只求/v 你/r 往后/nt 别/d 再/d 赌/v 。/w 
563		 婚后/nt 第一/m 个/q 清晨/nt ，/w 从/p 千 [恩] 万爱/i 的/u 甜/a 梦/n 中/nd 睁开/v 双眼/n ，/w 看到/v 的/u 是/vl 不到/v 十/m 平方米/q 的/u 白色/n 天花板/n ，/w 看到/v 的/u 是/vl 挤在/v 床横头/n 的/u 一/m 只/q 五斗橱/n 、/w 床前/nl 的/u —/w 张/q 小/a 方桌/n 和/c 两/m 把/p 椅子/n 。/w 
564		 他/r 徐二/nh 不是/vl 这/r 种/q 忘 [恩] 负义/i 的/u 小人/n ！/w 
565		 紧接着/v 桂英/nhs 的/u 问话/v ，/w 萧 [恩] /nh 稍稍/d 提高/v 了/u 声音/n ：/w “/w 为/p 父/n 的/u 么/k ？/w 
566		 我/r 也/d 吃吃/o 地/u 笑/v 了/u ，/w 我/r 说/v "/w 你/r 不/d 看/v 书/n ，/w 书上/nl 什么/r 都/d 有/v 得/u 写/v 着/u 的/u ，/w 比如/v 说/v ，/w 你/r 和/c  [恩]  [恩] /nhs …/w …/w "/w 
567		 先前/n ，/w 岳父/n 岳母/n 对/p 他/r 管教/v 得/u 十分/d 严厉/a ，/w 小/a 俩口/n 不敢/v 亲昵/a  [恩] 爱/a ；/w 到/v 后来/nt ，/w 
568		 英英/nhs 又/d 想/v 吐/v 了/u ，/w 干呕/v 了/u 两下/m ，/w 但/c 没/d 敢/vu 出声/v ，/w 显然/a 是/vl 怕/v 张增 [恩] /nh 察觉/v 了/u 。/w 
569		 忙/v 完/d 了/u ，/w 他/r 拉住/v 我们/r 的/u 手/n ，/w 困难/a 地/u 笑/v 着/u ，/w 扭/v 头/n 示意/v 张增 [恩] /nh 帮/v 他/r 说/v 话/n 。/w 
570		  [恩] 特/nh 心/n 如/v 刀/n 搅/v ，/w 他/r 去/vd 叫/v 电话/n 催/v 直升飞机/n 。/w 
