2		 在/p 关键/n 局/n 中/nd ，/w 男排/j 健儿/n 严密/a 防守/v ，/w 力/n 拚/v 网上/nl ，/w 竟然/d 以/p １５/m 比/p １２/m 战胜/v 这/r 支/v 排坛/j 劲旅/n 。/w 
3		 截止/v 今日/nt ，/w 津门/ns 健儿/n 已/d 得/u ７/m 枚/q 金牌/n 、/w ６/m 枚/q 银牌/n 、/w ４/m 枚/q 铜牌/n ，/w 共/d 得/u １９９/m 分/q 。/w 
4		 我/r 爱/v 它/r 的/u 质朴/a 无华/v ，/w 我/r 爱/v 它/r 的/u 勤劳/a 坚韧/a ，/w 我/r 爱/v 它/r 的/u 儿女/n 正/d 默默/a 地/u 用/p 心血/n 和/c 汗水/n 画出/v 最新/a 最/d 美/a 的/u 图画/n 。/w 
5		 在/p 我国/n 都市/n 的/u 社会/n 底层/n 聚集/v 着/u 一/m 批/q 青年/n 群/n ，/w 他们/r 或/c 倒/v 儿/n 爷/n 或/c 个体户/n 或/c 暗娼/n 或/c 流民/n ，/w 他们/r 都/d 不/d 直接/a 参加/v 物质/n 生产/v ，/w 而是/vl 不舍/v 昼夜/nt 地/u 奔波/v 于/p 流通领域/n ，/w 千方百计/i 地/u 赚钱/v 捞钱/v 。/w 
6		 我/r 认识/v 一个/mq 「/w 哥儿们/n 」/w ，/w 他/r 整日/nt 忙碌/a 于/p 时装/n 摊/v 和/v 「/w 桌上/nl 方/a 城/n 」/w ，/w 在/p 春节/nt 聚会/v 上/nd ，/w 喝/v 得/u 酩酊大醉/i 之后/nt 嚎啕/a 大哭/v ：/w 「/w 我/r 心/n 安/a 在/v ！/w 
7		 "/w 国际/n 横穿/v 南极/n 报告/n 暨/c 横穿/v 南极/n 少儿/n 征文/n 比赛/v 发奖/v 大会/n "/w ，/w 今天/nt 下午/nt 在/p 政协/j 礼堂/n 举行/v 。/w 
8		 工厂/n 现有/v 托儿所/n 床位/n 已/d 满/a ，/w 这些/r 将要/vu 诞生/v 的/u 婴儿/n 能够/vu 入托/v 吗/u ？/w "/w 
9		 决定/v 已经/d 做出/v ：/w 把/p 总务科/n 办公楼/n 腾出/v 来/vd 改/v 建成/v 托儿所/n ，/w 迎接/v 婴儿/n 的/u 诞生/v 。/w 
10		 使/v 原来/d 的/u 高温/n 宿舍/n 里/nd 凉风/n 习习/a ，/w 连/p 原来/d 在家/v 休息/v 的/u 同志/n ，/w 都/d 跑来/v 这儿/r "/w 避暑/v "/w 了/u 。/w 
11		 追扇/n 主要/a 是/vl 写/v ：/w 由/p 唐伯虎/nh 精心/a 绘画/n 的/u 一/m 把/p 传世/v 名/n 扇/n ，/w 解放/v 前夕/nt 被盗/v 往/p 香港/ns ，/w 经过/p 漫长/a 的/u 三十/m 年/nt 后/nd ，/w 盗/v 扇/n 者/k 临终/v 前/nd 嘱咐/v 儿子/n ，/w 要/vu 将/p 此/r 扇/n 归还/v 祖国/n ，/w 而/c 外国/n 资本家/n 及其/c 帮办/v 为/p 攫取/v 此/r 扇/n ，/w 不惜/v 施展/v 种/q 种/q 伎俩/n 。/w 
12		 中共/j 上海/ns 市委/j 宣传/v 副/h 部长/n 洪泽/nh 、/w 老/a 出版家/n 赵家璧/nh 、/w 著名/a 儿童文学/n 作家/n 陈伯吹/nh 、/w １９７９/m 年/nt 从/p 台湾/ns 回来/vd 的/u 原/a 开明书店/n 襄理/n 朱达君/nh 等/u 在/p 会上/nl 发言/v 。/w 
13		 最后/n ，/w 阮崇武/nh 衷心/a 祝愿/v 体育/n 健儿/n 在/p 全运会/j 上/nd 取得/v 精神文明/n 、/w 运动/n 成绩/n 双/a 丰收/v ！/w 
14		 赛场/n 整修/v 一新/v ，/w 运动员/n 住处/n 、/w 餐厅/n 窗明几净/i ，/w 迎来/v 陆续/d 到达/v 的/u 各地/nl 健儿/n 。/w 
15		 政协/j 委员/n 赵青/nh 、/w 邹德华/nh 和/c 儿/n 艺/n 演员/n 覃琨/nh 都/d 曾/d 多次/mq 受到/v 过/u 邓颖超/nh 的/u 教诲/v 。/w 
16		 《/w 澳门日报/ni 》/w 今天/nt 发表/v 的/u 评论/v 说/v ，/w "/w 邓颖超/nh 是/vl 热情/a 的/u 理想主义者/n ，/w 坚毅/a 的/u 实干家/n ，/w 不/d 求/v 名利/n 、/w 操守/n 清廉/a 的/u 楷模/n "/w ，/w "/w 是/vl 自/p 鸦片战争/n 以来/nt 振兴/v 中华/ns 的/u 可歌可泣/i 斗争/n 中/nd ，/w 涌现/v 一/m 批/q 最/d 优秀/a 儿女/n 的/u 一/m 员/n "/w 。/w 
17		 《/w 华侨报/ni 》/w １３/m 日/nt 的/u 评论/v 说/v ，/w "/w 中华民族/n 优秀/a 女儿/n 邓颖超/nh 走完/v 了/u 她/r 光辉/a 的/u 战斗/v 的/u 历程/n 。/w 
18		 今年/nt 头/n 三/m 个/q 月/nt 中/nd ，/w 本市/n 适销对路/a 的/u 小商品/n 有/v 较/d 多/a 的/u 增长/v ，/w 其中/nd 过去/nt 因/p 小/a 而/c 被/p 挤掉/v 或/c 减产/v 的/u 儿童/n 用品/n 如/v 皮鞋/n 、/w 童车/n 等/u 增长/v 幅度/n 更/d 大/a ，/w 品种/n 也/d 有/v 新/a 的/u 发展/v 。/w 
19		 在/p 第一/m 季度/nt 中/nd ，/w 本市/n 手工业/n 行业/n 门锁/n 、/w 缝衣/v 针/n 、/w 煤油炉/n 、/w 卷/u 笔/n 刀/n 、/w 帽子/n 、/w 儿童/n 玩具/n 、/w 塑料/n 日用品/n 、/w 乒乓球/n 、/w 拉链/n 、/w 指甲/n 钳/n 等/u 都/d 比/p 去年/nt 同期/nt 增长/v 百/m 分之/u 十/m 以上/nd ，/w 布鞋/n 、/w 灯泡/n 和/c 铁锅/n 增长/v 了/u 百/m 分之/u 四十/m 以上/nd 。/w 
20		 各/r 类/n 儿童/n 用品/n 过去/nt 因/p 小/a 而/c 被/p 挤掉/v 或/c 减产/v ，/w 这/r 种/q 情况/n 正在/d 扭转/v 改变/v 。/w 
21		 今年/nt 第一/m 季度/nt 生产/v 和/c 内销/v 儿童/n 皮鞋/n 四十八万/m 多/m 双/q ，/w 比/p 去年/nt 同期/nt 增长/v 百/m 分之/u 二十二/m 。/w 
22		 小/h 丁/nhf 象/p 女儿/n 一样/a 侍奉/v 婆婆/n ，/w 每餐/n 都/d 把/p 饭菜/n 端到/v 床边/nl ，/w 和/p 婆婆/n 一起/d 吃/v 。/w 
23		 一/d 到/v 夏季/nt ，/w 讨厌/a 的/u 痱子/n 、/w 热疖头/n ，/w 使/v 人/n 又/d 疼/a 又/d 痒/a ，/w 伤透/v 脑筋/n ，/w 特别/d 是/vl 婴幼儿/j ，/w 不会/vu 讲/v 只/d 会/vu 抓/v ，/w 白天/nt 吃/v 不好/a ，/w 夜里/nt 睡/v 不宁/a 。/w 
24		 根据/p 少儿/n 心理/n 特点/n 开办/v 的/u 上海青少年艺术学苑/ni ，/w 致力于/v 少儿/n 的/u 音乐/n 美术/n 智力开发/v ，/w 美术/n 班/n 在/p 儿童/n "/w 涂鸦/v 期/nt "/w 、/w "/w 想象/v 期/nt "/w 的/u 心理/n 基础上/nl 进行/v 艺术/n 启蒙/v ，/w 经/v 半年/nt 教育/v ，/w 初/a 获/v 成效/n ，/w 已/d 有/v 两/m 名/q 少儿/n 在/p 芬兰/ns 儿童/n 画展/n 获奖/v 。/w 
25		 一/m 名/q 少儿/n 在/p 全国/n 儿童/n 画展/n 获/v 优秀/a 创作/v 奖/n 。/w 
26		 这/r 种/q 产品/n 一/m 是/vl 色彩/n 丰富/a 、/w 共有/v 雪青/a 、/w 大红/a 、/w 墨绿/a 、/w 宝蓝/a 等/u 二十五/m 种/q 不同/a 的/u 颜色/n ，/w 可/vu 供/v 顾客/n 任意/d 挑选/v ；/w 二/m 是/vl 图案/n 生动/a 清新/a ，/w 每/r 条/q 裤子/n 都/d 贴有/v 花卉/n 、/w 小/a 动物/n 等/u 八/m 种/q 不同/a 的/u 图案/n ，/w 给/v 人/n 以/p 一/m 种/q 活泼/a 可爱/a 的/u 感觉/n ，/w 因此/c 很/d 受/v 儿童/n 和/c 家长/n 的/u 欢迎/v 。/w 
27		 其中/nd 驱/v 蚊香/n 露/n 使用/v 时/nt 有/v 芳香/a ，/w 适合/v 夏天/nt 纳凉/v 使用/v ；/w 去/v 痱/n 花露水/n 对/p 皮肤/n 没有/d 刺激/v ，/w 老年人/n 和/c 婴幼儿/j 也/d 能/vu 使用/v ；/w 宁/a 肤/n 花露水/n 能/vu 中/v 和/v 毒素/n ，/w 蚊/n 叮/v 、/w 虫/n 咬/v 、/w 蜂/n 刺/v 搽/v 用/v 后/nd 即/d 不痛不痒/i 。/w 
28		 弹力/n 呢/u  静安寺大同绸布店/ni 新/d 到/v 一/m 批/q 廉价/n 针织/v 腈纶/n 弹力/n 呢/u ，/w 有/v 多种/mq 色泽/n ，/w 适合/v 儿童/n 做/v 套装/n ，/w 双/a 幅/n 每/r 米/n 五/m 元/q 九/m 角/n 一/m 分/q 。/w 
29		 童/n 裤/n  天山/ns 一条街/n 天山百货商店/ni 供应/v 儿童/n 田鸡/n 衫裤/n ，/w 每/r 件/q 一/m 元/q 五/m 角/n 左右/n ，/w 兼营/v 批发/v 。/w 
30		 少年报儿童服务公司/ni 从/p 十五/m 日/nt 起/v 至/v 十七/m 日/nt ，/w /ws 在/p 陕西北路五百号/ns 举办/v "/w 六一/j "/w 礼品/n 看/v 样/n 订货会/n ，/w 提供/v 一/m 批/q 新颖/a 的/u 儿童/n 玩具/n 和/c 文教/j 用品/n 。/w 
31		 全国/n 七/m 至/v 十一/m 岁/q 学龄儿童/n 入学率/n ，/w 已/d 由/p 一九八零/m 年/nt 的/u 百/m 分之/u 九十三/m 提高/v 到/v 一九八四/m 年/nt 的/u 百/m 分之/u 九十五点三/m 。/w 
32		 墨西哥/ns 大/a 地震/v 中/nl 四/m 婴儿/n 被/p 埋/v 六/m 天/nt 后/nd 获救/v 
33		 墨西哥城/ns 发生/v 强烈/a 地震/v 六/m 天/nt 后/nd ，/w 抢救/v 人员/n 九月/nt 二十五/m 日/nt 下午/nt 在/p 厚/a 厚/a 的/u 瓦砾/n 下/nd 救出/v 了/u 八/m 个/q 幸存者/n ，/w 其中/nd 四/m 个/q 是/vl 婴儿/n 。/w 
34		 从/p 华雷斯医院/ni 废墟/n 下/nd 救出/v 的/u 婴儿/n 中/nd ，/w 有/v 三/m 个/q 出生/v 后/nd 还/d 不到/v 七/m 天/nt ，/w 另/r 一个/mq 也/d 只有/d 八/m 个/q 月/nt 。/w 
35		 人们/n 认为/v ，/w 在/p 没有/v 食品/n 和/c 水/n 的/u 情况/n 下/nd ，/w 这些/r 婴儿/n 能够/vu 在/p 瓦砾/n 堆/n 里/nd 生存/v 约/d 一百五十/m 小时/q ，/w 简直/d 是/vl 一个/mq 奇迹/n 。/w 
36		 在/p 这/r 期间/nt ，/w 我/r 偷空/v 睡/v 了/u 一会儿/nt 。/w 
37		 偶然/a 的/u 机会/n ，/w 我们/r 来到/v 石家庄第六运输公司/ni ，/w 走进/v 了/u 司乘人员/n 的/u "/w 圈儿/n 里/nd "/w ，/w 聊/v 起/v 了/u 他们/r 的/u 工作/n 和/c 生活/n ，/w 于是/c 多/v 了/u 一些/m 理解/v ，/w 多/v 了/u 一/m 份/q 爱心/n 。/w 
38		 领导/n 要/vu 给/p 我/r 换个/v 轻闲/a 点/q 儿/k 的/u 活/n 干/v ，/w 可/d 我/r 已/d 爱上/v 这/r 份儿/n 工作/n 。/w "/w 
39		 儿女/n 无/v 托/v 所/n  家长/n 心/n 忧愁/a 
40		 最近/nt 郊县/n 一些/m 读者/n 来信/v ，/w 反映/v 实行/v 责任制/n 后/nd ，/w 原来/d 一些/m 托儿所/n 解散/v ，/w 使/v 一/m 批/q 孩子/n 成/v 了/u "/w 流浪儿/n "/w ，/w 家长/n 为/p 些/q 心神不定/i ，/w 影响/v 生产/v 。/w 
41		 前不久/nt ，/w 我们/r 这里/r 的/u 托儿所/n 停办/v 了/u 。/w 
42		 为此/c ，/w 我们/r 几/m 次/q 向/p 大队/n 反映/v ，/w 要求/v 恢复/v 办/v 托儿所/n 、/w 幼儿园/n 。/w 
43		 但是/c 我们/r 大队/n 的/u 一些/m 领导/n ，/w 一会儿/nt 推说/v 没有/v 房子/n （/w 事实上/nl 公社/n 曾/d 两/m 次/q 拨/v 出/vd 建材/j 给/p 大队/n 造/v 托儿所/n ）/w ，/w 一会儿/nt 又/d 说/v 让/p 大队/n 民办/v 小学/n 去/v 办/v ，/w 而/c 大队/n 小学/n 又/d 不肯/vu 办/v 。/w 
44		 眼下/nt 又是/vl 农忙/n ，/w 难道/d 再/d 让/p 这些/r 五/m 、/w 六/m 岁/q 的/u 独生子女/n 东流/v 西/nd 荡/v 成为/v "/w 流浪儿/n "/w 吗/u ？/w 
45		 儿童/n 用品/n 一物/n 多用/v  家长/n 孩子/n 定会/vu 喜欢/v   最近/nt 市面/n 上/nd 已/d 有/v 一/m 种/q 将/p 我国/n 三十/m 个/q 省市/n 自治区/n 涂上/v 不同/a 颜色/n 的/u 地图/n 拼/v 版/n ，/w 由此/d 想到/v 玩具/n 的/u 综合利用/v 的/u 问题/n 。/w 
46		 再/d 留心/v 看/v 看/v ，/w 我们/r 就/d 会/vu 发觉/v ，/w 可以/vu 加以/v 综合利用/v 的/u 儿童/n 用品/n 似乎/d 还/d 不止/v 玩具/n 一/m 项/q ：/w 前不久/nt ，/w 我/r 在/p 友人/n 家里/nl 看到/v 一/m 架/q 小巧玲珑/i 的/u 地球仪/n ：/w 比/p 乒乓球/n 略微/d 大/a 一点/mq ，/w 拿/v 在/p 手上/nl 一/m 看/v ：/w 五大洲/n 四/m 大洋/n 历历在目/i ，/w 赤道/n 极圈/nl 经纬/n 分明/a ，/w 连/p 一些/m 表示/v 地名/n 的/u 文字/n 也/d 清晰可辨/i ；/w 再/d 仔细/a 看/v 时/nt 发现/v 它/r 原来/d 是/vl 一个/mq 精心/a 设计/v 的/u 卷/v 笔/n 刀/n ；/w 底座/n 下/nd 有/v 个/q 塞/v 铅笔/n 的/u 圆/a 洞口/nl ，/w 南北/nd 半球/n 分开/v 后/nd 即可/vu 清出/v "/w 地球/n "/w 内部/nd 贮存/v 的/u 铅/n 芯/n 木屑/n 。/w 
47		 鉴于/v 目前/nt 儿童/n 用品/n 还/d 比较/d 昂贵/a ，/w 如果/c 我们/r 的/u 工厂/n 能/vu 多/a 设计/v 生产/v 一些/m 可以/vu "/w 一物/n 多用/v "/w 的/u 儿童/n 用品/n ，/w 相信/v 愿意/vu 解囊/v 的/u 家长/n 就/d 会/vu 更/d 多/a ，/w 产品/n 销路/n 也/d 一定/d 能/vu 大大/d 打开/v 。/w 
48		 当时/nt ，/w 从/p 西安市/ns 回/v 沪/ns 探亲/v 的/u 青工/n 余家乐/nh 途经/v 该处/n ，/w 要求/v 沈/nhf 给/p 他/r 打/v 一/m 枪/n ，/w 沈/nhf 就/d 装上/v 铅弹/n ，/w 将/p 气枪/n 交给/v 余家乐/nh ，/w 余/nhf 端起/v 气枪/n 按动/v 扳机/n ，/w 砰/o 地/u 一/m 声/n ，/w 刹时间/nt 枪弹/n 从/p 砖头/n 上/nd 弹出/v ，/w 恰好/d 弹/v 在/p 一/m 位/q 过路/v 老太/n 怀抱/v 着/u 的/u 四/m 个/q 月/nt 婴儿/n 的/u 左耳/n 后/nd ，/w 当场/v 流血/v 不止/v ，/w 即/d 由/p 家长/n 急送/v 医院/n 抢救/v ，/w 经/v Ｘ/ws 光/n 摄/v 片/n ，/w 婴儿/n 脑/n 颞/n 叶/n 深/a 部/n 有/v 金属/n 异物/n ，/w 现/n 正在/d 治疗/v 中/nd 。/w 
49		 黄浦/ns 区/n 又/d 一家/mq 专业/a 特色/n 店/n 蓓丽儿童服装店/ni 经过/p 一个/mq 多/m 月/nt 的/u 筹备/v ，/w 最近/nt 在/p 南京/ns 东路/n 正式/a 对外/d 营业/v ，/w 并/c 举行/v 展销/v ，/w 供应/v 适合/v 幼童/n 、/w 中/nd 童/n 、/w 大/a 童/n 各种/r 年龄/nt 穿着/n 的/u 秋冬/nt 令/n 时新/a 服装/n 。/w 
50		 南京东路/ns 市第一医药商店/ni 最近/nt 增设/v 儿童/n 营养/n 保健/v 专柜/n ，/w 供应/v 各种/r 营养/n 滋补/v 药品/n 。/w 
51		 上海险峰电影机械厂/ni 生产/v 的/u 新型/a 电影/n 玩具/n 屏幕/n 电影机/n ，/w 已/d 由/p 南京/ns 西路/nl 向阳儿童用品商店/ni 开始/v 供应/v ，/w 并/c 备有/v 各种/r 彩色/n 美术片/n 供/v 选购/v 。/w 
52		 少儿/n 图书馆/n 恢复/v 独立/v 建制/n 
53		 已/d 有/v ４０/m 年/nt 历史/n 的/u 上海市/ns 少儿/n 图书馆/n 昨天/nt 恢复/v 独立/v 建制/n 。/w 
54		 上海市少儿图书馆/ni 解放前/nt 是/vl 一家/mq 私人/n 图书馆/n ，/w １９５２/m 年/nt 捐赠/v 给/v 国家/n ，/w １９５８/m 年/nt 并入/v 上海图书馆/ni 。/w 
55		 恢复/v 独立/v 建制/n 后/nd 的/u 少儿/n 馆/n ，/w 将/d 针对/p 少儿/n 特点/n ，/w 更有/v 针对性/n 和/c 科学性/n 地/u 开展/v 工作/n 。/w 
56		 除/p 中小学/j 阅览室/n 外/nd ，/w 今后/nt 将/d 扩建/v 低/a 幼/n 阅览室/n 、/w 少儿/n 外文/n 书刊/n 阅览室/n 、/w 录像/n 室/n ；/w 将/d 继续/v 定期/v 为/p 残疾儿童/n 和/c 少年/n 教养/n 所/n 的/u 孩子/n 送/v 书/n 上门/v ；/w 将/d 开展/v 对/p 少儿/n 图书馆/n 工作/n 的/u 学术/n 研究/v 。/w 
57		 八/m 年/nt 前/nd ，/w 与/p 她/r 关系/n 密切/a 的/u 一/m 位/q 老工人/n 的/u 儿子/n ，/w 趁/p 来/vd 沪/ns 顶替/v 之际/nd ，/w 将/p 户口/n 迁入/v 她/r 的/u 户/n 内/nd 。/w 
58		 市委/j 常委/j 王力平/nh 、/w 市/n 农村/n 党委书记/n 倪鸿福/nh 、/w 市/n 农委/j 主任/n 逢树春/nh 和/c 市/n 公安/n 局长/n 李晓航/nh 在/p 现场/n 召开/v 了/u 抗灾/v 抢险/v 动员/v 会/n ，/w 直至/v 凌晨/nt ４/m 时/nt ，/w 一个/mq 个/q 抗灾/v 抢险/v 部署/n 在/p 这儿/r 决定/v 。/w 
59		 没/v 多/a 一会儿/nt ，/w 又/d 有/v 几十/m 个/q 乡亲/n 赶/v 了/u 过来/vd 。/w 
60		 现在/nt 有/v 不少/a 起/v 过/u 积极/a 作用/n 的/u 刊物/n ，/w 有/v 自知之明/i ，/w 不争/v 春/nt ，/w 甘愿/vu 丛/n 中/nd 笑/v ，/w 那些/r 整天价/nt 没/v 多少/r 正儿八经/i 事/n 干/v 的/u 人们/n ，/w 又/d 何必/d 硬撑/v ？/w 
61		 慎/v 者/k 一/m ，/w 凡/d 涉/v 文字/n ，/w 亲/d 躬/v 其身/n ；/w 慎/v 者/k 二/m ，/w 对/p 别人/r 写/v 自己/r 的/u ，/w 事先/nt 要/vu 来/vd 看/v 看/v ；/w 慎/v 者/k 三/m ，/w 和/p 整天价/nt 在/p 三/m 瓦/n 两/m 舍/n 寻欢作乐/i 的/u "/w 闲散/a 官/n 儿/k "/w 对坐/v ，/w 最好/d 闭口/v ，/w 不然/c ，/w 就/d "/w 离/v 远/a 一点/mq "/w 。/w 
62		 文幼章/nh 的/u 儿子/n 文忠志/nh 写/v 的/u 《/w 文幼章/nh 传/n 》/w 中/nd 说/v ：/w "/w 一/d 见到/v 龚澎/nh ，/w 就/d 会/vu 使/v 优柔寡断/i 的/u 自由主义/n 者/k 感到/v 无地自容/i ，/w 因为/c 站/v 在/p 他/r 面前/nd 的/u 是/vl 一个/mq 真正/d 坚强/a 而/c 富有/v 献身/v 精神/n 的/u 人/n 。/w "/w 
63		 越来越/d 多/a 的/u 保卫/v 祖国/n 的/u 英雄/n 儿女/n 插上/v 了/u 钢铁/n 翅膀/n 。/w 
64		 中华医学会承德市分会/ni 于/p 六月/nt 中下旬/nt 举办/v 了/u 《/w 遗传/v 与/c 疾病/n 》/w 学术/n 讲座/n ，/w 邀请/v 承德医学院/ni 等/u 单位/n 的/u 十几/m 位/q 近年来/nt 擅长/v 学习/v 研究/v 优生/v 和/c 遗传病/n 的/u 副教授/n 、/w 副主任医师/n 、/w 讲师/n 、/w 主治医师/n ，/w 讲授/v 了/u 有关/v 医学/n 遗传学/n 基础/n 、/w 遗传病/n 的/u 诊断/v 、/w 妇科/n 与/c 儿科/n 遗传病/n 的/u 临床/v 表现/n 、/w 免疫/v 遗传/v 的/u 临床/v 、/w 肿瘤/n 与/c 遗传/v 、/w 辐射/v 与/c 遗传/v 、/w 矫形/v 外科/n 与/c 遗传病/n 以及/c 优生学/n 等/u 方面/n 的/u 医学/n 新/a 知识/n 。/w 
65		 （/w 记者/n 刘文玉/nh ）/w 爱国华侨/n 蔡世金/nh 今天/nt 中午/nt 在/p 东京/ns 设宴/v ，/w 热情/a 款待/v 中国/ns 乒乓球/n 代表团/n ，/w 并且/c 鼓励/v 中国/ns 乒乓/n 健儿/n 取得/v 更/d 大/a 的/u 胜利/v 。/w 
66		 小/h 李/nhf 今年/nt 三十/m 岁/q ，/w 是/vl 老工人/n 的/u 儿子/n 。/w 
67		 那是/vl 三/m 年/nt 前/n ，/w 赵玉恒/nh 重/d 操/v 祖传/v 旧业/n ，/w 带领/v 儿女/n 搞起/v 用/p 玉米面/n 熬/v 糖/n 稀/n 的/u 副业/n ，/w 原料/n 就地/d 可取/a ，/w 技术/n 高/v 人/n 一手/n ，/w 买卖/n 很/d 兴隆/a ，/w 搞/v 了/u 一/m 年/nt 多/m ，/w 就/d 成/v 了/u 当地/n 有名/a 的/u 勤劳致富/i 户/n 。/w 
68		 全国/n 儿童文学/n 理论/n 座谈会/n 在/p 石/j 闭幕/v 
69		 由/p 文化部/ni 举办/v 的/u 全国/n 儿童文学/n 理论/n 座谈会/n 于/p 六月/nt 二十九/m 日/nt 在/p 石家庄市/ns 闭幕/v 。/w 
70		 在/p 历时/v 十四/m 天/nt 的/u 会议/n 中/nd ，/w 来自/v 全国/n 二十八/m 个/q 省/n 、/w 市/n 、/w 自治区/n 的/u 七十/m 余/n 名/q 文艺/n 理论家/n 、/w 作家/n 和/c 编辑/n ，/w 就/p 建国/v 三十五/m 年/nt 来/u 儿童文学/n 创作/v 和/c 理论研究/n 以及/c 有关/v 提高/v 儿童文学/n 创作/v 水平/n 等/u 问题/n ，/w 进行/v 了/u 比较/d 深入/a 的/u 讨论/v 。/w 
71		 对于/p 创办/v 儿童文学/n 理论/n 刊物/n 和/c 加强/v 儿童文学/n 理论/n 队伍/n 的/u 组织/n 建设/n 问题/n ，/w 也/d 进行/v 了/u 研究/v 。/w 
72		 通过/p 这次/r 会议/n ，/w 加强/v 了/u 理论/n 、/w 创作/v 与/c 编辑/n 这/r 三/m 支/q 队伍/n 的/u 联系/n ，/w 加强/v 了/u 儿童文学/n 理论/n 队伍/n 的/u 建设/n 。/w 
73		 文化部/ni 党组/n 成员/n 、/w 顾问/n 、/w 全国/n 少年儿童/n 文化/n 艺术/n 委员会/n 主任/n 林默涵/nh 在/p 闭幕式/n 上/nd 讲/v 了/u 话/n 。/w 
74		 他/r 指出/v ，/w 看/v 儿童/n 的/u 精神状态/n 如何/r ，/w 要/vu 看/v 他/r 是不是/v 精神/n 面貌/n 很/d 好/a ，/w 是不是/v 有/v 知识/n ，/w 是不是/v 守/v 纪律/n ，/w 是不是/v 身体/n 很/d 健康/a 。/w 
75		 如果/c 儿童/n 的/u 精神状态/n 不好/a ，/w 一个/mq 国家/n 就/d 兴旺/a 不/d  [起来] /vd 。/w 
76		 因此/c ，/w 现在/nt 加强/v 对/p 儿童/n 工作/n 的/u 领导/v 很/d 有/v 特殊/a 意义/n 。/w 
77		 希望/v 广大/a 作家/n 都/d 来/vd 写/v 儿童文学/n 。/w 
78		 他/r 要求/v 各/r 有关/v 单位/n 在/p 今后/nt 尽可能/d 多/a 为/p 加强/v 儿童文学/n 理论/n 做/v 一些/m 有效/a 的/u 工作/n ，/w 要/vu 舍得/v 下/v 一点/mq 本钱/n 。/w 
79		 文化部少儿司/ni 司长/n 罗英/nh 做/v 了/u 总结/v 发言/v 。/w 
80		 今天/nt 上午/nt ，/w 省/n 六/m 届/q 人大/j 二/m 次/q 会议/n 主席团/n 举行/v 第二/m 次/q 会议/n ，/w 听取/v 各/r 代表团/n 审议/v 张曙光/nh 省长/n 所/u 作/v 的/u 《/w 政府/n 工作/n 报告/n 》/w 、/w 省/n 计划/n 委员会/n 主任/n 张震环/nh 作/v 的/u 《/w 关于/p 一九八四/m 年/nt 国民经济/n 和/c 社会/n 发展/v 计划/n 草案/n 的/u 报告/n 》/w 、/w 省/n 财政厅/n 厅长/n 周国卿/nh 作/v 的/u 《/w 关于/p 一九八三/m 年/nt 财政/n 决算/n 和/c 一九八四/m 年/nt 财政/n 预算/n 草案/n 的/u 报告/n 》/w 的/u 意见/n ；/w 讨论/v 关于/p 代表/n 要求/v 召开/v 幼儿教育/n 座谈会/n 和/c 卫生/n 战线/n 代表/n 座谈会/n 的/u 问题/n ；/w 决定/v 在/p 大会/n 上/nd 作/v 提案/n 审查/v 报告/n 。/w 
81		 会议/n 根据/p 代表/n 的/u 提议/n ，/w 决定/v 召开/v 幼儿教育/n 和/c 卫生/n 战线/n 代表/n 座谈会/n ，/w 并/c 通过/v 了/u 在/p 大会/n 上/nd 作/v 提案/n 审查/v 报告/n 的/u 决定/n 。/w 
82		 省/n 儿童文学/n 讲习班/n 结业/v 
83		 由/p 作协河北分会/ni 和/c 河北人民出版社/ni 联合/v 举办/v 的/u 儿童文学/n 讲习班/n ，/w 于/p 六月/nt 三十/m 日/nt 结业/v 。/w 
84		 学习班/n 举办/v 期间/nt ，/w 文化部少儿司/ni 司长/n 罗英/nh 、/w 全国/n 著名/a 儿童文学/n 作家/n 陈伯吹/nh 、/w 叶君健/nh 等/u 分别/d 给/p 学员/n 们/k 讲/v 了/u 课/n 。/w 
85		 来自/v 全省/n 各地/nl 市/n 的/u 六十/m 余/n 名/q 学员/n 表示/v 要/vu 深入/v 生活/n ，/w 努力/v 创作/v ，/w 为/p 少年儿童/n 奉献/v 更/d 多/a 更/d 好/a 的/u 精神食粮/n 。/w 
86		 近/a 两/m 天/nt ，/w 三五二四工厂/ni 把/p 本/r 厂/n 生产/v 的/u 人造/a 毛皮/n 拿到/v 承德/ns 避暑山庄/n 展销/v ，/w 地/n 、/w 市领导/n 和/c 驻军/v 首长/n 及/c 有关/v 部门/n 负责人/n 应邀/v 前往/v 参观/v ，/w 都/d 说/v 用/p 它/r 为/p 儿童/n 和/c 青年/n 妇女/n 制做/v 防/v 寒衣/n 帽/n 既/d 美观/a 轻巧/a ，/w 又/d 便宜/a 实惠/a 。/w 
87		 八月/nt 六/m 日/nt 讯/n 省/n 武警/n 五/m 支队/n 四/m 中队/n ，/w 今天/nt 收到/v 省/n 煤矿/n 设计院/n 梁同斌/nh 的/u 一/m 封/q 感谢信/n ，/w 感谢/v 该/r 中队/n 干部/n 郭振兵/nh 救/v 了/u 他/r 的/u 女儿/n 。/w 
88		 八月/nt 四/m 日/nt 上午/nt ，/w 梁同斌/nh 的/u 女儿/n 梁志梅/nh 去/v 省/n 医院/n 看病/v ，/w 回家/v 途中/nl 晕倒/v 在/p 马路/n 旁/nd 。/w 
89		 它/r 培育/v 着/u 人们/n 的/u 荣誉/n 观念/n ，/w 影响/v 着/u 人们/n 形成/v 共产主义/n 的/u 理想/n 、/w 道德/n 和/c 情操/n ，/w 激励/v 着/u 一代/nt 一代/nt 的/u 英雄/n 儿女/n ，/w 前仆后继/i ，/w 为/p 实现/v 伟大/a 的/u 理想/n 、/w 先烈/n 的/u 遗志/n ，/w 奋斗/v ，/w 贡献/n ，/w 牺牲/v ，/w 筑/v 起/v 铜墙铁壁/i ，/w 新/a 的/u 长城/n ！/w 
90		 邓金玉/nh 还/d 亲自/d 把/p 女儿/n 编/v 在/p 全校/n 学习/v 成绩/n 较/d 好/a 的/u 考生/n 后边/nd ，/w 把/p 儿子/n 编/v 在/p 学习/v 成绩/n 居/v 全校/n 第一/m 名/q 考生/n 的/u 后边/nd 。/w 
91		 当/p 县/n 招办/j 把/p 邓金玉/nh 的/u 女儿/n 的/u 报考/v 号/n 变动/v 后/nd ，/w 邓金玉/nh 随即/d 打电话/v 和/c 派人/v 到/v 县/n 查问/v 原因/n 。/w 
92		 七月/nt 八/m 日/nt 考/v 数学/n 时/nt ，/w 邓金玉/nh 的/u 女儿/n 回头/v 向/p 她/r 的/u 哥哥/n 要/vu 答案/n ，/w 她/r 哥哥/n 把/p 一个/mq 纸卷/n 扔/v 过来/vd ，/w 邓金玉/nh 的/u 女儿/n 随即/d 拿走/v 。/w 
93		 考/v 物理/n 时/nt ，/w 邓金玉/nh 的/u 儿子/n 交完/v 物理/n 答卷/n 后/nd 发现/v 与/p 某/r 考生/n 的/u 答案/n 不/d 一致/a ，/w 便/d 向/p 主考/n 教师/n 要/vu 卷子/n 。/w 
94		 省/n 妇联/j 、/w 省/n 总工会/ni 、/w 团省委/j 、/w 省/n 文联/j 、/w 省/n 科协/j 联合/v 提出/v 倡议/v  全/a 社会/n 都/d 来/vd 为/p 儿童/n 和/c 少年/n 办/v 好事/n 
95		 河北省妇联/ni 、/w 河北省总工会/ni 、/w 共青团河北省委/ni 、/w 河北省文联/ni 、/w 河北省科协/ni 于/p 五月/nt 六/m 日/nt 联合/v 提出/v 倡议/v ：/w 全/a 社会/n 都/d 来/vd 为/p 儿童/n 和/c 少年/n 办/v 好事/n 、/w 办/v 实事/n 。/w 
96		 倡议/v 说/v ，/w 最近/nt ，/w 党中央/n 号召/v 全/a 党/n 全/a 社会/n 都/d 要/vu 重视/v 儿童/n 和/c 少年/n 的/u 健康/a 成长/v ，/w 要求/v 在/p 我们/r 这/r 一代/nt 人/n 手里/nl 把/p 下一代/n 培养/v 教育/v 好/a 。/w 
97		 为了/p 搞好/v 我/r 省/n 儿童/n 少年/n 工作/n ，/w 我们/r 向/p 党政机关/n 、/w 人民团体/n 、/w 厂矿/n 企业/n 、/w 社会/n 各方面/n 提出/v 倡议/v ：/w 在/p 今年/nt "/w 六一/j "/w 儿童/n 节前/nt 开/v 个头/n ，/w 为/p 儿童/n 和/c 少年/n 办/v 一/m 件/n 或/c 几/m 件/n 有/v 实惠/a 的/u 好事/n 。/w 
98		 一/m 、/w 大力/d 开展/v 宣传/v 教育/v ，/w 人人/n 关心/v 儿童/n 少年/n 的/u 健康/a 成长/v 。/w 
99		 希望/v 报刊/n 、/w 电台/n 、/w 电视台/n 等/u 宣传/v 单位/n 开辟/v 儿童/n 少年/n 园地/n ，/w 增设/v 儿童/n 少年/n 专题/n 节目/n 。/w 
100		 呼吁/v 各方面/n 人士/n 更/d 好/a 地/u 为/p 我们/r 的/u 下一代/n 着想/v ，/w 大力/d 支持/v 培育/v 儿童/n 少年/n 的/u 工作/n ，/w 积极/a 为/p 做好/v 儿童/n 少年/n 工作/n 开路/v 。/w 
101		 大力/d 宣传/v 抚育/v 、/w 培养/v 、/w 教育/v 儿童/n 和/c 少年/n 的/u 现实/n 和/c 深远/a 的/u 历史/n 意义/n ；/w 宣传/v 抚育/v 、/w 培养/v 、/w 教育/v 儿童/n 少年/n 的/u 科学/n 知识/n ；/w 宣传/v 开展/v 儿童/n 少年/n 工作/n 的/u 好/a 经验/n 、/w 好/a 典型/a ，/w 使/v 广大/a 干部/n 群众/n 认识/v 到/v ，/w 关心/v 儿童/n 少年/n ，/w 就是/d 关心/v 我们/r 民族/n 的/u 前途/n 、/w 国家/n 的/u 前途/n 、/w 社会主义/n 事业/n 的/u 前途/n ，/w 造成/v 一个/mq 人人/n 关心/v 儿童/n 少年/n 健康/a 成长/v 的/u 良好/a 社会风气/n 。/w 
102		 二/m 、/w 更/d 好/a 地/u 为/p 下一代/n 着想/v ，/w 为/p 儿童/n 少年/n 多/a 办/v 实事/n 。/w 
103		 提倡/v 各行各业/i 、/w 各/r 部门/n 想方设法/i ，/w 大/a 挖/v 潜力/n ，/w 为/p 儿童/n 和/c 少年/n 提供/v 丰富/a 的/u 精神食粮/n 、/w 必需/v 的/u 生活/n 用品/n 和/c 有益/a 的/u 活动/n 场所/n ，/w 要/vu 在/p 孩子/n 们/k 的/u 身上/nl 充分/a 体现/v 我们/r 社会主义制度/n 的/u 优越性/n 。/w 
104		 文化/n 、/w 出版/v 、/w 科技/n 等/u 部门/n 要/vu 多/a 创作/v 、/w 出版/v 、/w 演出/v 有/v 教育/v 意义/n 的/u 、/w 有/v 儿童/n 少年/n 特点/n 的/u 电影/n 、/w 戏剧/n 、/w 歌曲/n 、/w 舞蹈/n 和/c 文艺/n 、/w 科普读物/n 、/w 美术/n 作品/n ，/w 编写/v 出版/v 一些/m 科学/n 喂养/v 婴幼儿/j 、/w 科学/n 教育/v 儿童/n 少年/n 的/u 知识性/n 通俗读物/n 。/w 
105		 公园/n 、/w 文化宫/n 、/w 运动场/n 要/vu 开设/v 儿童/n 园地/n 。/w 
106		 各/r 机关/n 、/w 部队/n 、/w 厂矿/n 企业/n 的/u 礼堂/n 要/vu 专门/d 拿出/v 时间/n 来/vd 为/p 儿童/n 少年/n 开放/v 。/w 
107		 在/p "/w 六一/j "/w 儿童节/n ，/w 希望/v 各/r 影剧院/n 免费/v 为/p 儿童/n 少年/n 放映/v 电影/n 和/c 演出/v 节目/n 。/w 
108		 平时/nt 每/r 周/nt 安排/v 一/m 次/q 儿童/n 专场/n 。/w 
109		 妇联/j 、/w 工会/n 、/w 共青团/j 、/w 科协/j 的/u 各级/n 组织/n 要/vu 发动/v 群众/n 为/p 儿童/n 和/c 少年/n 开辟/v 活动/n 阵地/n 。/w 
110		 生产/v 部门/n 和/c 商业/n 部门/n 要/vu 为/p 儿童/n 少年/n 提供/v 更/d 多/a 的/u 有利于/v 他们/r 身/n 习/n 健康/a 和/c 物美价廉/i 的/u 物品/n ，/w 如/v 建立/v 一些/m 儿童/n 食品厂/n 、/w 服装/n 厂/n 、/w 鞋帽/n 厂/n 、/w 玩具/n 厂/n ，/w 生产/v 供应/v 适合/v 儿童/n 的/u 富有/v 营养/n 价值/n 的/u 食品/n ，/w 造型/v 新颖/a 、/w 促进/v 儿童/n 智力/n 发展/v 的/u 各种各样/i 的/u 玩具/n ，/w 美观/a 大方/a 、/w 坚实/a 耐用/a 的/u 儿童/n 布料/n 、/w 服装/n 、/w 鞋帽/n 等/u 。/w 
111		 卫生/a 医疗/v 部门/n 要/vu 积极/a 改善/v 解决/v 儿童/n 少年/n 的/u 医疗卫生/n 条件/n ，/w 恢复/v 建立/v 妇幼保健/n 机构/n ，/w 宣传/v 普及/v 婴幼儿/j 卫生/n 保健/v 知识/n ，/w 定期/v 为/p 儿童/n 和/c 少年/n 进行/v 健康/a 检查/v ，/w 普查/v 防治/v 儿童/n 常见病/n 、/w 多发病/n ，/w 为/p 儿童/n 开设/v 门诊/n ，/w 增设/v 病床/n 。/w 
112		 粮食/n 部门/n 多/a 为/p 儿童/n 调剂/v 一些/m 细粮/n 和/c 豆类/n 物品/n 。/w 
113		 各/r 部门/n 、/w 各/r 单位/n 尽量/d 挤出/v 一些/m 人力/n 、/w 物力/n 、/w 财力/n 来/vd 多/a 办/v 些/q 托儿所/n 、/w 幼儿园/n 。/w 
114		 机关/n 、/w 部队/n 、/w 厂矿/n 的/u 托儿所/n 、/w 幼儿园/n 要/vu 挖掘/v 潜力/n ，/w 创造/v 条件/n ，/w 向/p 社会/n 开放/v ，/w 逐步/d 解决/v 孩子/n "/w 入托/v 难/a "/w 的/u 问题/n 。/w 
115		 教育/n 、/w 卫生/n 部门/n 要/vu 积极/a 主动/a 承担/v 培训/v 任务/n ，/w 想方设法/i 建立/v 学前/nt 专业/n 班/n 系/n ，/w 加强/v 扩大/v 幼儿/n 师资/n 和/c 保/v 教/v 人员/n 的/u 队伍/n 。/w 
116		 妇联/j 、/w 共青团/j 、/w 工会/n 的/u 基层/n 组织/n 和/c 街道/n 居委会/j 要/vu 积极/a 配合/v 学校/n 、/w 少先队/n ，/w 照顾/v 好/a 少年儿童/n 的/u 校外/nl 生活/n ，/w 欢迎/v 和/c 支持/v 退休/v 老干部/n 、/w 老工人/n 、/w 老/a 教师/n 、/w 共青团员/n 、/w 街道/n 积极分子/n 和/c 其他/r 热心/a 人士/n ，/w 利用/v 业余/n 时间/n 担任/v 少先队/n 校外辅导员/n 和/c 文艺/n 、/w 科技/n 、/w 体育/n 等/u 活动/n 的/u 辅导员/n 。/w 
117		 希望/v 每个/r 干部/n 、/w 教师/n 、/w 保/v 教/v 人员/n 、/w 家长/n 都/d 要/vu 严格/a 要求/v 自己/r ，/w 以身作则/i ，/w 从/p 我/r 做起/v ，/w 用/p 自己/r 的/u 模范/n 行动/n 为/p 儿童/n 少年/n 做出/v 榜样/n ，/w 使/v 他们/r 从小/d 养成/v 优良/a 的/u 品德/n 和/c 习惯/n 。/w 
118		 要/vu 深入/a 开展/v "/w 学/v 雷锋/nh 、/w 树新风/v "/w 活动/n 和/c 以/p "/w 五/m 讲/v "/w "/w 四/m 美/a "/w 为/vl 内容/n 的/u 文明礼貌/i 活动/n ，/w 引导/v 儿童/n 少年/n 为/p 祖国/n 、/w 为/p 人民/n 做好/v 事/n ，/w 做/v 新中国/n 的/u 小/a 主人/n 。/w 
119		 让/p 我们/r 积极/a 行动/v  [起来] /vd ，/w 在/p 党/n 的/u 领导/v 下/nd ，/w 同心同德/i ，/w 群策群力/i ，/w 努力/v 做好/v 儿童/n 少年/n 工作/n 。/w 
120		 可/d 现在/nt 不/d 一样/a 了/u ：/w 前年/nt 他/r 两/m 个/q 儿子/n 娶/v 了/u 媳妇/n ，/w 去年/nt 盖/v 了/u 两/m 间/q 新/a 瓦房/n ，/w 柜里/nl 粮食/n 满/a 着/u ，/w 手里/nl 钱/n 存/v 着/u ，/w 家里/nl 很快/a 养/v 起/v 了/u 芍药/n 、/w 月季/n 、/w 美人蕉/n 等/u 十八/m 盆/q 花/n 。/w 
121		 为了/p 尽快/d 地/u 把/p 满山遍野/i 的/u 酸枣/n 接/v 成/v 大枣/n ，/w 他/r 把/p 三/m 个/q 儿子/n -/w ─/w 马怀景/nh 、/w 马怀增/nh 、/w 马连增/nh 找来/v ，/w 带/v 他们/r 在/p 自留地/n 、/w 责任田/n 的/u 堾/n 头/n 地/n 边/nd 进行/v 技术/n 练兵/v 。/w 
122		 地/n 堾/n 边/nd 的/u 酸枣/n 树/n 全部/n 嫁接/v 完了/v ，/w 三/m 个/q 儿子/n 的/u 嫁接/v 技术/n 也/d 掌握/v 纯熟/a 了/u 。/w 
123		 一/m 年/nt 多/m 来/u ，/w 他/r 和/c 儿子/n 们/k 先后/d 为/p 本/r 村/n 和/c 外村/n 的/u 农民/n 义务/a 嫁接/v 枣树/n 一万零五百/m 多/m 棵/q ，/w 分文/n 未/d 收/v 。/w 
124		 能/vu 办/v 的/u 事/n ，/w 我们/r 就/d 办/v ；/w 你/r 这/r 事/n 儿/k 不合/v 规定/n ，/w 给/v 座/q 金山/n 我们/r 也/d 不能/vu 给/p 办/v ！/w "/w 
125		 今年/nt 三月/nt 工厂/n 招工/v 时/nt ，/w 他/r 想/v 给/p 儿子/n 办/v 个/q 待业/v 证/n 参加/v 工作/n ，/w 便/d 找到/v 了/u 小/h 郝/nhf 。/w 
126		 说/v 着/u ，/w 把/p 省/n 供销社/n 奖给/v 他/r 的/u 五百/m 元/q 钱/n ，/w 用/p 红纸/n 包好/v ，/w 让/p 他/r 爱人/n 代表/v 他/r 献给/v 县里/nl 幼儿/n 保健/v 事业/n 。/w 
127		 他/r 说/v ：/w "/w 这/r 笔/n 钱/n 是/vl 党/n 和/c 人民/n 对/p 自己/r 儿子/n 的/u 关心/v ，/w 应当/vu 让/p 它/r 发挥/v 更/d 大/a 的/u 作用/n 。/w 
128		 老两口/n 无/v 儿/n 无/v 女/n ，/w 相依/v 度日/v 。/w 
129		 这个/r 当口/nt 儿/k ，/w 小/h 庞/nhf 和/c 大娘/n 说起/v 有人/r 取款/v 的/u 事/n 。/w 
130		 老人/n 脸上/nl 露出/v 了/u 难言/v 的/u 苦衷/n ，/w 泣诉/v 了/u 事情/n 的/u 经过/n ：/w 取款/v 人/n 是/vl 窦/nhf 大爷/n 生前/nt 一个/mq 朋友/n 的/u 儿子/n ，/w 他/r 找/v 大娘/n 借钱/v ，/w 大娘/n 本来/d 不愿/vu 借给/v 他/r ，/w 但/c 想起/v 自己/r 老/a 来/vd 无/v 依/v ，/w 怕/v 伤/v 人情/n ，/w 就/d 违心/v 地/u 把/p 存折/n 交给/v 了/u 他/r 。/w 
131		 这天/r 晚上/nt ，/w 小/h 庞/nhf 又/d 给/p 大娘/n 买/v 了/u 饭菜/n 送上门/v 去/vd ，/w 和/p 大娘/n 商量/v 说/v ：/w "/w 你/r 身体/n 有病/v ，/w 行动/v 不便/a ，/w 为了/p 尊重/v 窦/nhf 大爷/n 生前/nt 的/u 嘱托/v ，/w 往后/nt 你/r 用钱/v 时/nt 叫/p 人/n 捎/v 个/q 信儿/n ，/w 我/r 给/p 你/r 送来/v 。/w 
132		 当/p 他/r 从/p 女尸/n 的/u 子宫/n 内/nd 取出/v 一个/mq 有/v 两/m 个/q 月/nt 的/u 胎儿/n 时/nt ，/w 他/r 的/u 心/n 象/p 被/p 重重/a 地/u 蜇/v 了/u 一下/mq ：/w "/w 这/r 是/vl 两/m 条/q 人命/n 啊/u ！/w "/w 
133		 经/v 脏器/n 检查/v ，/w 死者/n 曾/d 有/v 人工流产/v 史/n ，/w 但/c 没有/d 生育/v 史/n ，/w 子宫/n 内/nd 尚/d 有/v ３/m 个/q 月/nt 的/u 胎儿/n 。/w 
134		 还不是/v 为了/p 咱/r 大伙/r 儿/k ！/w "/w 
135		 一/m 批/q 优秀/a 少儿/n 歌曲/n 录音带/n 开始/v 发行/v  一/m 批/q 优秀/a 的/u 少年儿童/n 歌曲/n 最近/nt 由/p 中央音像教材出版社/ni 录制/v 成/v 《/w 美/a 的/u 童心/n 》/w 、/w 《/w 爱/v 的/u 诗篇/n 》/w 录音带/n ，/w 并/c 和/p 配套/v 歌集/n 一起/d 发行/v 。/w 
136		 这/r 批/q 歌曲/n 是/vl 由/p 文化部少儿司/ni 等/u 部门/n 从/p 去年/nt 六月/nt 起/v 组织/v 词曲/n 作家/n 专门/d 创作/v 的/u ，/w 其中/nd 一些/m 著名/a 词曲/n 作家/n 如/v 李群/nh 、/w 张文纲/nh 、/w 寄明/nh 、/w 潘振声/nh 、/w 徐锡宜/nh 、/w 铁源/nh 、/w 李幼容/nh 、/w 王酩/nh 等/u 人/n 的/u 作品/n ，/w 早已/d 深受/v 少年儿童/n 们/k 的/u 喜爱/v 。/w 
137		 这些/r 歌曲/n 曲调/n 优美/a 清新/a 、/w 歌词/n 形象/n 生动/a ，/w 表达/v 了/u 广大/a 少年儿童/n 学/v 雷锋/nh 、/w 学/v 赖宁/nh 的/u 决心/n 和/c 对/p 祖国/n 、/w 对/p 党/n 、/w 对/p 人民解放军/n 的/u 热爱/v 之/u 情/n 。/w 
138		 张北县黄土湾村/ns 军属/n 郑仁/nh ，/w 在/p 写给/v 唐山武警部队/ni 服役/v 的/u 儿子/n 郑子栋/nh 的/u 信中/nl 说/v ：/w "/w 政府/n 对/p 咱/r 军属/n 从/p 各方面/n 关心/v 、/w 照顾/v ，/w 春耕/v 生产/v 有/v 靠/v ，/w 希望/v 你/r 在/p 部队/n 安心/a 服役/v ，/w 争取/v 立功/v 受奖/v 。/w "/w 
139		 打/v 上/vd 石膏/n 后/nd ，/w 他/r 在/p 家/n 只/d 躺/v 了/u 几/m 天/nt ，/w 就/d 拄/v 着/u 拐/v 上/vd 了/u 班/n ，/w 没事人/n 儿/k 似的/u 。/w 
140		 他们/r 指/v 着/u 罗巨有/nh 的/u 背影/n 说/v ：/w "/w 这/r 黑/a 老头/n 特/d 抠门/a 儿/k ！/w "/w 
141		 可/d 他/r 倒/d 给/p 我们/r 出/vd 了/u 个/q 难题/n ，/w 竟/d 让/p 我们/r 给/p 罗/nhf 政委/j 的/u 儿子/n 物色/v 个/q 对象/n 。/w 
142		 更/d 不是/vl 父母/n 的/u 好/a 儿女/n 。/w "/w 
143		 至今/d ，/w 马寿芬/nh 的/u 女儿/n 还/d 在/d 怪罪/v 着/u 妈妈/n 。/w 
144		 孩子/n 虽然/c 跟着/v 妈妈/n 住/v ，/w 却/d 难得/v 见/v 她/r 一面/n ，/w 吃不上/v 妈妈/n 煮/v 的/u 热/a 饭/n ，/w 穿/v 不/d 上/vd 妈妈/n 做/v 的/u 新/a 衣/n …/w …/w 十几/m 年/nt 过去/vd 了/u ，/w 从小/d 就/d 吃/v 食堂/n 的/u 女儿/n 长大/v 了/u ，/w 马寿芬/nh 也/d 下车/v 了/u …/w …/w 
145		 在/p 这里/r 的/u 姑娘/n 小伙/n 儿/k 们/k ，/w 不能/vu 去/v 体验/v "/w 力士/n "/w 的/u 清香/n ，/w 吸取/v "/w 洗面奶/n "/w 的/u 养分/n 。/w 
146		 "/w 我们/r 吃饭/v 没/v 个/q 点/nt 儿/k ，/w 只有/c 车/n 开到/v 规定/v 的/u 地方/n 才能/c 吃上/v 饭/n 。/w 
147		 由于/c 时间/n 紧/a ，/w 顾不上/v 品/v 味儿/n ，/w 填满/v 肚子/n 就/d 得/vu 走/v 。/w 
148		 首先/r 在/p 全国/n 城镇/n 及/c 有/v 条件/n 的/u 农村/n 地区/n 为/p 新生儿/n 接种/v ，/w 同时/c 也/d 在/p 学龄前/nt 儿童/n 中/nd 进行/v ，/w 然后/c 逐步/d 向/p 广大/a 农村/n 扩大/v 和/c 普及/v 。/w 
149		 ０/m "/w 是/vl 指/v 新生儿/n 出生/v 后/nd ２４/m 小时/q 内/nd 接种/v 第一/m 针/n 。/w 
150		 乙型/n 肝炎/n 表面/nd 抗原/n 阳性/n 母亲/n 的/u 新生儿/n 为/p 暴露/v 后/nd 免疫/v ，/w 所以/c 第一/m 针/n 必须/d 在/p 出生/v 后/nd ２４/m 小时/q 内/nd 完成/v 。/w "/w 
151		 发烧/v 、/w 有/v 严重/a 皮肤/n 湿疹/n 和/c 严重/a 脏器/n 畸形/n 的/u 新生儿/n ，/w 体重/n 在/p ２５００/m 克/q 以下/nd 的/u 早产儿/n ，/w 有/v 急/a 慢性/a 热/a 症/n 、/w 过敏/a 史/n 、/w 严重/a 皮肤病/n 和/c 严重/a 急/a 慢性/a 器质性/n 疾病/n （/w 心脏病/n 、/w 肾炎/n 、/w 肝病/n 等/u ）/w 的/u 学龄前/nt 儿童/n ，/w 都/d 不能/vu 接种/v 乙型/n 肝炎/n 疫苗/n 。/w 
152		 郑小龙/nh 是/vl 艺术/n 中心/n 的/u 头儿/n ，/w 他/r 开宗明义/i ：/w "/w 我们/r 中心/n 正在/d 拍/v 的/u ５０/m 集/q 室内剧/n 《/w 渴望/v 》/w ，/w 现在/nt 已经/d 录制/v 过半/v 。/w 
153		 《/w 渴望/v 》/w 是/vl 让/p 人/n 哭/v 的/u ，/w 咱/r 再/d 弄/v 个/q 让/p 人/n 笑/v 的/u ，/w 就是/d 你们/r 这/r 伙/n 儿/k 要/vu 搞/v 的/u 《/w 编辑部/n 的/u 故事/n 》/w 。/w 
154		 我们/r 咬牙/v 跺脚/v 地/u 掏钱/v 请/v 你们/r 到/v 这儿/r 来/vd ，/w ２４/m 小时/q 用/p 热水/n 澡/n 、/w 好饭/n 伺候/v 着/u 。/w 
155		 诸位/r 高手/n 可得/vu 掏出/v 点/q 真/a 活儿/n 。/w 
156		 男/n 的/u 机灵/a ，/w 热心/a ，/w 嘴/n 跟得上/v 劲/n 儿/k ，/w 谁/r 拿/p 他/r 开涮/v 也/d 不在乎/v ，/w 一/d 不/d 留神/v 还/d 就/d 把/p 你/r 装/v 进去/vd ；/w 女的/n 也是/vl 人精/n 儿/k ，/w 生活/n 上/nd 喜欢/v 弄/v 点/q 情调/n 。/w 
157		 她/r 和/c 他/r 工作/n 上/nd 配合/v 得/u 严丝合缝/i ，/w 感情/n 上/nd 有点/d 儿/k 暧昧/a ，/w 可/d 又/d 怕/v 日后/nt 能/vu 碰上/v 更/d 好/a 的/u 。/w "/w 
158		 过/vd 了/u 一会儿/nt ，/w 郑小龙/nh 走/v 进来/vd 。/w 
159		 "/w 对/a ，/w 咱/r 就/p 以/p 这/r 事/n 儿/k 为/vl 素材/n 弄/v 一/m 集/q 。/w 
160		 "/w 写/v 个/q 找对象/v 的/u ，/w 自个儿/r 不怎么样/a ，/w 还/d 非/d 逼/v 着/u 编辑部/n 给/p 他/r 找/v 个/q 十全十美/i 的/u 不可/vu 。/w "/w 
161		 编辑/n 们/k 好心/n 办/v 了/u 坏事/n 儿/k 。/w "/w 
162		 对于/p 女人/n ，/w 中国/ns 的/u 文人/n 似乎/d 一直/d 很/d 厚爱/n ，/w 不仅/c 有/v 《/w 闺/n 训/v 千字文/n 》/w 、/w 《/w 女儿/n 经/n 》/w 之类/n 的/u 专著/n ，/w 在/p 警句/n 、/w 格言/n 、/w 成语/n 等/u 诸多/a 文字/n 中/nd 有/v 相当/a 部分/n 是/vl 写/v 女人/n 或/c 写给/v 女人/n 的/u 。/w 
163		 佳/a 士/n "/w 自然/d 是/vl 指/v 选/v 女婿/n 时/nt 要/vu 找/v 个/q 有/v 才/n 有/v 钱/n 的/u 主儿/n ，/w 而/c 选/v 媳妇/n 则/c 只要/vu 贤慧/a 漂亮/a 就/d 行/v 了/u 。/w 
164		 女子/n 的/u "/w 才气/n "/w 远/a 不如/v "/w 秀气/a "/w 值钱/a ，/w 搞/v 不好/a 还/d 会/vu 危及/v "/w 大老爷们/n 儿/k "/w 的/u 尊严/n 。/w 
165		 这些/r "/w 大老爷们/n 儿/k "/w 就是/d 在/d 想/v 换/v 老婆/n 之/u 时/nt 竟/d 也/d 不/d 忘/v 顾全/v 自己/r 的/u 脸面/n 。/w 
166		 有/v 机灵/a 的/u ，/w 互相/d 打/v 着/u 掩护/v ，/w 偷偷/d 吃/v 了/u 又/d 偷偷/d 把/p 皮儿/n 藏/v  [起来] /vd 。/w 
167		 花蕊/nhs 紧/d 捣腾/v 了/u 一会儿/nt ，/w 让/p 自己/r 的/u 成果/n 又/d 多/v 了/u 一些/m 。/w 
168		 那些/r 对待/v 革命/v 工作/n "/w 三/m 天/nt 打鱼/v ，/w 两/m 天/nt 晒/v 网/n "/w ，/w 为/p 儿子/n 、/w 房子/n 热衷于/v 搞/v 不正之风/i 的/u 党员/n 、/w 党/n 的/u 干部/n ，/w 对照/v 吴荣/nh 同志/n 的/u 言行/n 看/v 看/v ，/w 难道/d 不/d 该/vu 深思/v 和/c 反省/v 一下/mq 吗/u ？/w 
169		 一九八一/m 年/nt 农历/n 腊月/nt 二十八/m ，/w 差/v 一天/nt 就/d 过年/v 了/u ，/w 他/r 的/u 小儿子/n 结婚/v ，/w 多次/mq 写信/v 叫/p 他/r 回家/v ，/w 可/d 他/r 连/p 封/q 信/n 也/d 没/d 回/v 。/w 
170		 一九七九/m 年/nt 五月/nt 家里/nl 砌/v 房/n ，/w 准备/v 儿子/n 娶/v 媳妇/n 。/w 
171		 他/r 对/p 两/m 个/q 儿子/n 说/v ：/w "/w 你们/r 自个/r 张罗/v ，/w 我/r 不/d 沾手/v ，/w 一/d 沾手/v ，/w 要/vu 花/v 不少/a 天/nt 功夫/n ，/w 没/v 那/r 时间/n 。/w "/w 
172		 老人/n 生病/v ，/w 儿子/n 闺女/n 结婚/v ，/w 砌/v 房/n ，/w 种/v 包/v 产/n 田/n ，/w 这/r 几/m 件/q 家庭/n 大事/n ，/w 不能/vu 同/p 国家/n 的/u 事/n 比/v 。/w 
173		 书记/n 的/u 儿子/n 走/v 了/u ，/w 群众/n 会/vu 怎么/r 看/v 。/w 
174		 于是/c ，/w 他/r 说服/v 了/u 儿子/n ，/w 并/c 和/p 支委/j 们/k 勾通/v 好/a ，/w 把/p 这/r 一/m 指标/n 让给/v 了/u 第三/m 生产队/n 青年/n 社员/n 张连兴/nh 。/w 
175		 今年/nt 春节/nt 前夕/nt ，/w 第/h 九/m 生产队/n 一/m 名/q 社员/n 想/v 给/p 儿子/n 办/v 婚事/n ，/w 但/c 不够/a 结婚/v 年龄/nt ，/w 公社/n 不/d 给/p 开/v 结婚证/n 。/w 
176		 席廷高/nh 回到/v 家里/nl ，/w 媳妇/n 说明/v 了/u 三十/m 元/q 钱/n 的/u 事/n ，/w 廷高/nhs 想/v ，/w 一准/d 还是/d 为了/p 他/r 儿子/n 的/u 婚事/n ，/w 想/v 用/p 小恩小惠/i 的/u 方法/n 打通/v 关节/n ，/w 达到/v 起/vd 结婚证/n 的/u 目的/n 。/w 
177		 他/r 唤/v 来/vd 儿子/n ，/w 让/p 其子/n 赶快/d 去/v 公社/n 转交/v 廷高/nhs 这/r 封/q 信/n 。/w 
178		 去年/nt 十二月/nt 三十一/m 日/nt 傍晚/nt ，/w 秦连军/nh 、/w 王洪彬/nh 路过/v 砖厂/n 大坑/n 时/nt ，/w 发现/v 一/m 儿童/n 落入/v 冰窟/n 。/w 
179		 他俩/r 不顾/v 个人/n 安危/n ，/w 急速/d 前往/v 破冰/v 营救/v ，/w 经过/p 艰苦/a 奋战/v ，/w 终于/d 使/v 儿童/n 脱险/v 。/w 
180		 大/a 科学家/n 富兰克林/nh 说/v 得/u 好/a ：/w “/w 正/d 象/v 新生/v 的/u 婴儿/n 一样/a ，/w 科学/n 的/u 真理/n 必将/d 在/p 斗争/v 中/nd 不断/d 发展/v ，/w 广泛/a 传播/v ，/w 无往而不胜/i 。/w ”/w 
181		 电脑/n 永远/d 是/vl 人类/n 智慧/n 的/u 产儿/n ，/w 它/r 再/d 聪明/a ，/w 功能/n 再/d 大/a ，/w 也/d 只是/d 跟/v 在/p 人类/n 智慧/n 后面/nd 跑/v 的/u 模拟/v 物/n 。/w 
182		 加利福尼亚州/ns 基督教/n 创世论/n 研究/v 中心/n 的/u 一/m 个/q 头面/n 人物/n ，/w 代表/v 他/r 的/u 儿子/n 向/p 地区/n 法院/n 控告/v 州立学校/ni 讲授/v 进化论/n ，/w 是/vl 侵犯/v 了/u 他/r 儿子/n 信仰/v 宗教/n 的/u 自由/a 。/w 
183		 接着/v 党委书记/n 李少丹/nh 说/v ：/w "/w 咱/r 船厂/n 工作/n 艰苦/a ，/w 干/v 的/u 都/d 是/vl 出口/n 船/n ，/w 赶/v 起/v 工期/nt 来/u 没/v 昼/nt 没/v 夜/nt ，/w 顾/v 了/u 工厂/n 就/d 顾不了/v 家/n ，/w 家务事/n 儿/k 全/d 扔给/v 家属/n 了/u 。/w 
184		 小/h 沈/nhf 结婚/v 了/u ，/w 今年/nt ３/m 月/nt ，/w 当/p 她/r 抱/v 着/u 出生/v 不久/nt 的/u 婴儿/n 在/p 丈夫/n 的/u 陪同/v 下/nd 来访/v 时/nt ，/w 她/r 含/v 着/u 泪花/n 激动/a 地/u 说/v ：/w "/w 我/r 永远/d 不会/vu 忘记/v 助残/v 者/k 协会/n 、/w 解放军/n 给/p 我/r 带来/v 了/u 幸福/n 。/w "/w 
185		 离休/v 的/u 原区/n 人大/j 副/h 主任/n 周实华/nh ，/w 担任/v 助残/v 者/k 协会/n 理事长/n ，/w 他/r 的/u 一家/mq 是/vl "/w 助残/v 者/k 之/u 家/n "/w ，/w 已/d 退休/v 的/u 老伴/n 每天/nt 为/p 残疾人/n 落实/v 转诊/v 、/w 医疗费/n 等/u 事务/n 操劳/v ，/w 老/h 周/nhf 常/d 在/p 星期天/nt 带/v 着/u 儿子/n 、/w 儿媳/n 走访/v 残疾人/n 家庭/n 。/w 
186		 哪/r 家/n 残疾人/n 轮椅/n 进/v 不了/v 家门/n 而/c 需要/v 改造/v 成/v 无/v 障碍/n 斜坡/n 或/c 需要/v 打开/v 围墙/n 的/u ，/w 他/r 就/d 请/v 房管/j 部门/n 帮/v 着/u 动工/v ；/w 哪位/r 瘫/v 卧/v 的/u 残疾/n 老人/n 头发/n 长/a 了/u ，/w 就/d 叫/v 儿子/n 帮/v 着/u 理发/v 等/u 。/w 
187		 以往/nt 的/u 高科技/n 合资/a 企业/n 大多/d 是/vl "/w 国外/nl 的/u 技术/n 国内/nl 的/u 活儿/n "/w ，/w 多/a 属/v 加工/v 、/w 组装/v 或/c 改装/v 等/u 类型/n ，/w 而/c 丽浦公司/ni 却/d 敢于/vu 依靠/v 科技/n 发展/v 生产力/n ，/w 敢于/vu 高价/n 引进/v 人才/n ，/w 敢于/vu 依靠/v 知识分子/n ，/w 敢于/vu 摆脱/v 依赖/v 局面/n 。/w 
188		 ３８６/m ＳＬ/ws 和/c ４８６/m ＤＸ/ws 两/m 种/q 电脑/n 均/d 是/vl 自行/d 开发/v 、/w 自行/d 设计/v 和/c 自行/d 生产/v 的/u "/w 全/a 活儿/n "/w ，/w 而且/c 样品/n 一/d 出来/vd 就/d 先后/d 在/p 德国/ns 、/w 加拿大/ns 、/w 美国/ns 的/u 世界/n 电脑/n 展/v 上/nd 一举成名/i 。/w 
189		 思想政治教育/n 和/c 精神文明/i 的/u 教育/n 工作/n ，/w 要/vu 抓好/v 要/vu 抓/v 早/a ，/w 要/vu 从/p 少年儿童/n 抓起/v 。/w 
190		 中国少年儿童出版社/ni 就/d 有/v 这么/r 一/m 批/q 辛勤/a 的/u 播种/v 者/k 。/w 
191		 这/r 家/n 出版社/n 除了/p 编辑/n 出版/v 大量/a 思想性/n 艺术性/n 都/d 比较/d 高/a 的/u 儿童文学/n 读物/n 和/c 《/w 中国/ns 儿童/n 》/w 、/w 《/w 儿童文学/n 》/w 、/w 《/w 我们/r 爱/v 科学/n 》/w 、/w 《/w 中学生/n 》/w 等/u 刊物/n 外/nd ，/w 还/d 十分/d 重视/v 编辑/n 出版/v 一些/m 对/p 少年儿童/n 以及/c 幼儿/n 进行/v 共产主义/n 道德/n 教育/n 的/u 书籍/n 。/w 
192		 他们/r 说/v ：/w “/w 关心/v 少年儿童/n 就是/d 关心/v 祖国/n 的/u 未来/nt 。/w 
193		 "/w 六一/j "/w 儿童节/n 快/d 到了/v 。/w 
194		 偏僻/a 的/u 湘西/ns 地区/n 黔阳县/ns 安江镇/ns ，/w ４/m 年/nt 前/nd 从/p 长沙/ns 引进/v 一/m 项/q 专利/n "/w 汉字/n 字根/n 积木/n "/w ，/w 很快/a ，/w 这个/r 儿童/n 智力/n 玩具/n 产品/n 形成/v 了/u 山区/n 小镇/n 的/u 新/a 产业/n ，/w 建立/v 了/u 闻名/v 全国/n 的/u 安江儿童智力玩具集团公司/ns ，/w 产值/n 达/v １８６０万/m 元/q ，/w 约/d 占全/v 镇/n 总产值/n 的/u ４０/m ％/w 。/w 
195		 老汉/n 急忙/a 跑到/v 县里/nl 找/v 领导/n ，/w 恳求/v 送/v 儿子/n 上学/v ，/w 不要/vu 国家/n 花钱/v ，/w 学费/n 全部/n 自/r 负/v 。/w 
196		 从事/v 物质/n 生产/v 和/c 精神/n 生产/v 的/u 同志们/n ，/w 倘能/vu 多/a 来/vd 一些/m “/w 真格/a 儿/k ”/w 的/u “/w 首创/v ”/w 产品/n ，/w 那/r 人们/n 一定/d 会/vu 竭诚/d 欢迎/v 的/u 。/w 
197		 石特大队/ns 医/n 务/n 人员/n 一/m 年/nt 给/p 社员/n 服/v 六/m 、/w 七/m 次/q 预防/v 茶/n ，/w 给/p 儿童/n 进行/v 两/m 次/q 健康/a 普查/v 。/w 
198		 —/w —/w 访/v 中国青年出版社/ni 和/c 中国少年儿童出版社编辑部/ni 
199		 其中/nd 有/v 大/a 筒子/n 戏/n 《/w 万家福/nh 》/w 、/w 小/a 场子/n 《/w 终身/n 只要/vu 一个/mq 娃/n 》/w 、/w 花/n 鼓词/n 《/w 好/a 儿女/n 一个/mq 顶/v 十/m 个/q 》/w 、/w 山歌/n 对唱/v 《/w 计划生育/i 当/v 模范/n 》/w 和/c 《/w 生育/v 应当/vu 有/v 计划/n 》/w 等/u 。/w 
200		 政协/j 全国/n 委员会/n 副主席/n 、/w 全国妇联/j 主席/n 、/w 中国/ns 人民/n 保卫/v 儿童/n 全国/n 委员会/n 副主席/n 康克清/nh ，/w 今天/nt 下午/nt 在/p 人民大会堂/n 会见/v 了/u 美国/ns 国务卿/n 黑格/nh 的/u 夫人/n 帕特里夏·黑格/nh 。/w 
201		 康克清/nh 介绍/v 了/u 我国/n 妇女/n 的/u 权利/n 和/c 地位/n 以及/c 儿童/n 教育/n 等/u 方面/n 的/u 情况/n 。/w 
202		 在/p 这/r 种/q 情况/n 下/nd ，/w 人们/n 如同/v 孕妇/n 一样/a ，/w 既/c 有/v 内心/n 的/u 喜悦/a ，/w 又/d 有/v 妊娠/v 的/u 反应/n ，/w “/w 新生儿/n ”/w 问世/v 的/u 同时/n 也/d 必然/a 伴随/v 血污/n ，/w 而/c 做/v 母亲/n 的/u 幸福/n 和/c 快感/n 则/c 是/vl 产生/v 于/p 分娩/v 阵痛/n 之后/nt 的/u 。/w 
203		 “/w 出工/v 不/d 出力/v ，/w 即便/c 月/nt 月/nt 出/vd 满/a 勤/n ，/w 调资/v 长级/v 也/d 没/d 份儿/n ”/w 。/w 
204		 这/r 是/vl 沈阳齿轮厂/ni 实行/v 按/p 工时/q 进行/v 考核/v 的/u 办法/n 后/nd ，/w 工人/n 们/k 认准/v 的/u 理儿/n 。/w 
205		 这/r 又/d 制/v 住/v 了/u 少数/n 拍/v 脑门/n 儿/k 就/d 出/vd 数字/n 的/u 人/n 。/w 
206		 一会儿/nt ，/w 一/m 字形/n 排列/v 的/u 家电/j 修理/v 、/w 磨/v 剪子/n 、/w 磨/v 菜刀/n 、/w 刨/v 面板/n 、/w 焊/v 水壶/n 等/u 便民/v 服务/v 阵容/n ，/w 吸引/v 着/u 众多/a 行人/n 。/w 
207		 一会儿/nt ，/w 在/p 十几/m 名/n 官兵/n 面前/nd ，/w 排成/v 了/u 一溜/n 。/w 
208		 居住/v 在/p 茂林小区/ns 的/u 北京市/ns 副/h 市长/n 陆宇澄/nh 激动/a 地/u 对/p 在/p 这儿/r 服务/v 的/u 海/n 、/w 空军/n 官兵/n 们/k 说/v ：/w "/w 今天/nt 天气/n 这么/r 冷/a ，/w 又/d 刮/v 着/u 大风/n ，/w 有的/r 战士/n 还/d 穿着/v 单衣/n 不停/v 地/u 为/p 民/n 服务/v 。/w 
209		 我/r 作为/v 这儿/r 的/u 一/m 位/q 普通/a 居民/n ，/w 谨/a 向/p 军人/n 们/k 表示/v 由衷/a 的/u 感谢/v ！/w "/w 
210		 今天/nt ，/w 亚布力雪场/ns 气温/n 骤降/v ，/w 高山/n 滑雪/v 赛场/n 气温/n 达/v 零下/nl ２１/m 摄氏度/q ，/w 但是/c 各/r 路/n 雪上/nl 健儿/n 仍然/d 全力以赴/i ，/w 争夺/v ４/m 个/q 比赛/v 项目/n 和/c １/m 个/q 表演/v 项目/n 的/u ６/m 枚/q 金牌/n 。/w 
211		 哈尔滨/ns 姑娘/n 得球/v 三/m 传/v 两/m 递/v 推进/v 到/v 对手/n 门前/nl ，/w 她们/r 的/u 滑行/v 速度/n 和/c 战术/n 配合/v 并不/d 比/p 男儿/n 逊色/a 多少/r 。/w 
212		 每到/v 假日/nt 还/d 把/p 小/h 李/nhf 接到/v 家里/nl ，/w 和/c 爱人/n 、/w 五/m 岁/q 的/u 儿子/n 冬冬/nhs 一块/d 玩/v ，/w 一块/d 包饺子/v ，/w 让/p 这个/r 孤儿/n 感受到/v 家/n 的/u 温暖/a 。/w 
213		 雷锋/nh 也是/vl 孤儿/n ，/w 可/d 他/r 在/p 部队/n 成长/v 为/vl 一/m 名/n 伟大/a 的/u 共产主义/n 战士/n 。/w 
214		 邻居/n 失火/v ，/w 他/r 冒死/v 冲进/v 去/v 抢运/v 东西/n ；/w 战友/n 和/c 妻子/n 吵架/v ，/w 他/r 两口子/n 一/m 趟/n 趟/n 地/u 去/v 劝架/v ；/w 有/v 一个/mq 连长/n 三/m 岁/q 的/u 胖小子/n 淹死/v 了/u ，/w 心疼/v 得/u 孩子/n 妈妈/n 不想/v 活/v 了/u ，/w 他/r 让/p 爱人/n 请假/v 三/m 天/nt 陪着/v 这位/r 失去/v 儿子/n 的/u 母亲/n 。/w 
215		 他们/r 还/d 举办/v 了/u 《/w 霓虹灯/n 下/nd 的/u 哨兵/n 》/w 、/w 《/w 英雄/n 儿女/n 》/w 等/u 传统/n 影片/n 的/u 电影周/n ；/w 组织/v 老兵/n 演讲/v 团/n 向/p 五/m 个/q 新兵/n 连/n 巡回/v 演讲/v 雷锋/nh 的/u 故事/n 、/w 南京路上好八连/n 的/u 事迹/n ；/w 团/n 文化/n 活动/v 中心/n 阅览室/n 挑选/v 了/u 《/w 红岩/n 》/w 、/w 《/w 革命烈士/n 书信/n 》/w 等/u ４６０/m 本/q 传统/n 书籍/n ，/w 开设/v 了/u 图书/n 专柜/n 供/v 新兵/n 借阅/v ；/w 政治处/n 把/p 《/w 没有/v 共产党/n 就/d 没有/v 新中国/n 》/w 、/w 《/w 学习/v 雷锋/nh 好榜样/n 》/w 等/u ４０/m 首/n 传统/n 歌曲/n 汇编/v 成册/v ，/w 下发/v 到/v 新兵/n 连/n 各/r 班/n ；/w 他们/r 还/d 组织/v 新兵/n 瞻仰/v 烈士陵园/n ，/w 到/v 董存瑞/nh 的/u 故乡/n 南山堡村/ns 参观/v 董存瑞/nh 纪念馆/n 等/u 。/w 
216		 ３/m ./w 冬天/nt 的/u 沙漠/n ，/w 一片/mq 孤寂/a ，/w 没有/v 鸟/n 儿/k ，/w 树木/n 光秃秃/a ，/w 唯有/c 呼啸/v 翻卷/v 的/u 西北风/n ，/w 风中/nl 夹/v 着/u 沙粒/n ，/w 打/v 着/u 脸/n 生疼/a 生疼/a ，/w 风沙/n 之中/nd ，/w "/w 嘿/e 、/w 嘿/e …/w …/w "/w 
217		 过/vd 了/u 一会儿/nt ，/w 他/r 又/d 被/p 送/v 了/u 回来/vd ，/w 不是/vl 送到/v 原来/d 的/u 位子/n 上/nd ，/w 而是/vl 被/p 送到/v 了/u 会场/n 中央/n 。/w 
218		 你/r 那儿/r 温度/n 是/vl 多少/m 呀/u ？/w 
219		 你/r 那儿/r 雪/n 有/v 多/d 厚/a 呀/u ？/w 
220		 前因后果/i 不/d 闹/v 个/q "/w 小葱/n 拌/v 豆腐/n "/w ，/w 枝/n 梢/n 末节/n 不/d 深究/v 个/q 底/n 儿/k 朝天/v ，/w 是/vl 绝/d 不肯/vu 甘休/v 的/u 。/w 
221		 某/r 名演员/n 自述/v ，/w 从/p 身怀六甲/i 就/d 成/v 了/u 众多/a 报刊/n 的/u 追逐/v 目标/n ，/w 婴儿/n 尚/d 在/p 襁褓/n 中/nd ，/w 就/d 已经/d 有/v 四/m 五/m 十/m 家/n 报刊/n 作/v 了/u 详尽/a 报道/v ，/w 无非/d 就是/d "/w 天庭/n 饱满/a ，/w 骨/n 格/n 清/a 奇/a "/w 之类/n ，/w 真/d 真/d "/w 烦死/v 人/n 啦/u "/w ！/w 
222		 当然/d ，/w 真/d 要/vu 理论/n  [起来] /vd ，/w 写/v 、/w 编/v 、/w 发/v 这些/r 无聊/a 玩意/n 儿/k 的/u 文人/n 都/d 有/v 一个/mq 共同/a 理由/n ：/w 因为/c 大家/n 爱/v 看/v 。/w 
223		 又/d ，/w 参观/v 中国革命军事博物馆/ni 时/nt ，/w 赵一曼/nh 烈士/n （/w 时/nt 为/vl 青年/n ）/w 曾/d 有/v 遗书/n 留/v "/w 宁儿/nhs "/w ，/w 道/n 是/vl "/w 母亲/n 不用/d 千言万语/i 教育/v 你/r ，/w 只用/v 实行/v 教育/v 你/r "/w 。/w 
224		 因为/c 只有/d "/w 蛋壳/n "/w 击破/v ，/w "/w 胎儿/n "/w （/w 即/d "/w 问题/n "/w ）/w 乃/d 见/v ，/w "/w 对症/d 治疗/v "/w 方始/d 有效/a 。/w 
225		 香气/n 、/w 滋味/n 、/w 浓淡/n 鉴别/v ，/w 准确性/n 、/w 再现/v 性/k 的/u 比较/v ，/w 各/r 路/n 酒神/n 酒仙/n 经过/v ２８/m 场/q 角逐/v ，/w 留下/v 了/u １７/m 名/n 幸运儿/n ，/w 黄书声/nh 是/vl 其中/nd 之一/m ，/w 也是/vl 考上/v 国家级/n 评酒/v 员/k 的/u 第一/m 个/q 农民/n 。/w 
226		 近年来/nt ，/w 全国/n 各地/nl 礼品/n 商店/n 林立/v ，/w 销售额/n 可观/a ，/w 不光/c 青年人/n 之间/nd 互/d 赠/v 现代/nt 礼品/n ，/w 在/p 少年/n 、/w 老年人/n 之间/nd 也/d 流行/v 赠送/v 「/w 小/a 玩意/n 儿/k 」/w 。/w 
227		 面对/v 如此/r 盛情/n ，/w 这位/r 实业家/n 却/d 对/p 家人/n 说/v ：/w 这里/r 能/vu 建/v 豪华/a 宾馆/n ，/w 又/d 如此/r 高档/a 宴请/v ，/w 看来/v ，/w 这儿/r 并不/d 困难/a ，/w 我们/r 无需/d 捐赠/v 。/w 
228		 试想/v ，/w 人家/r 是/vl 来/vd 帮助/v 解决/v 一点/mq 困难/n 的/u ，/w 而/c 你/r 这儿/r 花钱/v 如此/r 大手大脚/i ，/w 钱/n 是/vl 多/a 得/u 很/d ，/w 人家/r 又/d 何必/d 解囊相助/i 呢/u ？/w 
229		 要/vu 在/p 过去/nt ，/w 她/r 得/vu 由/p 儿子/n 踏/v 一个/mq 多/a 小时/nt 的/u 三轮车/n 才能/c 到/v 医院/n 看病/v 。/w "/w 
230		 有时/d 儿子/n 抽/v 不出/v 空/n ，/w 我/r 只得/vu 呆/v 在/p 家里/nl 忍/v 着/u 。/w "/w 
231		 由于/c 饮酒/v 在/p 一般/a 群众/n 家庭/n 已/d 较为/d 普遍/a ，/w 做/v 父母/n 的/u 出于/v 爱心/n ，/w 每次/r 饮酒/v ，/w 都/d 让/p 小孩/n 先/d 尝/v 后/nd 饮/v ，/w 久而久之/i ，/w 一些/m 少年儿童/n 便/d 喝上/v 了/u 瘾/n 。/w 
232		 有些/m 酒徒/n 们/k 嗜酒/v 如命/v ，/w 碰到/v 三/m 、/w 五/m 友人/n 聚会/v ，/w 更是/vl 闹/v 得/u 不可开交/i ，/w 妻子/n 儿女/n 劝说/v 几/m 句/n ，/w 往往/d 被/p 认为/v "/w 当着/v 朋友/n 拆台/v "/w ，/w 轻/a 则/c 大声/n 怒斥/v ，/w 重/a 则/c 拳脚/n 相加/v 。/w 
233		 我们/r 又/d 问/v 哪儿/r 的/u 派出所/n 管/v 他们/r ？/w 
234		 车站/n 派出所/n 的/u 人/n 说/v ，/w 管理/v 野三坡/ns 的/u 派出所/n 离/v 车站/n 很/d 远/a ，/w 又/d 劝/v 我们/r ：/w "/w 哪儿/r 也/d 不用/d 找/v 了/u ，/w 找/v 也/d 没用/v ，/w 派出所/n 的/u 人/n 去/v 了/u 他们/r 也/d 照/v 打/v 。/w "/w 
235		 她/r 的/u 丈夫/n 给/p 我/r 倒/v 水/n 、/w 端/v 瓜子/n ，/w 他们俩/r 一个劲/d 儿/k 地/u 叫/v 我/r 喝水/v 、/w 吃/v 瓜子/n ，/w 我/r 只是/d 呆呆/a 地/u 点/v 着/u 头/n ，/w 尴尬/a 了/u 足/d 有/v １５/m 分钟/q ，/w 我/r 实在/d 是/vl 坐/v 不住/v 了/u ，/w 只好/d 告退/v 。/w 
236		 我国/n 的/u 乒乓球/n 二十/m 多/m 年/nt 长盛不衰/i ，/w 但/c 少年儿童/n 划/v 地/n 为/vl 台/n 的/u 打球/v 情景/n ，/w 至今/d 不绝/v ；/w 在/p 学校/n 内/nd ，/w 往往/d 几百/m 人/n 才能/c 摊上/v 一个/mq 篮球架/n 或/c 一/m 张/q 排球/n 网/n ，/w 至于/v 路边/nl 足球赛/n 、/w 马路/n 运动会/n 更是/vl 屡见不鲜/i …/w …/w 
237		 力争上游/i "/w 曾/d 是/vl 个/q 响亮/a 的/u 口号/n ，/w 社会主义/n 事业/n 要/vu 进步/v ，/w 各行各业/i 及/c 每/r 个/q 人/n 就/d 非要/vu 有/v 这/r 股/n 劲/n 儿/k 不可/vu 。/w 
238		 他/r 的/u 爱人/n 是/vl 学/v 会计/n 的/u ，/w 毕业/v 后/nd 却/d 被/p 分配/v 到/v 托儿所/n 当/v 保育员/n …/w …/w 就/d 在/v 这个/r 时候/n ，/w 一/m 阵/q 阵/q 动摇/v 他/r 在/p 国内/nl 定居/v ，/w 阻碍/v 他/r 献身/v 于/p 祖国/n 航海/v 事业/n 决心/n 的/u 风波/n 接连/d 而/c 来/vd 。/w 
239		 "/w 这/r 块/q 手绢/n 是/vl 在/p 被害人/n 的/u 女儿/n 、/w 樱井阿由子/nh 的/u 小/a 篮子/n 中/nd 找到/v 的/u 。/w 
240		 师傅/n 有病/v ，/w 也/d 不便/a 久留/v ，/w 谈/v 一会儿/nt 告辞/v ，/w 恰到好处/i ，/w 只是/d 你/r 干/a 坐/v 了/u "/w 足/d 有/v １５/m 分钟/q "/w 难免/a 尴尬/a 。/w 
241		 不/d 一会儿/nt ，/w 该/r 队/n 队员/n 下楼/v 前去/v 训练/v ，/w 我/r 把/p 照片/n 递给/v 金铸城/nh ，/w 他/r 非常/d 高兴/a 。/w 
242		 我/r 想/v ，/w 难道/d 我/r 来/vd 这里/r 就/d 整天/nt 晕/v 得/u 躺/v 在/p 哪儿/r 吗/u ？/w 
243		 淤泥/n 滩/n 上/nd 的/u 跋涉/v ，/w 魔鬼/n 三角/n 海域/n 的/u 风暴/n ，/w 鼓丘海岸/ns 的/u 惊涛/n ，/w 小女儿/n 寄来/v 的/u 家书/n ，/w 集中/v  [起来] /vd ，/w 还是/vl 一句话/n ：/w 为/p 理想/n 而/c 献身/v 岂止/d 在/v 战场/n 。/w 
244		 全国/n 少儿/n 寒假/n 大字/n 比赛/v 揭晓/v 
245		 「/w 一九八五/m 年/nt 寒假/n 全国/n 少年儿童/n 大字/n 比赛/v 」/w 于/p 四月/nt 十六/m 日/nt 全部/n 揭晓/v 。/w 
246		 ─/x ─/x 记/v 清华大学/ni 幼儿园/n 老师/n 丁娟/nh 
247		 一天/nt 下午/nt ，/w 一/m 位/q 老师/n 急促/a 地/u 跑来/v 找/v 丁娟/nh ：/w "/w 你/r 班/n 上/nd 出/vd 什么/r 事/n 儿/k 了/u ？/w 
248		 怎么/r 孩子/n 的/u 家长/n 都/d 上/v 幼儿园/n 办公室/n 来/vd 啦/u ？/w "/w 
249		 原来/d ，/w 家长/n 们/k 到/v 幼儿园/n 不是/vl 给/p 丁娟/nh 提意见/v 告状/v 的/u ，/w 而是/vl 一块/d 来/vd 向/p 领导/n 提/v 建议/n ，/w 要求/v 表扬/v 丁娟/nh ！/w 
250		 一九七四/m 年底/nt ，/w 她/r 刚/d 分配/v 到/v 清华大学/ni 幼儿园/n 当/v 保育员/n 时/nt ，/w 才/d 十八/m 岁/q 。/w 
251		 后来/nt ，/w 丁娟/nh 到/v 北京/ns "/w 六一/j "/w 幼儿/n 院/n 去/v 实习/v ，/w 看见/v 有/v 个/q 孩子/n 玩/v 得/u 高兴/a ，/w 鼻涕/n 流/v 下来/v 了/u 也/d 顾不上/v 擦/v ，/w 一/m 位/q 阿姨/n 马上/d 掏出/v 手绢/n ，/w 给/p 这个/r 小朋友/n 擦/v 了/u 。/w 
252		 她/r 想/v ，/w 这个/r 幼儿/n 院/n 的/u 前身/n 是/vl 延安保育院/ni ，/w 不少/a 阿姨/n 在/p 枪林弹雨/i 下/nd 掩护/v 过/u 孩子/n ，/w 在/p 陕北/ns 的/u 窑洞/n 里/nd 度过/v 了/u 青春/n 。/w 
253		 丁娟/nh 工作/n 的/u 班/n ，/w 是/vl 幼儿园/n 的/u 小班/n ，/w 孩子/n 们/k 都/d 才/d 三/m 岁/q 。/w 
254		 问/v 她/r 半天/nt 也/d 不/d 说话/v ，/w 只见/v 她/r 手里/nl 使劲/v 儿/k 地/u 攥/v 着/u 一/m 颗/q 扣子/n 。/w 
255		 从/p 幼儿园/n 到校/v 医院/n 来回/n 足足/d 要/vu 走/v 一个/mq 小时/nt 。/w 
256		 丁娟/nh 安慰/v 他/r ：/w "/w 老师/n 不/d 累/v ，/w 一会儿/nt 就/d 到了/v 。/w "/w 
257		 有的/r 孩子/n 生病/v 了/u ，/w 家长/n 还/d 没/d 发现/v ，/w 但是/c 一/d 到/v 幼儿园/n ，/w 细心/a 的/u 丁娟/nh 发现/v 了/u ，/w 就/d 主动/a 送/v 孩子/n 到/v 医务室/n 治疗/v 。/w 
258		 孩子/n 进/v 幼儿园/n 后/nd ，/w 小脸/n 都/d 圆乎乎/a 红扑扑/a 的/u ，/w 也/d 不大/a 生病/v 了/u 。/w 
259		 还有/v 个/q 孩子/n 说/v ：/w "/w 丁/nhf 老师/n ，/w 一会儿/nt 我/r 妈妈/n 来/vd 接/v 我/r ，/w 您/r 和/c 我/r 一起/d 回家/v 去/v …/w …/w "/w 
260		 负责/v 举办/v 这次/r 智力/n 竞赛/v 的/u 中央电视台/ni 少儿/n 组/n 同志/n 介绍/v 说/v ：/w "/w 出题/v 是/vl 以/p 凡/d 初中/j 一/m 年级/n 学生/n 应该/vu 掌握/v 的/u 数/n 、/w 理/n 、/w 化/n 和/c 时事/n 政治/n 、/w 生活/n 常识/n 为/vl 标准/n 的/u 。/w "/w 
261		 刘俊平/nh 的/u 一个/mq 还/d 在/d 上学/v 的/u 儿子/n ，/w 居然/d 也/d 成/v 了/u 该/r 厂/n 的/u 在册/v 工人/n ，/w 还/d 同时/c 在/p 其它/r 厂/n 挂名/v 拿/v 工资/n ；/w 一个/mq 月/nt 上/v 几个/mq 班/n 也/d 要/vu 开/v 全/a 薪/n ，/w 在/p 该/r 厂/n 四/m 个/q 月/nt 上班/v 不足/v 一个/mq 月/nt ，/w 得/v 现金/n 一百四十/m 多/m 元/q 。/w 
262		 西安儿童艺术剧院/ni 成立/v 
263		 西安儿童艺术剧院/ni 最近/nt 成立/v ，/w 这/r 是/vl 全国/n 第三/m 家/n 专门/d 为/p 少年儿童/n 服务/v 的/u 剧院/n ，/w 是/vl 西安市/ns 人民政府/n 为/p 丰富/a 该/r 市/n 八十万/m 少年儿童/n 的/u 文化/n 生活/n 决定/v 成立/v 的/u 。/w 
264		 目前/nt ，/w 西安儿童艺术剧院/ni 正/d 加紧/v 排练/v 的/u 《/w 青年/n 近卫军/ni 》/w ，/w 不久/nt 将/d 和/p 孩子/n 们/k 见面/v 。/w 
265		 在/p 高水平/n 的/u 成都/ns 国际/n 游泳/v 邀请赛/n 中/nd ，/w 尽管/d 我国/n 健儿/n 打破/v 了/u 八/m 项/q 全国/n 纪录/n ，/w 创造/v 了/u 两/m 项/q 亚洲/ns 最新/a 成绩/n ，/w 但/c 要/vu 走向/v 世界/n ，/w 还/d 需/v 下大力气/v 苦干/v 。/w 
266		 中外/j 泳坛/j 人士/n 认为/v ，/w 必须/d 有/v 战略/n 眼光/n ，/w 尽快/d 抓好/v 少年儿童/n 的/u 培养/v 训练/v 。/w 
267		 国际/n 泳联/j 技术/n 委员会/n 委员/n 、/w 新加坡/ns 团长/n 温瑞吉/nh 认为/v ：/w 潜力/n 在/v 亿万/m 少年儿童/n 中/nd 。/w 
268		 现在/nt 日本/ns 有/v 五百/m 多/m 个/q 游泳/v 俱乐部/n ，/w 每个/r 都/d 有/v 少年组/n ，/w 约/v 十万/m 名/n 少年儿童/n 参加/v 系统/n 训练/v 。/w 
269		 我国/n 游泳/v 协会/n 主席/n 张希/nh 让/p 希望/v 全/a 社会/n 都/d 重视/v 、/w 关怀/v 少年儿童/n 的/u 游泳/v 训练/v ，/w 为/p 他们/r 提供/v 和/c 创造/v 必要/a 的/u 条件/n ，/w 不断/d 提高/v 少年儿童/n 的/u 训练/v 水平/n ，/w 使/v 我国/n 的/u 游泳/v 运动/n 早日/d 竞放/v 异彩/n ！/w 
270		 专程/d 前来/v 为/p 儿子/n 鼓劲/v 的/u 小/h 吴/nhf 的/u 父母/n ，/w 立即/d 成/v 了/u 比赛/v 场上/nl 的/u 新闻/n 人物/n 。/w 
271		 小/h 吴/nhf 的/u 父亲/n 对/p 我们/r 说/v ：/w "/w 儿子/n 破/v 了/u 世界/n 纪录/n ，/w 我/r 很/d 高兴/a 。/w 
272		 看到/v 这么/r 多/a 不/d 相识/v 的/u 人/n ，/w 这么/r 爱/v 我/r 儿子/n ，/w 我/r 心里/nl 高兴/a 极/d 了/u 。/w "/w 
273		 这时/r 小/h 吴/nhf 的/u 父亲/n 打趣/v 地/u 问/v 她/r ：/w "/w 你/r 知道/v 大家/n 为啥/d 爱/v 你/r 儿子/n 吗/u ？/w "/w 
274		 老/a 世界/n 冠军/n 陈镜开/nh 立即/d 对/p 其他/r 运动员/n 说/v ：/w "/w 吴/nhf 妈妈/n 的/u 话/n 说/v 得/u 多/d 好/a 呵/u ，/w 这/r 朴实/a 的/u 语言/n ，/w 表达/v 了/u 祖国/n 人民/n 的/u 共同/a 心愿/n 和/c 期望/n ，/w 希望/v 大家/n 再/d 加把劲/v 儿/k ，/w 创造/v 出/vd 更/d 多/a 的/u 好/a 成绩/n 。/w "/w 
275		 百万/m 农村/n 青少年/j 爬/v 高山/n 、/w 钻/v 荆棘/n ，/w 采摘/v 树种/n ；/w 六十/m 多/m 万/m 市区/n 青少年/j ，/w 没/v 条件/n 直接/a 采/v 种/v ，/w 就/d 千方百计/i 筹集/v 支/v 甘/j 绿化/v 资金/n ，/w 广泛/a 开展/v 了/u 增产/v 节支/v 、/w 拾/v 拣/v 废物/n 等/u 活动/n ；/w 青年/n 学生/n 、/w 少先队员/n 纷纷/d 利用/v 课余/n 开展/v 了/u 采/v 种/v 竞赛/v ；/w 一些/m 在/p 地震/v 中/nd 失去/v 双亲/n 的/u 孤儿/n ，/w 更/d 怀/v 着/u 深厚/a 的/u 情意/n 参加/v 了/u 活动/n 。/w 
276		 谁知/v ，/w 到了/v 过生日/v 前一天/nt ，/w 人们/n 不知/v 从/p 哪儿/r 打/v 听到/v 消息/n ，/w 有人/r 送/v 钱/n 、/w 粮票/n ，/w 有人/r 送/v 面粉/n 面条/n 。/w 
277		 队里/nl 先后/d 兴办/v 了/u 幼儿园/n 、/w 图书室/n 、/w 水泥/n 钢架/n 篮球场/n 、/w 电视/n 放映室/n ，/w 修建/v 水塔/n ，/w 户/n 户/n 吃上/v 了/u 自来水/n 。/w 
278		 当地/n 渔民/n 管/v 这/r 种/q 潮汐/n 现象/n 叫/v "/w 东/nd 涝/a 头/n 西/nd 涝/a 尾/n "/w 和/c "/w 西/nd 涝/a 头/n 东/nd 涝/a 尾/n "/w ，/w 这时/r 鱼/n 儿/k 容易/a 上网/v 。/w 
279		 十二/m 月初/nt ，/w 山西省长治县荫城公社长春大队/ni 的/u 共青团员/n 郭红花/nh 和/c 王华雄/nh 举行/v 婚礼/n 的/u 前几天/nt ，/w 村里人/n 议论纷纷/i ：/w 红花/n 家里/nl 只有/d 一个/mq 女儿/n ，/w 这回/r 华雄/nh 肯定/d 是/vl 出/vd "/w 高档/a 价/n "/w 讨来/v 的/u 媳妇/n 。/w 
280		 华雄/nh 、/w 红花/nh 的/u 父亲/n 都/d 在/p 煤矿/n 工作/v ，/w 每月/nt 工资/n 上百/m 元/q ，/w 儿女/n 的/u 婚事/n 准办/v 得/u 排场/n 。/w 
281		 男女/n 健儿/n 们/k 在/p 国际/n 赛场/n 上/nd 的/u 出色/a 表演/v ，/w 从/p 另一方面/c 极/d 大/a 地/u 鼓舞/v 了/u 民众/n 的/u 体育/n 热情/n 。/w 
282		 姜/nhf 政委/j 的/u 女儿/n 也/d 听到/v 了/u ，/w 她/r 在/p 内地/nl 某部/n 当/v 守/v 机/n 员/k ，/w 忍不住/v 一个/mq 电话/n 打到/v 前线/nl ，/w 问/v 她/r 爸爸/n ：/w "/w 是不是/v 真/d 有/v 这回/r 事/n 儿/k ？/w "/w 
283		 女儿/n 又/d 问/v ：/w "/w 大家/n 都/d 不/d 理解/v ：/w 战士/n 们/k 上/v 了/u 前线/nl ，/w 怎么/r 一下子/d 觉悟/v 这么/r 高/a ？/w "/w 
284		 政委/j 说/v ：/w "/w 是/vl 啊/u ，/w 前方/nd 的/u 有些/m 事/n 儿/k ，/w 后方/nd 就是/d 不能/vu 理解/v 。/w 
285		 老人/n 的/u 大/a 儿子/n 参加/v 新四军/ni ，/w 在/p 一/m 次/q 战斗/v 中/nd 牺牲/v 了/u ，/w 她/r 又/d 把/p 二/m 儿子/n 、/w 三/m 儿子/n 都/d 送上/v 了/u 战场/n 。/w 
286		 彭/nhf 司令员/n 在/p 信中/nl 写道/v ：/w "/w 你/r 的/u 三/m 个/q 儿子/n 为了/p 抗日/j 救国/v 英勇/a 牺牲/v ，/w 满门/n 忠烈/n ，/w 留下/v 无上/a 的/u 光荣/n 。/w 
287		 出席/v 开幕式/n 的/u 还有/v 国务院/ni 各/r 有关/v 部委/j 、/w 人民解放军/n 总政治部/ni 和/c 全国妇联/j 等/u 单位/n 的/u 负责/v 同志/n 武衡/nh 、/w 童大林/nh 、/w 于光远/nh 、/w 裴丽生/nh 、/w 刘述周/nh 、/w 董纯才/nh 、/w 荣高棠/nh 、/w 于步血/nh 、/w 尹忠尉/nh 、/w 胡德华/nh 、/w 钱敏/nh 、/w 刘寅/nh 、/w 傅钟/nh 等/u ，/w 以及/c 我国/n 著名/a 的/u 科学家/n 、/w 儿童文学/n 作家/n 钱三强/nh 、/w 贝时璋/nh 、/w 黄家驷/nh 、/w 高士萁/nh 、/w 杨显东/nh 、/w 沈其益/nh 、/w 张有萱/nh 、/w 黄汲清/nh 、/w 侯祥麟/nh 、/w 金近/nh 、/w 袁鹰/nh 等/u 。/w 
288		 七/m 岁/q 儿童/n 胡晓舟/nh 在/p 巴黎/ns 作画/v 
289		 在/p 联合国/ni 教科文组织/ni 举办/v 的/u 国际/n 儿童/n 年/nt 绘画/n 比赛/v 中/nd 获得/v 一等奖/n 的/u 十位/n 小/a 画家/n ，/w 九月/nt 三十/m 日/nt 在/p 巴黎/ns 联合国/ni 教科文组织/ni 总部/n 开始/v 进行/v 集体/n 创作/v 。/w 
290		 但/c 当/p 一九七五/m 年/nt 五/m 月/nt 二十七/m 日/nt 中国/ns 登山队/n 又/d 一/m 次/q 登上/v 珠峰/j ，/w 那儿/r 的/u 冰雪/n 对/p 这个/r 问题/n 的/u 回答/v ，/w 完全/d 出人意料/i 。/w 
291		 一/m 位/q 画家/n 曾/d 为/p 电话/n 打/v 不通/v 作/v 了/u 一/m 幅/n 漫画/n ，/w 标题/n 是/vl 《/w 愚公/n 新课/n 》/w ，/w 说/v "/w 打电话/v 再/d 难/a 也/d 不要紧/a ，/w 我/r 死/v 了/u 还有/v 儿子/n ，/w 儿子/n 死/v 了/u 还有/v 孙子/n "/w 。/w 
292		 从/p 那天/r 起/v ，/w 他/r 主动/a 积极/a 地/u 工作/n ，/w 哪儿/r 机床/n 有/v 毛病/n ，/w 他/r 随叫随到/i ，/w 还/d 加班/v 抢修/v 。/w 
293		 我/r 的/u 老伴/n 、/w 儿子/n 、/w 媳妇/n 都/d 劝/v 我/r ，/w 说/v ：/w "/w 年纪/nt 这么/r 大/a 了/u ，/w 还是/d 安安逸逸/a 享/v 享清福/v 吧/u 。/w "/w 
294		 "/w 孩儿/n 不/d 嫌/v 母亲/n 穷/a "/w 
295		 去年/nt 十月/nt 下旬/nt ，/w 杨臣勋/nh 从/p 美国纽约州/ns 女儿/n 的/u 住处/n 发出/v 第/h 四/m 封/q 信/n ，/w 向/p 上海电工机械厂/ni 的/u 同志们/n 报告/v 了/u 这/r 一/m 消息/n 。/w 
296		 杨臣勋/nh 是/vl 电工/n 机械厂/n 的/u 原/a 工商业者/n ，/w "/w 文化革命/n "/w 中/nd 遭受/v 打击/v 迫害/v ，/w 被/p "/w 监督劳动/v "/w 了/u 六/m 、/w 七/m 年/nt ，/w 年迈/a 的/u 父母/n 双双/a 离世/v ，/w 老伴/n 在/p 香港/ns 和/c 岳母/n 同/d 住/v ，/w 唯一/a 的/u 独生/v 女儿/n 遥/a 居/v 美国/ns 。/w 
297		 连/p 他/r 在/p 美国/ns 的/u 女儿/n 、/w 女婿/n ，/w 也/d 都/d 忖度/v 爸爸/n 可能/vu 长居/v 美国/ns 了/u 。/w 
298		 儿女/n 们/k 的/u 孝心/n ，/w 使/v 杨臣勋/nh 感到/v 欣慰/a 。/w 
299		 此次/r 赴/v 美/j 探亲/v ，/w 岳母/n 和/c 爱人/n 也/d 专程/d 从/p 香港/ns 到/v 美国/ns ，/w 全家/n 团聚/v ，/w 女儿/n 又/d 初次/mq 分娩/v ，/w 生/v 了/u 一个/mq 胖/a 娃娃/n ，/w 自己/r 当/v 了/u 外公/n ，/w 一家/mq 四/m 代/nt 同堂/v ，/w 要/vu 说/v 称心如意/i ，/w 莫过于此/i 了/u ！/w 
300		 他/r 对/p 来/vd 看望/v 他/r 的/u 华侨/n 说/v ：/w "/w 祖国/n 虽然/c 暂时/nt 还/d 不/d 象/p 美国/ns 有/v 那么/r 高/a 的/u 大厦/n 、/w 那么/r 现代化/v 的/u 设施/n ，/w 但/c 孩儿/n 不/d 嫌/v 母亲/n 穷/a ，/w 我们/r 要/vu 用/p 自己/r 的/u 汗水/n 和/c 智慧/n ，/w 把/p 祖国/n 建成/v 现代化/v 的/u 国家/n 。/w "/w 
301		 去年/nt 十一/m 月/nt 五/m 日/nt ，/w 杨臣勋/nh 踏上/v 了/u 飞机/n 的/u 舷梯/n ，/w 他/r 挥手/v 向/p 女儿/n 、/w 女婿/n 和/c 还/d 不会/vu 讲话/v 的/u 小/a 外孙/n 告别/v ：/w "/w 不是/vl 爸爸/n 、/w 外公/n 不/d 爱/v 你们/r ，/w 因为/c 你们/r 的/u 爸爸/n 、/w 外公/n 离不开/v 祖国/n 啊/u ！/w "/w 
302		 她/r 又/d 说/v 了/u 一/m 句/n ：/w '/w 如果/c 他们/r 追到/v 你/r 头上/nl ，/w 你/r 就/d 一古脑/d 儿/k 朝/p 小/h 丁/nhf 身上/nl 推/v ，/w 说/v 都/d 是/vl 小/h 丁/nhf 讲/v 出来/vd 的/u ！/w '/w 
303		 高考/j 落选/v 女/n 青年/n 办/v 私人/n 幼儿园/n 
304		 今年/nt 七月/nt 下旬/nt ，/w 在/p 鄂西大山区保康县马良镇/ns 上/nd ，/w 一/m 张/q 开办/v 私人/n 幼儿园/n 的/u 告示/n ，/w 吸引/v 了/u 许多/a 人/n 。/w 
305		 她/r 今年/nt 高考/j 落榜/v 不落/v 志/n ，/w 和/p 去年/nt 高考/j 落选/v 的/u 同/v 大队/n 女/n 伙伴/n 张义艾/nh 合办/v 了/u 一/m 所/n 私人/n 幼儿园/n 。/w 
306		 现在/nt ，/w 这/r 所/n 私人/n 幼儿园/n 已/d 招收/v 儿童/n 三十/m 名/n 。/w 
307		 开学/v 第一/m 个/q 月/nt ，/w 除/p 扣除/v 购买/v 幼儿/n 玩具/n 等/u 费用/n 外/nd ，/w 她俩/r 每人/n 还有/v 二十五/m 元/q 收入/v 。/w 
308		 儿童/n 旅游鞋/n 试销/v 
309		 一/m 种/q 新型/a 的/u 儿童/n 旅游鞋/n 由/p 上海胶鞋研究所/ni 试制/v 成功/a 并/c 投入/v 市场/n 试销/v 。/w 
310		 这/r 种/q 旅游/v 童鞋/n 轻巧/a 柔软/a ，/w 式样/n 美观/a ，/w 鞋底/nl 耐磨/v 、/w 防/v 滑/a 而/c 富有/a 弹性/n ，/w 适合/v 儿童/n 游戏/n 和/c 体育活动/n 。/w 
311		 该/r 所/n 技术人员/n 根据/p 我国/n 儿童/n 脚/n 型/n 发育/v 特点/n 进行/v 设计/v ，/w 帮/n 面/n 采用/v 针织/v 尼龙/n 、/w 猪/n 绒/n 皮/n ，/w 衬/n 以/p 透气性/n 良好/a 的/u 泡沫/n 海绵/n ，/w 鞋底/nl 由/p 发/v 泡/v 材料/n 和/c 透明/a 底/n 复合/v 而/c 成/v 。/w 
312		 妻子/n 则/c 挑起/v 了/u 全部/n 家务/n 重担/n ：/w 孩子/n 上/v 幼儿园/n ，/w 她/r 接送/v ；/w 孩子/n 衣服/n ，/w 她/r 洗/v ；/w 孩子/n 病/v 了/u ，/w 她/r 抱/v 着/u 去/v 医院/n ；/w 孩子/n 要/vu 智力投资/v ，/w 她/r 当起/v 家庭/n 教师/n …/w …/w 她/r 是/vl 位/q 汽车/n 驾驶员/n ，/w 需要/v 足够/a 的/u 睡眠/n ，/w 然而/c 她/r 时常/d 睡/v 得/u 晚/a ，/w 起/v 得/u 早/a 。/w 
313		 一级/mq 医疗事故/n ，/w 死者/n 生前/nt 是/vl 家庭/n 主要/a 经济/n 收入/v 者/k 、/w 家庭负担/n 三/m 人/n 以上/nd （/w 含/v 三/m 人/n ）/w ，/w 或/c 产妇/n 死亡/v 留有/v 活/v 婴/n 的/u ，/w 根据/p 病员/n 生前/nt 的/u 病情/n ，/w 补偿/v 为/vl 二千五百/m 元/q 至/v 三千/m 元/q ；/w 死者/n 生前/nt 是/vl 家庭/n 主要/a 经济/n 收入/n 者/k 、/w 家庭负担/n 二/m 人/n 以下/nd （/w 含/v 二/m 人/n ）/w 的/u ，/w 补偿/v 为/vl 二千/m 元/q 至/v 二千五百/m 元/q ；/w 死者/n 是/vl 未/d 满/v 十六/m 周岁/nt 的/u 青少年/j 、/w 儿童/n 或/c 需/v 他人/r 赡养/v 的/u 老人/n ，/w 最高/a 不/d 超过/v 一千/m 元/q ；/w 死者/n 是/vl 未/d 满/v 三/m 周岁/nt 的/u 婴幼儿/j ，/w 最高/a 不/d 超过/v 五百/m 元/q 。/w 
314		 三/m 级/n 医疗事故/n ，/w 成人/n 最高/a 不/d 超过/v 一千/m 元/q ；/w 未/d 满/v 十六/m 周岁/nt 的/u 青少年/j 、/w 儿童/n 最高/a 不/d 超过/v 六百/m 元/q ；/w 未/d 满/v 三/m 周岁/nt 婴幼儿/j 最高/a 不/d 超过/v 四百/m 元/q 。/w 
315		 四/m 级/n 医疗事故/n ，/w 成人/n 最高/a 不/d 超过/v 三百/m 元/q ，/w 未/d 满/v 十六/m 周岁/nt 的/u 青少年/j 、/w 儿童/n 最高/a 不/d 超过/v 二百/m 元/q 。/w 
316		 本市/n 瑞金一路幼儿园/ni 教师/n 石磊/nh 来信/v 反映/v ，/w 她/r 是/vl 一九八三/m 年/nt 市/n 幼儿/n 师范/j 毕业生/n ，/w 现/n 在/p 幼儿园/n 工作/v ，/w 询问/v 明年/nt 能否/d 参加/v 全日制/n 高校/j 招生/v 考试/v ？/w 
317		 经/v 向/p 市/n 高等学校/n 招生/v 委员会/n 办公室/n 了解/v ，/w 答复/v 说/v ，/w 幼儿/n 师范/j 毕业生/n ，/w 现在/nt 幼儿园/n 工作/n 满/v 两/m 年/nt ，/w 经过/p 本/r 单位/n 主管部门/n 同意/v ，/w 可以/vu 参加/v 师范/j 类/n 高等学校/n 招生/v 考试/v 。/w 
318		 观看/v 第/h 五/m 届/q 世界杯/n 男排/j 赛/v 的/u 美/j 、/w 苏/j 之/u 战/v ，/w 不禁/d 为/p 两/m 个/q 队/n 在/p 高/a 水准/n 攻防/v 对抗/v 中/nd 表现/v 出/vd 的/u 全面/a 而/c 精湛/a 的/u 球艺/n 所/u 陶醉/v ，/w 尤其/d 是/vl 几/m 名/n 高大/a 主攻手/n 那/r 种/q "/w 视/v 球网/n 为/vl 儿戏/n "/w 的/u 后排/nl 大力/d 扣杀/v ，/w 令/v 人/n 叹为观止/i 。/w 
319		 这时/r 电视/n 屏幕/n 上/nd 映出/v 了/u 马晓春/nh 从/p ＮＨＫ/ws 节目/n 制作/v 局长/n 那儿/r 捧/v 过/u 优胜/v 奖杯/n 的/u 镜头/n -/w -/w 画外音/n ：/w "/w 明年/nt 在/p 北京/ns …/w …/w 。/w "/w 
320		 他/r 为/p 电台/n 播讲/v 世界/n 各/r 大/a 球赛/n 的/u 专题/n 报道/v 分文不取/i ，/w 只/d 要求/v 电台/n 每/r 隔/v 一个/mq 小时/nt 播放/v 一/m 次/q 『/w 十/m 号/n 普拉蒂尼/nh 』/w 公司/n 的/u 广告/n ，/w 当/p 全国/n 进行/v 足球/n 冠军赛/n 时/nt ，/w 普拉蒂尼/nh 还/d 穿上/v 『/w 十/m 号/n 普拉蒂尼/nh 』/w 公司/n 出产/v 的/u 各种/r 服装/n ，/w 诸如/v 轻便/a 服/n 、/w 茄克衫/n 、/w 短袖/n 上衣/n 和/c 翻领/v 运动衫/n 等/u ，/w 去/v 拍摄/v 各种/r 姿势/n 的/u 照片/n ，/w 并/c 进行/v 时装模特/n 儿/k 表演/v 。/w 
321		 面对/v 热情/a 的/u 游客/n ，/w 梅/nhf 派/n 青衣/n 陈朝红/nh 不无/v 感慨/v 地/u 对/p 笔者/n 说/v ：/w "/w 我/r 近/a 三/m 年/nt 演出/v 加/v  [起来] /vd 的/u 场次/n 也/d 不及/v 在/p '/w 大/a 世界/n '/w 这儿/r 一个/mq 月/nt 演出/v 的/u 多/a 。/w 
322		 四/m 楼/n 有/v 一个/mq 布置/v 考究/a 的/u 轻/a 音乐厅/n ，/w 演出/v 流行/v 歌舞/n ，/w 笔者/n 到/v 那儿/r 看/v 了/u 几/m 次/q ，/w 发现/v 由于/c 缺少/v 好/a 的/u 专业/n 剧团/n ，/w 有些/m 场子/n 的/u 演出/v 质量/n 还/d 不/d 那么/r 令/v 人/n 满意/v 。/w 
323		 国家教委/j 等/u 决定/v 对/p 少年儿童/n 
324		 国家教委/j 、/w 团中央/j 、/w 全国妇联/j 和/c 中国/ns 残疾人/n 福利/n 基金会/n 将/d 从/p 今年/nt 开始/v 在/p 全国/n 少年儿童/n 中/nd 进行/v 社会主义/n 人道主义/n 教育/v ，/w 以/c 培养/v 他们/r 理解/v 、/w 尊重/v 、/w 关心/v 、/w 帮助/v 残疾人/n 的/u 良好/a 的/u 道德/n 风尚/n 。/w 
325		 在/p 开发/v 中药/n 食品/n 工作/n 中/nd ，/w 他们/r 注意/v 满足/v 老年/nt 和/c 儿童/n 的/u 需要/v 。/w 
326		 中医学院/ni 教师/n 还/d 选取/v 部分/n 能够/vu 开窍/v 健脑/v 的/u 药材/n ，/w 研制/v 成/v 小儿/n 智力/n 饮料/n 。/w 
327		 此外/c ，/w 他们/r 正在/d 研究/v 古代/nt 儿童/n 食用/v 的/u 富贵/a 饼/n 处方/n 变迁/v 过程/n ，/w 根据/p 今天/nt 少年儿童/n 发育/v 成长/v 的/u 特点/n ，/w 选用/v 玉竹/n 等/u 药材/n ，/w 研制/v 新型/a 的/u 儿童/n 食品/n 。/w 
328		 正在/d 展出/v 的/u 上海市/ns 第三/m 届/q 青少年/j 科技/n 作品/n 展览/v ，/w 汇集/v 了/u 近/a ４００/m 件/n 科技/n 作品/n ，/w 其中/nd ２８/m 件/n 已/d 送/v 日本/ns 参加/v "/w 大阪/ns -/w -/w 上海/ns 友好/a 城市/n 儿童/n 作品/n 展览/v "/w 。/w 
329		 儿童/n 手风琴/n 可/vu 邮购/v 
330		 上海手风琴厂/ni 为/p 满足/v 广大/a 少年儿童/n "/w 学会/v 一/m 件/n 乐器/n "/w 的/u 需要/v ，/w 近年来/nt 设计/v 、/w 生产/v 了/u 近/a 十/m 种/q 适合/v 少儿/n 用/v 的/u 启蒙/v 练习/v 手风琴/n 。/w 
331		 本市/n 里弄/n 、/w 厂矿/n 和/c 有关/v 部门/n 的/u 幼儿园/n 于/p 九/m 月初/nt 要/vu 开班/v ，/w 为/p 适应/v 添置/v 幼儿/n 椅/n 需要/v ，/w 今有/v 浙江天目山/ns 利用/v 当地/n 木材/n 优势/n ，/w 制成/v 一/m 批/q 硬木/n 靠背/n 幼儿/n 椅/n ，/w 果/n 绿/a 油漆/n 、/w 坚牢/a 光洁/a ，/w 现/n 已/d 调运/v 来/vd 沪/ns ，/w 在/p 中山南路２２７号/ns 上海市农副土特产贸易中心/ni 大厅/n 内/nd 浙江临安/ns 驻/v 沪/ns 经销部/n 供应/v 。/w 
332		 同时/c 供应/v 幼儿/n 圆/a 桌子/n 、/w 沙发/n 型/n 活络/a 躺椅/n ，/w 象棋/n 桌/n 等/u 木制品/n 。/w 
333		 其中/nd 幼儿/n 椅/n 现货/n 售完/v 后/nd ，/w 可/vu 预约/v 订购/v 、/w 八/m 月份/nt 交货/v 。/w 
334		 某/r 市/n 一/m 名/q ５/m 岁/q 儿童/n 已/d 发现/v 患有/v 性病/n 。/w 
335		 某/r 市/n 一个/mq 出生/v 十/m 天/nt 的/u 婴儿/n 也/d 被/p 查出/v 得了/v 性病/n 。/w 
336		 某地/nl 一/m 幼儿园/n 由于/c 保育员/n 患有/v 性病/n ，/w 竟/d 使/v 一/m 群/q 天真烂漫/i 的/u 儿童/n 因/c 共用/v 马桶/n 受/v 感染/v 。/w 
337		 代表/n 们/k 对/p 去年/nt 春天/nt ，/w 他/r 在/p 广交会/j 期间/nt ，/w 湖南华湘公司/ni 在/p 广州东方宾馆/ni 请客/v ，/w 他/r 和/c 女儿/n 、/w 女婿/n 等/u 赴宴/v ，/w 一/m 席/n 吃掉/v 人民币/n ４４３７．１/m 元/q 的/u 问题/n ；/w 对/p 他/r 作为/v 全省/n 清理/v 整顿/v 公司/n 领导/n 小组/n 组长/n ，/w 对/p 公司/n 的/u 清理/v 没有/v 什么/r 显著/a 成效/n 的/u 问题/n ，/w 代表/n 们/k 也/d 提出/v 了/u 尖锐/a 批评/v 。/w 
338		 李剑雄/nh 跟/c 王莲莲/nh 从小/d 就/d 在/p 一块/d 玩/v 儿/k ，/w 一块/d 拾/v 煤渣/n ，/w 一块/d 上/v 小学/n ，/w 读/v 中学/n ，/w 后来/nt 又/d 同在/v 市政/n 公司/n 当/v 工人/n ，/w 他俩/r 的/u 关系/n ，/w 职工/n 们/k 都/d 公认/v 是/vl 一对/n 未婚/v 夫妻/n ，/w 要不是/c 李剑雄/nh 上/v 大学/n ，/w 突然/d 冒出/v 来/vd 个/q 方星星/nh ，/w 说不定/v 他俩/r 的/u 婚事/n 已经/d 办/v 了/u 。/w 
339		 这时/r ，/w 在/p 夜幕/n 的/u 遮掩/v 下/nd ，/w 在/p 寂/a 无/v 一/m 人/n 的/u 绿荫/n 深处/n ，/w 他们/r 心儿/n 咚咚/o 跳/v 着/u ，/w 依偎/v 得/u 越来越/d 近/a 了/u ，/w 王莲莲/nh 低语/v 道/v ：/w "/w 我/r 怕/v 失去/v 你/r …/w …/w "/w 
340		 等到/v 这/r 燃烧/v 的/u 一刻/nt 已经/d 过去/vd ，/w 王莲莲/nh 轻声/n 啜泣/v ，/w 李剑雄/nh 吃惊/v 地/u 捧起/v 王莲莲/nh 的/u 脸/n 儿/k ，/w 愧/v 恨/v 交加/v 地/u 说/v ：/w "/w 莲/nhs 妹/n ，/w 都/d 怪/v 我/r …/w …/w "/w 
341		 李剑雄/nh 的/u 心儿/n 变/v 得/u 十分/d 沉重/a  [起来] /vd ，/w 比起/v 他/r 跟/c 王莲莲/nh 来/vd ，/w 方星星/nh 跟/c 白涛/nh 的/u 柏拉图/nh 式/k 的/u 爱情/n ，/w 算得/v 了/u 什么/r 呢/u ？/w 
342		 王莲莲/nh 说/v 正值/v 期中考试/n ，/w 别/d 打搅/v 他/r ，/w 再说/c 李剑雄/nh 也/d 不会/vu 把/p 这/r 事/n 儿/k 忘记/v ，/w 就是/d 回/v 不/d 来/vd ，/w 雨/n 也/d 下/v 不/d 长/a ，/w 别/d 着急/v 。/w 
343		 娘儿俩/n 正/d 说/v 得/u 热闹/a ，/w 一/m 位/q 邻居/n 来/vd 了/u ，/w 说/v 是/vl 气象台/n 预报/v 三/m 号/n 台风/n 警报/n ，/w 夜间/nt 有/v 中/nd 到/v 大雨/n ，/w 这/r 旧房/n 怕/v 扛/v 不住/v 这么/r 大/a 的/u 雨/n ，/w 不如/v 从/p 厂里/nl 请/v 两/m 个/q 后生/n 来/vd ，/w 帮助/v 把/p 房/n 瓦/n 换/v 一/m 换/v 。/w 
344		 一/m 进/v 院门/n 看见/v 弟弟/n 志强/nhs 顶着/v 一块/mq 塑料布/n ，/w 站/v 在/p 院/n 当中/nd ，/w 王莲莲/nh 正/d 没好气/i ，/w 以为/v 他/r 是/vl 在/p 踩水/v 玩/v 儿/k ，/w 吼/v 了/u 声/n ：/w "/w 小祖宗/n ，/w 你/r 又/d 给/p 妈/n 找事/v 儿/k 啦/u ！/w 
345		 手/n 外伤/n 、/w 显微/v 外科/n 科研/n 小组/n 医务/v 人员/n 吸收/v 显微/v 外科/n 技术/n 的/u 新/a 经验/n ，/w 采用/v 肌肉/n 游离/v 移植/v 治疗/v 小儿麻痹症/n 后遗症/n ，/w 使/v 适应症/n 扩大/v 了/u 范围/n ，/w 效果/n 很/d 好/a 。/w 
346		 有的/r 同志/n 觉得/v 防疫/v 工作/n 是/vl "/w 小儿科/n "/w ，/w 无须/d 花/v 大/a 精力/n 过问/v ；/w 有些/m 同志/n 认为/v 防疫/v 工作/n 无非/d 是/vl "/w 一/m 张/q 嘴巴/n 两/m 条/n 腿/n "/w ，/w 没有/v 什么/r 大/a 学问/n 。/w 
347		 记得/v 曾经/d 严重/a 危害/v 人民/n 健康/a 的/u 小儿麻痹症/n 、/w 肺结核/n 、/w 副/a 霍乱/n 等/u 疾病/n ，/w 就是/d 由于/c 预防/v 科学/n 有所/v 突破/v ，/w 研制/v 出/vd 了/u 有效/a 的/u 疫苗/n ，/w 才/d 得到/v 了/u 控制/v 和/c 消灭/v 。/w 
348		 ▲/w 静安区/ns 住房/n 交换/v 所/n 和/c 市/n 电子元件/n 集团公司/n 联合/v 调/v 房/n 办公室/n ，/w 将于/p 八/m 日/nt 下午/nt ，/w 在/p 南京西路九九三号向阳妇女儿童用品商店/ni 门口/nl 举办/v 便民/n 调/v 房/n 服务/v 活动/n 。/w 
349		 《/w 贺绿汀/nh 作品/n 精选/v 》/w 音带/n 近日/nt 由/p 上海海文音像出版社/ni 出版/v ，/w 一套/mq 两/m 盒/n （/w 附/v 书/n ）/w 共/d 收录/v 贺绿汀/nh ６０/m 多/m 年间/nt 不同/a 时期/nt 创作/v 的/u 声/n 、/w 器乐/n 代表作/n ３７/m 首/n ，/w 其中/nd 包括/v 《/w 牧童/n 短笛/n 》/w 等/u 器乐/n 独奏/v 曲/n ，/w 《/w 森吉德马/n 》/w 等/u 管弦/n 乐曲/n ，/w 《/w 游击队/n 歌/n 》/w 等/u 合唱/n ，/w 《/w 嘉陵江/ns 上/nd 》/w 等/u 艺术/n 歌曲/n ，/w 《/w 春天/nt 里/nd 》/w 《/w 怨/v 别离/v 》/w 等/u 电影/n 、/w 话剧/n 插曲/n ，/w 《/w 绣出/v 河山/n 一片/mq 春/nt 》/w 等/u 民歌/n 编曲/v ，/w 《/w 清流/n 》/w 等/u 儿童/n 歌曲/n 。/w 
350		 可怜/a ８１/m 岁/q 的/u 老太/n 和/c 女儿/n ，/w 备受/v 欺凌/v ，/w 常常/d 哭诉/v 到/v 居民委员会/n 。/w 
351		 《/w 上海市/ns 妇女/n 儿童/n 保护/v 条例/n 》/w 已/d 颂/v 布/v 施行/v 一/m 年/nt 了/u ，/w 其中/nd 明确/a 规定/v ：/w "/w 禁止/v 以/p 任何/r 手段/n 虐待/v 妇女/n "/w 。/w 
352		 过/vd 了/u 半/m 个/q 多/m 小时/nt ，/w 云块/n 升高/v 到/v 一万/m 多/m 米/q ，/w 形状/n 变化无常/i ：/w 一会儿/nt 象/p 羽毛/n ，/w 一会儿/nt 似/v 飘带/n ，/w 一会儿/nt 又/d 象/v 山川/n ，/w 这些/r 都/d 是/vl 雷雨/n 的/u 征兆/n 。/w 
353		 拿到/v 录取/v 通知书/n ，/w 她/r 又/d 犹豫/v 了/u ：/w 母亲/n 身体/n 不佳/a ，/w 家中/nl 离/v 不了/v 自己/r 这个/r 唯一/a 的/u 女儿/n ；/w 再说/c 大学/n 毕业/v 时/nt 要/vu 统一/v 分配/v ，/w 很/d 可能/vu 回/v 不了/v 家乡/n …/w …/w 在/p 这/r 时刻/n ，/w 杜锡才/nh "/w 推/v "/w 了/u 她/r 一/m 把/q ，/w 积极/a 鼓励/v 她/r 到/v 体院/j 深造/v 。/w 
354		 每年/nt ，/w 这儿/r 要/vu 举办/v 传统/n 性/k 的/u 综合性/n 运动会/n ，/w 从/p 四/m 月/nt 中旬/nt 开幕/v ，/w 至/v 十一/m 月/nt 中旬/nt 闭幕/v ，/w 期间/nt 分别/d 举行/v 篮球/n 、/w 足球/n 、/w 乒乓球/n 、/w 羽毛球/n 、/w 排球/n 、/w 门球/n 、/w 象棋/n 、/w 围棋/n 、/w 桥牌/n 、/w 自行车/n 、/w 射击/v 、/w 田径/n 、/w 游泳/v 等/u 项目/n 的/u 比赛/v ，/w 可谓/v "/w 小型/a 多样/a 、/w 因地制宜/i "/w 。/w 
355		 别/d 小瞧/v 了/u 白茅岭/ns ，/w 这儿/r 的/u 子弟/n 中学/n ，/w 曾/d 蝉联/v 过/u 两/m 届/q 上海市/ns 中学生/n 男篮/j 比赛/v 的/u 冠军/n ，/w 引/v 得/u 众人/n 刮目相看/i 。/w 
356		 这些/r 家书/n 的/u 内容/n 不同/a 往常/nt ，/w 有的是/v 父母/n 鼓励/v 儿子/n 英勇/a 杀敌/v 保/v 边疆/n ；/w 有的是/v 兄妹/n 向/p 哥哥/n 弟弟/n 提出/v 在/p 支前/v 、/w 生产/v 中/nd 挑/v 应战/v ；/w 有的是/v 妻子/n 或/c 未婚妻/n 表示/v "/w 要/vu 让/p 爱情/n 经得起/i 战火/n 的/u 考验/v "/w 。/w 
357		 婴儿/n 的/u 爸爸/n 远/a 在/p 千里之外/i 的/u 云南/ns 边防/n 部队/n ，/w 身边/nl 又/d 无/v 亲人/n ，/w 谁/r 来/vd 哺养/v 这个/r 小/a 生命/n 呢/u ？/w 
358		 ８６/m 医院/n 内/nd 一/m 科/n 的/u 医护人员/n 主动/a 接受/v 了/u 婴儿/n 的/u 哺养/v 任务/n 。/w 
359		 为了/p 避免/v 初生/v 婴儿/n 感染/v ，/w 他们/r 腾出/v 一/m 间/n 病房/n ，/w 采取/v 了/u 严格/a 的/u 消毒/v 措施/n ，/w 专门/d 找来/v 了/u 一个/mq 恒温/n 箱/n 让/p 婴儿/n 睡/v 。/w 
360		 正值/v 哺乳期/n 的/u 几个/mq 护士/n 争/v 着/u 给/p 婴儿/n 喂奶/v ，/w 就/d 象/p 对待/v 亲生/a 儿子/n 一样/a 。/w 
361		 护士/n 周萍/nh 把/p 自己/r 小孩/n 穿/v 的/u 衣服/n 、/w 棉被/n 拿来/v 给/p 婴儿/n 用/v 。/w 
362		 护/v 训/v 队/n 四十/m 多/m 名/n 学员/n 也/d 悄悄/a 地/u 凑/v 了/u 钱/n ，/w 给/p 婴儿/n 买来/v 鞋袜/n 、/w 衣/n 帽/n 、/w 奶粉/n 等/u 物品/n 。/w 
363		 婴儿/n 出生/v 十/m 多/m 天/nt 后/nd ，/w 他/r 的/u 两/m 个/q 姑姑/n 远道/n 赶到/v 医院/n ，/w 看到/v 他/r 在/p 叔叔/n 阿姨/n 们/k 的/u 热心/a 照料/v 下/nd 长/v 得/u 又/d 白/a 又/d 胖/a ，/w 十分/d 感动/v 。/w 
364		 当/p 我们/r 重/d 访/v "/w 潍县/ns 团/n "/w 英雄/n 八/m 连/n 时/nt ，/w 指导员/n 连日明/nh 笑/v 着/u 介绍/v 说/v ：/w "/w 年初/nt ，/w 三/m 人/n 一块儿/k 进/v 师/n 教导队/n ，/w 参加/v 了/u 预/d 提/v 班长/n 集训/v ，/w 前不久/nt 才/d 回/v 连/n 。/w 
365		 我们/r 挑起/v 话题/n ，/w 三/m 兄弟/n 你/r 望/v 望/v 我/r ，/w 我/r 瞧/v 瞧/v 你/r ，/w 才/d 笑/v 着/u 你/r 一/m 言/v 我/r 一语/v 地/u 讲开/v 了/u 他们/r 哥/n 仨/m 如何/r 开展/v 思想/n 互助/v 的/u 事/n 儿/k 。/w 
366		 因为/c 各级/n 领导/n 关心/v 他们/r 哥/n 仨/m ，/w 报纸/n 、/w 电台/n 、/w 画报/n 、/w 电视/n ，/w 也/d 时而/d 宣传/v 他们/r 的/u 一些/m 事/n 儿/k ，/w 在/p 这些/r 荣誉/n 面前/nd ，/w 老三/n 总/d 觉得/v 比/p 人家/r 要/vu 特殊/a 些/q 。/w 
367		 在/p 生活/n 会上/nl ，/w 两/m 位/q 当/v 哥哥/n 的/u ，/w 先是/c 给/p 老三/n 讲/v 了/u 李自成/nh 由于/c 骄傲自满/i ，/w 贪图/v 享乐/v ，/w 以致/c 脱离/v 群众/n ，/w 功败垂成/i 的/u 故事/n ；/w 接着/v 讲/v 了/u 毛主席/nh 在/p 《/w 学习/v 和/c 时局/n 》/w 中/nd 提到/v 的/u ，/w 我党/n 历史上/n 四/m 次/q 表现/v 了/u 大/a 的/u 骄傲/a ，/w 都/d 吃/v 了/u 大/a 亏/n 地/u 事/n 儿/k 。/w 
368		 就/d 在/p 这时/r ，/w 大海/n 涨潮/v 了/u ，/w 不/d 一会儿/nt 浪花/n 礁/n 就/d 只/d 剩下/v 九/m 平方米/q 左右/n 了/u 。/w 
369		 大伙/r 儿/k 听/v 组长/n 这么/r 一说/v ，/w 先是/c 迷惑不解/i ，/w 当/p 看到/v 组长/n 转身/v 趴下/v 把/p 脑袋/n 伸进/v 礁/n 盘/n 的/u 海水/n 里/nd 后/nd 才/d 恍然大悟/i ，/w 也/d 一/m 个/q 个/q 学/v 着/u 组长/n 把/p 头/n 伸进/v 了/u 海水/n 中/nd 。/w 
370		 父亲/n 听/v 儿子/n 说/v 部队/n 驻地/n 很/d 荒凉/a ，/w 很/d 需要/v 改变/v 一下/mq 环境/n 。/w 
371		 他/r 就/d 和/p 儿子/n 采集/v 一/m 批/q "/w 天宝/n "/w 香蕉/n 苗/n 送给/v 连队/n 。/w 
372		 肖/nhf 大伯/n 接到/v 儿子/n 的/u 信/n ，/w 把/p 自己/r 精心/a 培育/v 的/u 瓜/n 种/q 选/v 了/u 又/d 选/v ，/w 还/d 选/v 了/u 白菜/n 、/w 萝卜/n 和/c 苋菜/n 等/u 九/m 种/q 菜籽/n ，/w 寄到/v 海防/n 前哨/n 。/w 
373		 排长/n 袁军敏/nh 探家/v 回到/v 湖北应山县/ns 农村/n ，/w 妈妈/n 听说/v 儿子/n 的/u 连队/n 交通/n 不便/a ，/w 买/v 菜/n 困难/a ，/w 等/v 儿子/n 回来/vd 探亲/v 时/nt ，/w 她/r 便/d 把/p 家里/nl 顶/d 能/vu 下蛋/v 的/u 两/m 只/q 母鸡/n 捉住/v ，/w 交给/v 儿子/n 带回/v 连队/n 。/w 
374		 这个/r 理儿/n 有些/m 同志/n 不是/vl 不/d 懂/v ，/w 问题/n 在于/v 这些/r 同志/n 的/u 头脑/n 中/nd 存在/v 着/u 急功近利/i 的/u 思想/n ，/w 既/c 想出/v 成果/n ，/w 却/d 又/d 不愿/vu 老老实实/a 下/v 点/q 功夫/n 抓/v 落实/v 。/w 
375		 夜/nt ，/w 已经/d 很/d 深/a 了/u ，/w 仓库/n 副/h 主任/n 陈光建/nh 辗转/v 难/a 眠/v ，/w 战士/n 们/k 的/u 话/n 使/v 他/r 产生/v 了/u 一个/mq 强烈/a 的/u 念头/n ：/w 把家/v 搬来/v ，/w 把/p 妻子/n 儿女/n 接来/v 扎根/v 边疆/n ，/w 领导/n 应该/vu 带/v 这个/r 头/n 。/w 
376		 在/p 这/r 同时/n ，/w 副/h 主任/n 陈光建/nh 家/n 的/u 大女儿/n 拿/v 着/u 招工/v 准考证/n ，/w 流/v 着/u 眼泪/n ，/w 责问/v 爸爸/n ：/w "/w 你/r 耽误/v 了/u 我/r 的/u 前途/n ，/w 叫/v 我/r 今后/nt 怎么办/v 呀/u ？/w "/w 
377		 陈/nhf 副/h 主任/n 给/p 全家/n 讲起/v 了/u 对/v 越/j 自卫/v 还击/v 战/v 的/u 英雄/n 们/k 为/p 保卫/v 边疆/n 、/w 保卫/v 四化/j ，/w 英勇/a 顽强/a 、/w 不怕/v 流血/v 牺牲/v 的/u 事迹/n ，/w 讲/v 得/u 全家/n 热泪盈眶/i ，/w 讲/v 得/u 大女儿/n 渐愧/a 地/u 低下/v 了/u 头/n ，/w 她/r 喃喃/o 地/u 说/v ：/w "/w 爸爸/n ，/w 我/r 想通/v 了/u 。/w "/w 
378		 铜仁/ns 地区/n 一/m 位/q 副/h 专员/n 的/u 儿子/n 带/v 着/u 岳父/n 也/d 来到/v 这个/r 车站/n ，/w 想/v 免费/v 乘坐/v 运送/v 新兵/n 的/u 列车/n 到/v 老家/n 唐山/ns 探亲/v ，/w 听说/v 负责/v 运送/v 新兵/n 的/u 杨磊/nh ，/w 曾/d 在/p 铜仁/ns 地区/n 德江县/ns 武装部/n 当过/v 政委/j ，/w 便/d 满怀/v 希望/v 地/u 托/v 与/p 杨/nhf 政委/j 熟悉/v 的/u 接兵/v 部队/n 指导员/n 和/c 玉屏/ns 兵站/n 站长/n 出面/v 找/v 杨/nhf 政委/j 商量/v 。/w 
379		 这天/r 晚上/nt ，/w 一/m 位/q 同/p 杨/nhf 政委/j 在/p 德江县/ns 武装部/n 一道/d 工作/v 过/vd 多年/nt 的/u 老部下/n 和/c 爱人/n 也/d 来/vd 找/v 杨/nhf 政委/j ，/w 要求/v 把/p 爱人/n 带到/v 武汉/ns 去/v 看望/v 在/p 部队/n 工作/n 的/u 儿子/n 。/w 
380		 有一次/v 我/r 随/p 一些/m 美国/ns 朋友/n 到/v 核武器/n 发射场/n 参观/v ，/w 我/r 和/c 那里/r 的/u 士兵/n 谈起/v 他们/r 在/p 部队/n 的/u 学习/v 、/w 生活/v 时/nt ，/w 其中/nd 一/m 位/q 很/d 不满/a 地/u 说/v ：/w "/w 我/r 在/p 高中/j 读书/v 时/nt ，/w 招兵/v 的/u 去/v 说到/v 这儿/r 能/vu 当/v 核武器/n 技师/n ，/w 退役/v 后/nd 能/vu 找到/v 年薪/n 几万/m 美元/n 的/u 工作/n 。/w 
381		 根据/p 儿童/n 的/u 个性/n 、/w 特点/n ，/w 因势利导/i 的/u 家庭教育/n 已经/d 兴起/v 。/w 
382		 每当/p 工作/n 之余/n ，/w 舰船/n 静/a 静/a 地/u 躺/v 在/p 一/m 平/a 如/v 镜/n 的/u 碧波/n 上/nd ，/w 水兵/n 们/k 对着/p 无垠/a 的/u 大海/n 引吭高歌/i ，/w 那/r 滋味/n 儿/k ，/w 绝不/d 是/vl 久居/v 城市/n 里/nd 的/u 人/n 所/u 能/vu 想象/v 的/u 。/w 
383		 没有/v 老师/n 教/v ，/w 就/d 自个儿/r 学/v 。/w 
384		 当年/nt 抗日/j 健儿/n 高唱/v 着/u "/w 大刀/n 向/p 鬼子/n 们/k 的/u 头上/nl 砍去/v "/w ，/w 热血沸腾/i ，/w 冲向/v 战场/n ；/w 志愿军/n 战士/n 高歌/v "/w 雄赳赳/a ，/w 气昂昂/a "/w ，/w 把/p 武装到牙齿/i 的/u 侵略军/n 赶/v 过/u "/w 三八/j "/w 线/n 。/w 
385		 我/r 儿时/nt 的/u 梦/n 实现/v 了/u 
386		 "/w 儿/n 啊/u ，/w 在/p 部队/n 多/a 学/v 点/q 能/vu 回来/vd 致富/v 的/u 真本事/n 。/w "/w 
387		 刘艺/nh 谢绝/v 说/v ：/w "/w 我/r 不能/vu 为了/p 自个儿/r ，/w 忘/v 了/u 部队/n 对/p 我/r 的/u 培养/v 。/w "/w 
388		 趁/p 歹徒/n 楞/v 神/n 的/u 当儿/n ，/w 医务/v 人员/n 连/p 推/v 带/v 拉/v ，/w 把/p 他/r 抢进/v 了/u 医院/n 。/w 
389		 特别/d 令人钦佩/i 的/u 是/vl ，/w 这些/r 可敬/a 的/u 女士/n 先生/n 们/k 很/d 有点/d 儿/k "/w 前仆后继/i "/w 、/w 顽强/a 不息/v 的/u 劲头/n 。/w 
390		 画面/n 为/p 一/m 军医/n 正/d 为/p 幼儿园/n 的/u 小朋友/n 检查/v 身体/n 。/w 
391		 各界/n 群众/n ，/w 从/p 白发苍苍/i 的/u 老人/n 到/v 戴/v 红领巾/n 的/u 儿童/n ，/w 人们/n 以/p 各种/r 方式/n 寄托/v 对/p 烈士/n 的/u 无尽/v 哀思/n 。/w 
392		 世间/nl 之/u 爱/v ，/w 莫过于/v 母亲/n ；/w 人间/nl 之/u 痛/a ，/w 莫过于/v 失去/v 儿女/n 。/w 
393		 献上/v 吧/u ，/w 这/r 是/vl 母亲/n 所能/n 能/vu 给予/v 儿子/n 的/u 最后/n 的/u 爱抚/v ，/w 放声/v 地/u 哭/v 吧/u ，/w 这/r 是/vl 生龙活虎/i 的/u 儿子/n 最后/n 生存/v 的/u 地方/n 。/w 
394		 儿子/n 在/p 这里/r 为/p 人民/n 流尽/v 了/u 最后/n 的/u 一/m 滴/q 血/n ，/w 作/v 母亲/n 的/u 在/p 这里/r 却/d 有/v 洒/v 不/d 完/v 的/u 泪/n 的/u ，/w 心中/nl 有/v 滴/v 不/d 完/v 的/u 血/n 呀/u ！/w 
395		 英雄/n 的/u 父亲/n 养育/v 了/u 英雄/n 的/u 儿子/n 。/w 
396		 今天/nt ，/w 他/r 又/d 把/p 女儿/n 送到/v 了/u 部队/n ，/w 让/p 她/r 接过/v 哥哥/n 的/u 枪/n 。/w 
397		 多么/d 好/a 的/u 女儿/n ！/w 
398		 杨/nhf 主席/n 说/v ：/w 我/r 代表/v 军委/j 和/c 邓小平/nh 主席/n 感谢/v 你们/r 三/m 位/q 烈士/n 的/u 亲属/n ，/w 感谢/v 你们/r 为/p 国家/n 、/w 为/p 人民/n 培养/v 了/u 这样/r 的/u 好/a 战士/n ，/w 好/a 儿子/n 。/w 
399		 雪地/n 冷冻/v 六百/m 载/nt 的/u 女尸/n 生下/v 活/a 婴儿/n 
400		 一个/mq ６００/m 年前/nt 被/p 积雪/v 掩埋/v 的/u 孕妇/n ，/w 她/r 体内/nl 的/u 胎儿/n 竟/d 成功/a 地/u 被/p 接生/v 下来/v ，/w 活/v 了/u ７２/m 小时/nt ，/w 创造/v 人类/n 医学史/n 上/nd 的/u 奇迹/n 。/w 
401		 这个/r 被/p 命名/v 为/vl 特灵娜/n 的/u 女性/n 胎儿/n ，/w 母体/n 女尸/n 被/p 埋/v 在/p 苏联/ns 最/d 寒冷/a 的/u 地区/n 华耶西伯尔岛上/ns ，/w 这里/r 温度/n 低至/v 摄氏/n 零下/nl ７０/m 度/q 以下/nd ，/w 尸体/n 被/p 埋/v 在/p 一/m 堵/n 厚/a 厚/a 的/u 雪/n 墙内/nl 。/w 
402		 经/v 科学家/n 测定/v ，/w 死者/n 年龄/nt 有/v ２０/m 多/m 岁/q ，/w 胎儿/n 已/d 逾/v ７/m 个/q 月/nt 。/w 
403		 科学家/n 将/p 尸体/n 浸/v 在/p 充满/v 氧/n 溶液/n 的/u 铅/n 金属/n 箱内/nl 缓解/v ，/w 在/p 尸体/n 软化/v 后/nd ，/w 经/v Ｘ/ws 光/n 透视/v ，/w 发现/v 有/v 胎儿/n 在/p 母体/n 内/nd 。/w 
404		 经/v 剖腹/v 手术/n 后/nd ，/w 医生/n 取出/v 仍/d 在/p "/w 冰冻/v "/w 状态/n 中/nd 的/u 胎儿/n ，/w 重/n ３．７/m 公斤/q ，/w 她/r 在/p 一/m 只/q 特别/a 的/u 器皿/n 内/nd 存放/v 不久/nt ，/w 器官/n 开始/v 运转/v ，/w 心脏/n 开始/v 跳动/v ，/w "/w 活/v "/w 了/u  [起来] /vd 。/w 
405		 在/d 对/p 母体/n 进行/v 研究/v 之后/nt ，/w 科学家/n 认为/v 母体/n 是/vl 在/p 死亡/v 后/nd 立即/d 被/p 冰封/v  [起来] /vd 的/u ，/w 因此/c 体内/nl 胎儿/n "/w 生机/n "/w 没有/v 被/p 破坏/v 。/w 
406		 由于/c 母亲/n 感染/v 了/u 一/m 种/q 不/d 知名/a 的/u 病毒/n 致死/v ，/w 婴儿/n "/w 活/v "/w 了/u ７２/m 小时/nt ，/w 也/d 因/c 受/v 同一/a 病毒/n 感染/v 而/c 夭折/v 。/w 
407		 邢/nhf 副教授/n 的/u 女儿/n 邢立梅/nh ，/w 是/vl 吉林省戏曲学校/ni 的/u 学生/n ，/w 放/v 暑假/n 了/u ，/w 她/r 也/d 来到/v 了/u 爸爸/n 的/u 身边/nl ，/w 主动/a 帮助/v 部队/n 饲养/v 貉子/n 。/w 
408		 一天/nt 晚上/nt ，/w 正值/v 验/v 潮/n 兵/n 小/h 李/nhf 值班/v ，/w 海上/nl 风/n 大/a 浪/n 急/a ，/w 暴雨/n 借/v 着/u 风势/n 劈劈啪啪/o 地/u 打/v 在/p 脸上/nl ，/w 岛上/nl 伸手不见五指/i ，/w 走/v 一/m 步/n 打/v 一个/mq 趔趄/a ，/w 不/d 一会儿/nt 浑身/n 就/d 象/v 落汤鸡/n 一样/a 。/w 
409		 过/vd 了/u 一会儿/nt 他/r 看/v 清楚/a 了/u ：/w 原来/d 是/vl 一/m 座/q 陡峭/a 的/u 山岩/n ，/w 便/d 迅速/a 报告/v 船老大/n ，/w 船老大/n 马上/d 采取/v 措施/n ，/w 紧急/a 倒/v 伡/n ，/w 当/p 测量/v 船/n 安全/a 地/u 离开/v 峭/n 岩/n 时/nt ，/w 只/d 差/v 几/m 米/q 的/u 距离/n 了/u ！/w 
410		 这/r 家/n 饭店/n 因/c 女排/j 健儿/n 的/u 光临/v 而/c 突然/d 变/v 得/u 星光/n 璀璨/a 。/w 
411		 就/d 说/v 我们/r 刚/d 到/v 部队/n 的/u 那阵子/nt 吧/u ，/w 您/r 整天/nt 板着面孔/v ，/w 一会儿/nt 让/p 我们/r 干/v 这/r ，/w 一会儿/nt 又/d 让/p 我们/r 干/v 那/r ，/w 谁/r 要是/c 动作/n 稍微/d 慢/a 了/u 点/q ，/w 您/r 就/d 冲着/p 我们/r 大声/n 嚷嚷/v 。/w 
412		 但/c 有些/m 时候/n 您/r 说话/v 办事/v ，/w 真/d 不/d 象/v 一个/mq 大/a 哥哥/n 的/u 样儿/n 。/w 
413		 还有/v 的/u 同志/n ，/w 一/d 看到/v 别的/r 单位/n 介绍/v 经验/n 受/v 表彰/v ，/w 新闻记者/n 去/v 采访/v ，/w 热闹/a 红火/a  [起来] /vd 了/u ，/w 便/d 心/n 不安/a 、/w 坐/v 不/d 稳/a ，/w 就要/vu 千方百计/i 生/v 着/u 法儿/n 去/v 制造/v 一点/mq 引人注目/i 的/u 花样/n 。/w 
414		 谁/r 都/d 知道/v ，/w 恋爱/v 是/vl 一/m 件/n 严肃/a 的/u 事情/n ，/w 不容/v 有/v 半点/mq 儿戏/n 。/w 
415		 特殊/a 情况/n 例外/v ，/w 小儿/n 酌/d 减/v 。/w 
416		 一些/m 心理学家/n 认为/v ，/w 下面/nd 几/m 种/q 家庭教育/n 对/p 儿童/n 的/u 心理/n 健康/a 十分/d 有害/v ：/w 
417		 父亲/n 或/c 母亲/n 都/d 想/v 让/p 孩子/n 站/v 在/p 自己/r 一边/n ，/w 或/c 企图/v 控制/v 儿童/n 的/u 感情/n 和/c 爱好/n 。/w 
418		 是/vl 靳/nhf 老头/n 儿/k ！/w "/w 
419		 我们/r 去/v 了/u ，/w 我们/r 按照/p "/w 靳/nhf 老头/n 儿/k "/w 的/u 意思/n 去/v 做/v 了/u 。/w 
420		 当/p 我们/r 成功/a 地/u 把/p 花圈/n 堆放/v 在/p 纪念碑/n 前/nd 如/v 山/n 的/u 花圈/n 旁边/nd 时/nt ，/w 当/p 我们/r 悄悄/a 地/u 对/p 周围/nd 的/u 群众/n 说/v "/w 别/d 在/p 这儿/r 呆/v 长/a ，/w 待会儿/v 这/r 就要/vu 戒严/v 了/u "/w 时/nt ，/w 我/r 心里/nl ，/w 不/d ，/w 我们/r 心里/nl ，/w 都/d 默默/a 地/u 念/v 着/u ，/w 噢/e ，/w 靳/nhf 老头/n 儿/k ！/w 
421		 那/r 一晚/nt ，/w 为什么/r 一直/d 有病/v 在家/v 的/u 靳/nhf 老头/n 儿/k ，/w 不顾/v 自己/r 的/u 身体/n ，/w 从/p 家里/nl 跑到/v 办公室/n 要/vu 我们/r 送/v "/w 这个/r "/w 呢/u ？/w 
422		 他/r 有点/d 儿/k 倔/a 。/w 
423		 同/p 许多/a 儿时/nt 就/d 梦想/v 开/v 飞机/n 的/u 飞行员/n 不/d 一样/a ，/w 斯皮尔斯特拉/nh 是/vl 在/p 参加/v 跳伞/v 活动/v 后/nd 才/d 开始/v 对/p 飞行/v 产生/v 兴趣/n 的/u 。/w 
424		 在/p ２０/m 多/m 年/nt 坎坷/a 艰辛/a 的/u 生活/n 中/nd ，/w 汤晶新/nh 也/d 没有/d 动/v 巨款/n 半/m 个/q 子儿/n 。/w 
425		 汤晶新/nh 了解/v 儿女/n 们/k 的/u 心/n ，/w 但/c 他/r 暮年/nt 更/d 知/v 党/n 的/u 恩/n 。/w "/w 
426		 汤晶新/nh 终于/d 做/v 通/a 了/u 儿女/n 们/k 的/u 工作/n 。/w 
427		 大年三十/nt ，/w 他/r 吃/v 着/u 儿子/n 送来/v 的/u 一/m 盒/n 饭/n 说/v ：/w "/w 这/r 是/vl 我/r 一生/nt 中/nd 做/v 的/u 最/d 有意义/v 的/u 一/m 件/n 事/n "/w 。/w 
428		 他/r 几乎/d 把/p 自己/r 和/c 儿子/n 开/v 的/u 两/m 个/q 私人/n 诊所/n 的/u 收入/n ，/w 全部/n 支付/v 了/u 疗养院/n 的/u 开销/n 。/w 
429		 疗养院/n 开业/v 的/u 第一/m 天/nt ，/w 汤晶新/nh 带/v 着/u 自己/r 的/u 儿子/n 媳妇/n ，/w 第一/m 个/q 把/p 他/r 抬到/v 了/u 疗养院/n 。/w 
430		 军属/n 傅仁杰/nh ，/w 两/m 个/q 儿子/n 在/p 部队/n 服役/v 。/w 
431		 当/p 傅仁杰/nh 得知/v 两/m 个/q 儿子/n 因/c 牵挂/v 家庭/n 而/c 不/d 安心/a 服役/v 时/nt ，/w 他/r 连夜/nt 写信/v 责怪/v 儿子/n ：/w "/w 就/d 凭/p 汤/nhf 老先生/n 的/u 这/r 番/q 苦心/n ，/w 你们/r 也/d 应该/vu 有点/v 出息/n ，/w 应该/vu 为/p 国/n 为/p 民/n 多/a 做/v 点/q 贡献/n 。/w "/w 
432		 "/w 王/nhf 厂长/n ，/w 我们/r 班/n 的/u 活儿/n 干完/v 了/u ，/w 您/r 照顾/v 照顾/v ，/w 再/d 给/p 来/vd 点/q 活/n 吧/u ！/w "/w 
433		 "/w 靳/nhf 老头/n 儿/k "/w 
434		 有/v 好几/m 次/q 了/u ，/w 不知/v 为什么/r ，/w 一/d 遇到/v 事/n ，/w 就/d 想起/v 他/r -/w -/w 靳/nhf 老头/n 儿/k 。/w 
435		 靳/nhf 老头/n 儿/k ，/w 是/vl 我/r 的/u 老领导/n ，/w １５/m 年/nt 前/nd ，/w 当/p 我们/r 几个/mq 十六/m 七/m 岁/q 的/u 初中/j 毕业生/n 被/p 分配/v 到/v 市局/j 机关/n 工作/v 时/nt ，/w 就是/vl 他/r ，/w 从/p 那个/r 宽/a 宽/a 的/u 大/a 写字台/n 后面/nl ，/w 站 [起来] /v ，/w 慢慢/a 地/u 说/v ：/w "/w 欢迎/v 你们/r ，/w 小朋友/n 。/w "/w 
436		 一个/mq 多/m 星期/nt 后/nd ，/w 我们/r 就/d 混熟/v 了/u ，/w "/w 靳/nhf 老头/n 儿/k 。/w "/w 
437		 总/d 想/v 为/p 靳/nhf 老头/n 儿/k 打/v 抱不平/i ，/w 可是/c ，/w 又/d 不/d 知道/v 怎样/r 打/v ，/w 也/d 没有/v 人/n 理睬/v 我们/r 。/w 
438		 于是/c ，/w 我们/r 就/d 常常/d 坐/v 在/p 一起/d 说/v ：/w 反正/d ，/w 不管怎样/i ，/w 靳/nhf 老头/n 儿/k ，/w 挺/d 好/a 的/u 。/w 
439		 但是/c ，/w 从/p 那儿/r 开始/v ，/w 我/r 便/d 永远/d 将/p 他/r 记住/v 了/u ，/w 忘/v 不了/v 了/u 。/w 
440		 靳/nhf 老头/n 儿/k ，/w 这个/r 和气/a 、/w 善良/a ，/w 有时/d 又/d 有点/d 倔/a 的/u 靳/nhf 老头/n 儿/k ，/w 他/r 现在/nt 在/v 哪儿/r 呢/u ？/w 
441		 现代化/v 管理/v ，/w 等级/n 划分/v 也/d 应有/v 个/q 标准/n ，/w 不能/vu 自封/v ，/w 不能/vu 攀比/v ，/w 更/d 不能/vu 泛滥/v 得/u 没边/v 儿/k ，/w 把/p 人/n 的/u 注意力/n 都/d 吸引/v 到/v 比/p 级别/n 、/w 争/v "/w 座次/n "/w 上/nd ，/w 以致/c 见到/v 杯子/n 上/nd 的/u 号码/n 都/d 神经过敏/v 。/w 
442		 然而/c ，/w 上海·易初/ni 并非/d 是/vl 个/q 新生/n 婴儿/n ，/w 它/r 是/vl 从/p 有着/v ２０/m 年/nt 历史/n 的/u 上海摩托车制造厂/ni 脱胎/v 而/c 来/vd 。/w 
443		 听说/v 这儿/r 的/u 小吃/n 诱人/v 。/w 
444		 我/r 这儿/r 做/v 拉面/n 的/u 伙计/n 手艺/n 高/a ，/w 可/vu 让/p 人/n 饱/v 饱眼福/i 口福/n ，/w 更/d 主要/a 的/u 是/vl 这儿/r 的/u 卫生/n 大家/n 明/a 眼儿/n 都/d 瞧/v 得/u 见/v ，/w 一次性/a 使用/v 的/u 筷子/n ，/w 用/v 开水/n 、/w 药水/n 双/a 消毒/v 过/u 的/u 碗/n ，/w 放/v 酱油/n 、/w 醋/n 、/w 辣子/n 都/d 是/vl 顾客/n 自己/r 动手/v ，/w 顾客/n 信得过/v 我/r 。/w "/w 
445		 也许/d 前/nd 阵/n 儿/k 南方/nd 流行/v 的/u 肝炎/n 让/p 他们/r 害怕/v 了/u ，/w 可/d 我/r 这儿/r 的/u 原料/n 都/d 是/vl 在/p 北京/ns 办/v 的/u ，/w 跟/p 南方/nd 毫无/v 牵连/v 。/w "/w 
446		 前/nd 阵/n 儿/k 盛传/v 肝炎/n 也/d 没/d 影响/v 我/r 的/u 生意/n ，/w 一/m 晚上/nt 还是/d 能/vu 卖/v ２００/m 多/m 盘/n 的/u 。/w "/w 
447		 西安旅游食品厂/ni 生产/v 的/u 名优产品/n 方便面/n 、/w 菠萝/n 豆/n 、/w 婴儿/n 断奶/v 米粉/n 等/u 产品/n 誉/v 高/a 质优/a ，/w 行销/v 全国/n ３０/m 多/m 个/q 大中城市/j 。/w 
448		 午饭/n 连/p 个/q 遮荫/v 的/u 地方/n 也/d 没有/v ，/w 只能/vu 钻进/v 还/d 散发/v 着/u 热气/n 的/u 爬行/v 设备/n 下/nd 暂/d 避/v 一会儿/nt 。/w 
449		 为了/p 让/p 她/r 丈夫/n 好好/d 休息/v 一会儿/nt ，/w 我/r 离开/v 了/u 这个/r "/w 家/n "/w ，/w 这个/r 我们/r 从/p 心底/nl 里/nd 祝愿/v 她们/r 早日/d 得/v 个/q 胖/a 娃娃/n 的/u "/w 家/n "/w ！/w 
450		 那是/vl 去年/nt 春风/n 送暖/v 的/u 季节/nt ，/w 广播/v 里/nd 却/d 传出/v 了/u 令/v 海河/ns 儿女/n 生寒/a 的/u 信息/n ：/w ４５/m 家/n 首批/n 国家/n 一级/mq 企业/n ，/w 上海/ns 独占/v １６/m 家/n ，/w 而/c 天津/ns 榜上无名/i ；/w 国民生产总值/n 在/p 全国/n 的/u 大/a 城市/n 中/nd 天津/ns 名列/v 第/h 四/m ，/w 排/v 在/p 了/u 广州/ns 之后/nt …/w …/w 
451		 滔滔/a 的/u 洪/n 水淹/v 了/u 他们/r 的/u 家/n ，/w 那/r 绿油油/a 的/u 责任田/n 和/c 满是/vl 肥美/a 鱼/n 儿/k 的/u 池塘/n 在/p 即将/d 收获/v 时/nt 成为/v 一片汪洋/a ，/w 他们/r 辛苦/a 劳动/v 的/u 心血/n 付之东流/i 。/w 
452		 那儿/r 一旦/d 溃堤/v 后果/n 不堪设想/i ，/w 汉川电厂/ni 和/c ３０万/m 亩/q 良田/n 以及/c 汉川县城/ns 就/d 会/vu 陷/v 在/p 一片汪洋/a 之中/nd 。/w 
453		 主人/n 为/p 感恩/v 于/p 婢女/n ，/w 要/vu 娶/v 婢女/n 为/vl 儿媳/n ，/w 儿子/n 也/d 同意/v 。/w 
454		 于是/c 当即/d 置办/v 衣服/n 首饰/n ，/w 当天/nt 夜里/nt 就/d 为/p 儿子/n 与/p 这位/r 婢女/n 成/v 了/u 亲/n 。/w 
455		 村里/nl 的/u 老头/n 老太太/n 再/d 来/vd 一/m 大群/q ，/w 贵贱/n 、/w 是非/n 、/w 门风/n 啥/r 是非/n 话/n 都/d 端/v 出来/vd ，/w 这/r 事/n 儿/k 八成/m 要/vu "/w 黄/v "/w 。/w 
456		 这儿/r 的/u 人/n 都/d 知道/v ，/w 先/d 有/v 有色金属/n 公司/n ，/w 后/nd 有/v 铜陵/ns ；/w 然而/c 很少/a 有人/r 知道/v ，/w 如今/nt 被/p 大家/n 标榜/v 的/u 准则/n "/w 先/d 干/v 不/d 争论/v ，/w 边/d 干/v 边/d 完善/a "/w 溯/v 本/n 追/v 源/n 也是/vl 铜陵有色金属公司/ni 开/v 的/u 头/n 。/w 
457		 见到/v 省人大/j 副/h 主任/n 曹文举/nh 时/nt ，/w 他/r 正要/vu 到/v 邵东县乡/ns 下去/v ，/w 他/r 告诉/v 记者/n ，/w 那儿/r 的/u 农民/n 眼光/n 开阔/a ，/w 认定/v 市场/n 就是/vl 资源/n ，/w 一个/mq 小/a 小/a 的/u 廉桥镇/ns 不/d 产/v 木材/n 办起/v 了/u 木材/n 市场/n ，/w 年成交额/n ４０００万/m 元/q ；/w 附近/n 没有/v 光学/n 工厂/n ，/w 却/d 形成/v 了/u 全国/n 最大/a 的/u 眼镜/n 市场/n ，/w 年/nt 销售额/n ３３００万/m 元/q ；/w 那里/r 不/d 产/v 药材/n ，/w 廉桥/ns 却是/vl 全国/n 最大/a 的/u 药市/n 之一/m ，/w 年/nt 销售额/n １．２亿/m 元/q 。/w 
458		 温州/ns 货/n -/w -/w 市场/n 的/u 儿子/n 
459		 今年/nt １/m 月/nt ５/m 日/nt ，/w 某/r 托儿所/n 营养/n 员/k 范/nhf 某/r 因/c 左/nd 乳房/n 肿痛/v 就诊/v 于/p 卢湾区中心医院/ni ，/w 经/v 门诊/n 医生/n 诊断/v 为/p 左/nd 乳房/n 癌/n 收治/v 入院/v 。/w 
460		 小莉/nhs 长/v 得/u 真/d 像/v 画/n 上/nd 的/u 美人/n 儿/k ，/w 打扮/v 也/d 新潮/n ：/w 蝙蝠/n 衫/n ，/w 西式/a 裙/n ，/w 长统/n 丝袜/n ，/w 高跟/n 凉鞋/n 。/w 
461		 上次/n 哥哥/n 带/v 她/r 来/vd ，/w 我/r 端上/v 一/m 碗/n 我们/r 这儿/r 俗称/v 的/u 人参/n 菜/n 。/w 
462		 "/w 哪儿/r 买/v 的/u ？/w "/w 
463		 我/r 想/v 这么点/r 儿/k 能/vu 尝出/v 啥/r 味/n ，/w 刚/d 要/vu 给/p 她/r 夹/v 一/m 箸/n ，/w 忽听/v 哥哥/n 咳/v 了/u 一/m 声/n ，/w 只见/v 他/r 神色/n 大变/v ，/w 鼻子/n 不是/vl 鼻子/n ，/w 脸/n 不是/vl 脸/n ，/w 说/v ：/w "/w 端/v 下去/v ，/w 谁/r 稀罕/a 这个/r ！/w "/w 
464		 母亲/n 似乎/d 没有/d 理解/v 儿子/n 的/u 意思/n 。/w 
465		 好/d 一会儿/nt 才/d 明白/v 过来/vd ，/w 于是/c 浑身/n 便/d 像/v 触电/v 似地/u 颤抖/v 了/u 一下/mq ，/w 继而/d 便/d 痴痴/a 地/u 呆住/v 了/u ，/w 一句话/n 也/d 说/v 不出/v 。/w 
466		 北京站邮局/ni 职工/n 深受/v 中国/ns 健儿/n 拚搏/v 精神/n 鼓舞/v 
467		 最近/nt 这/r 七/m 八/m 天/nt ，/w 中国/ns 健儿/n 勇夺/v 金牌/n 的/u 喜讯/n 大大/d 鼓舞/v 了/u 职工/n ，/w 为了/p 使/v 广大/a 读者/n 及时/a 看到/v 传递/v 亚运/j 信息/n 的/u 报纸/n ，/w 北京站邮电局/ni 认真/a 做好/v 报刊/n 零售/v 工作/n ，/w 在/p 报刊/n 门市部/n 门前/nl 设/v 宣传栏/n ，/w 厅内/nl 设置/v 了/u 亚运/j 新闻/n 专柜/n ，/w 并/c 延长/v 营业/v 时间/n ，/w 报纸/n 零售/v 量/n 逐日/d 增加/v 。/w 
468		 值班/v 局长/n 何硕永/nh 说/v ：/w 中国/ns 体育/n 健儿/n 在/p 赛场/n 上/nd 奋力/v 拚搏/v 夺/v 金牌/n ，/w 我们/r 也/d 要/vu 用/p 优质/n 的/u 服务/v 争夺/v 赛场/n 外/nd 的/u 金牌/n ！/w 
469		 全国妇联/j 上午/nt 慰问/v 体育/n 健儿/n 
470		 今天/nt 上午/nt 全国妇联/j 在/p 五洲/n 大酒店/n 举行/v 茶话会/n ，/w 向/p 在/p 亚运会/j 上/nd 奋力/v 拚搏/v 创立/v 功勋/n 的/u 中国/ns 体育/n 健儿/n 致以/v 国庆/nt 和/c 中秋/nt 佳节/n 的/u 慰问/v 。/w 
471		 有一次/v 我/r 给/p 学生/n 纠正/v "/w 大白菜/n "/w 的/u "/w 菜/n "/w 字/n ，/w 有/v 好几个/q 学生/n 不服/v ，/w 他们/r 争/v 着/u 举手/v 发言/v 说/v ：/w "/w 我们/r 那/r 头儿/n 菜/n 站/n 的/u 小/a 黑板/n 上/nd 就/d 这么/r 写/v 的/u ！/w "/w 
472		 一/m 群/q 老人/n 给/p 阿凡提/nh 写信/v 道/v ：/w "/w 老弟/n ，/w 我们/r 老哥/n 儿/k 几个/mq 常/d 凑/v 在/p 一块儿/n 谈论/v 你/r ，/w 称赞/v 你/r ，/w 每/r 一/d 看到/v 你/r 的/u 侠/n 行/v 义举/n ，/w 无不/d 挑/v 大拇哥/n ，/w 你/r 是/vl 我们/r 的/u 英雄/n 老弟/n 。/w 
473		 老汉/n 更/d 高兴/a 了/u ：/w "/w 那/r 没关系/i ，/w 明儿/nt 我/r 还要/v 去/v 集上/nl 卖/v 呢/u …/w …/w "/w 
474		 那/r 人/n 听罢/v ，/w 也/d 很/d 生气/v ：/w "/w 这/r 真/d 该/vu 好好/d 管/v 管/v 他/r ，/w 不/d 掐/v 尖儿/n ，/w 他/r 就/d 打/v 蔓/n 儿/k ！/w 
475		 那/r 人/n 笑/v 着/u 摆手/v 说/v ：/w "/w 赶/v 明儿/nt 吧/u ，/w 我/r 还/d 得/vu 赶/v 着/u 办/v 点/q 事/n ！/w "/w 
476		 今儿/nt 一大早/nt 从/p 沙岗/ns 公社/n 赶回/v 来/vd ，/w 就/d 把/p 我/r 找去/v 好/d 一/m 顿/q 撸/v …/w …/w "/w 
477		 整个/a 造型/v 由/p 两/m 个/q 盖/n 罐/n 连接/v 而/c 成/v ，/w 高/n 二十一点五/m 厘米/q ，/w 腹部/n 用/p 珐琅/n 彩/n 料/n 绘/v 儿童/n 牧羊/v 游戏/n 的/u 纹饰/n ，/w 绘画/n 细腻/a 、/w 柔和/a ，/w 构图/n 生动/a 、/w 活泼/a ，/w 在/p 它/r 的/u 烘托/v 下/nd 造型/v 格外/d 妙趣横生/i 。/w 
478		 安德海/nh 谢过/v 了/u 说/v ：/w "/w 懿嫔/nh ，/w 从/p 现在/nt 起/v ，/w 您/r 在/v 皇上/n 那儿/r ，/w 有/v 什么/r 说/v 的/u ，/w 只要/vu 告诉/v 奴才/n 一/m 声/n 就/d 行/v 了/u 。/w 
479		 奴才/n 待/v 懿嫔/nh 和/c 待/v 皇上/n 一样/a ，/w 若/c 有/v 一丝/mq 儿/k 虚/a 的/u 、/w 假/a 的/u ，/w 就/d 遭/v 天诛地灭/i 。/w "/w 
480		 不是/vl 有/v 安/nhf 公公/n 从中/d 操持/v ，/w 我/r 连/p 皇上/n 的/u 面儿/n 也/d 难/a 见/v ，/w 怎能/vu 晋封/v 懿嫔/nh ，/w 又/d 搬到/v 蓬岛瑶台/ns 。/w 
481		 听/v 这里/r 守宫/n 的/u 老/a 太监/n 说/v ，/w 去年/nt 皇上/n 来/vd 园里/nl ，/w 皇后/n 钮祜禄/nh 氏/k 曾/d 住过/v 这儿/r ，/w 现时/nt 我/r 又/d 来/vd 住/v ，/w 别/d 回头/v 皇后/n 知道/v 了/u ，/w 怪罪/v 下来/v ，/w 说/v 我/r 过分/a ，/w 可/d 怎/r 办/v ？/w "/w 
482		 您/r 搬到/v 这儿/r ，/w 是/vl 皇上/n 的/u 旨意/n 。/w 
483		 安德海/nh 说到/v 这/r ，/w 又/d 看/v 了/u 一下/mq 懿嫔/nh 脸上/nl 的/u 表情/n ，/w 故意/a 把/p 声音/n 压/v 得/u 更/d 低/a 些/q 说/v ：/w "/w 懿嫔/nh ，/w 不是/vl 奴才/n 当着/v 菩萨/n 念/v 莲花/n 经/n ，/w 就/d 凭/p 您/r 心里/nl 的/u 那些/r 花/n 花/n 道道/n ，/w 皇后/n 一丝/mq 儿/k 也/d 没有/v 。/w 
484		 您/r 有/v 了/u 今天/nt ，/w 就/d 不/d 愁/v 有/v 明天/nt ，/w 难道/d 皇后/n 就/d 没/v 您/r 的/u 份儿/n 啦/u 。/w "/w 
485		 安德海/nh 嘿嘿/o 一/m 笑/v 说/v ：/w "/w 您/r 放心/v ，/w 话/n 出/vd 我/r 口/n ，/w 进/v 您/r 耳/n ，/w 就/d 好比/v 进/v 了/u 铁筒/n ，/w 连/p 皇上/n 那儿/r ，/w 也/d 休想/v 知道/v 。/w "/w 
486		 懿嫔/nh 说/v ：/w "/w 小珠/nhs 儿/k 啊/u ，/w 她/r 是/vl 我/r 的/u 心/n 。/w 
487		 懿嫔/nh 眼珠/n 儿/k 转/v 了/u 几/m 转/q ，/w 没/d 说/v 什么/r 。/w 
488		 第二/m 天/nt 一大早/nt 儿/k ，/w 董其武/nh 同志/n 拄/v 着/u 拐杖/n ，/w 迈/v 着/u 蹒跚/a 的/u 步履/v 催/v 我/r 去/v 发信/v ，/w 并/c 嘱咐/v 我/r 一定/d 要/vu 寄/v 挂号信/n 。/w 
489		 以后/nt ，/w 康熙/nt 三十五/m 个/q 儿子/n ，/w 乾隆/nt 十七/m 个/q 儿子/n ，/w 除了/p 早死/v 的/u 外/nd ，/w 长大/v 成年/n ，/w 照例/d 要/vu 分/v 府/n 。/w 
490		 清朝/nt 末年/nt ，/w 同治/nh 、/w 光绪/nh 都/d 没有/v 儿子/n ，/w 咸丰/nt 也/d 只有/d 一个/mq 儿子/n ，/w 没有/d 分/v 府/n ，/w 所以/c 道光/nh 的/u 儿子/n 的/u 府第/n 就/d 成为/v 北京/ns 显赫/a 的/u 王府/n 了/u 。/w 
491		 道光/nh 皇帝/n 就是/d 鸦片战争/n 中/nd 遭到/v 失败/v 的/u 旻宁/nh ，/w 他/r 的/u 儿子/n 老大/n 、/w 老二/n 、/w 老三/n 都/d 早/a 殇/v 。/w 
492		 老五/n 奕誴/nh 过继/v 给/p 叔叔/n 绵恺/nh 作/v 儿子/n ，/w 封/v 惇郡王/n 。/w 
493		 奕誴/nh 的/u 儿子/n 载濂/nh 、/w 载漪/nh 、/w 载澜/nh 都/d 利用/v 义和团/ni ，/w 因此/c 获罪/v ，/w 园子/n 后/nd 被/p 清廷/n 内务府/n 收回/v 。/w 
494		 整个/a 儿/k 给/p 人/n 端庄/a 、/w 流利/a 兼收并蓄/i 的/u 印象/n 。/w 
495		 平心而论/i ，/w 他/r 那/r 两口/mq "/w 黑头/n "/w ，/w 还/d 真/d 有/v 那么点/r 味儿/n 。/w 
496		 遗憾/v 的/u 是/vl 他/r 生不逢时/i 、/w 处/n 不/d 逢/v 地/n ，/w 在/p 我们/r 这儿/r ，/w 曹/nhf 师傅/n 却/d 找/v 不到/v 一个/mq 知音/n 。/w 
497		 这些/r 情况/n ，/w 曹/nhf 师傅/n 当然/d 都/d 了解/v ，/w 可是/c 多年/nt 养成/v 的/u 习惯/n ，/w 到时候/v 不/d 唱/v 嗓子/n 发痒/v ，/w 那/r 滋味/n 儿/k 我/r 想/v 大概/d 就/d 跟/p 我/r 见/v 烟/n 不/d 抽/v 时/nt 差不多/a 。/w 
498		 可是/c 事物/n 都/d 在/d 变化/v ，/w 前不久/nt 我/r 的/u 小女儿/n 来到/v 人间/nl ，/w 这下/r 问题/n 来/vd 了/u ：/w 小孩子/n 怕/v 吵/v ，/w 她/r 睡/v 得/u 好好/a 的/u ，/w 曹/nhf 师傅/n 一/m 唱/v ，/w 准/d 醒/v 。/w 
499		 "/w 大/a 夏天/nt ，/w 关/v 着/u 窗户/n 门/n 儿/k 热/a 不/d 热/a ？/w "/w 
500		 曹/nhf 师傅/n 接过/v 我/r 爱人/n 倒/v 的/u 茶/n ，/w 诚恳/a 地/u 说/v ，/w "/w 宋/nhf 老师/n 别见怪/i ，/w 我/r 是/vl 个/q 粗人/n ，/w 往常/nt 没少/v 吵/v 你们/r ，/w 可/d 我/r 自个儿/r 还/d 没理/v 会儿/nt 。/w 
501		 你们/r 呢/u ，/w 又/d 抹/v 不/d 开/v 给/p 我/r 提/v 个/q 醒儿/n 。/w 
502		 那个/r 同学/n 带/v 着/u 满脸/n 泥土/n ，/w 呜呜/o 哭/v 着/u 向/p 老师/n 告状/v ：/w "/w 张学思/nh 欺负/v 我/r ，/w 仗/v 他/r 是/vl 大帅/n 的/u 儿子/n ！/w "/w 
503		 短短/a 数/m 语/n ，/w 使/v 朱/nhf 老师/n 的/u 心/n 翻腾/v  [起来] /vd ，/w 他/r 明白/v 了/u ，/w 学思/nhs 到/v 家/n 说/v 了/u 真话/n ，/w 他/r 的/u 母亲/n 许/nhf 夫人/n 是/vl 怕/v 老师/n 有/v 顾虑/v ，/w 不肯/vu 管教/v 她/r 的/u 儿子/n ，/w 才/d 特意/d 打来/v 电话/n 嘱咐/v 的/u 。/w 
504		 在/p 这里/r ，/w 花田花/nh 的/u 母爱/n 和/c 大女儿/n 秋子/nh 为/p 三/m 个/q 妹妹/n 做出/v 的/u 奉献/v 和/c 牺牲/v ，/w 像/v 一/m 座/q 沉重/a 的/u 大山/n 压/v 在/p 冬子/nh 、/w 夏子/nh 、/w 春子/nh 的/u 心上/nl 。/w 
505		 吃奶/v 的/u 劲/n 儿/k 都/d 使上/v 愣/v 钻/v 不/d 过去/vd ，/w 一/m 股/n 无名火/n 一个劲/d 儿/k 地/u 往/p 上/nd 撞/v 。/w 
506		 您/r 想/v 啊/u ，/w 人家/r 给/p 咱/r 北京/ns 造福/v 还/d 跟/p 咱/r 这么/r 客气/a ，/w 咱/r 要/vu 再/d 胡/d 挑眼/v 不就/v 没/v 里/nd 没/v 面儿/n 四/m 六/m 不/d 懂/v 了/u 吗/u ？/w 
507		 要/vu 较/v 起/v 真儿/n 来/vd 这/r 类/n 话/n 倒/d 也/d 没啥/v 不对/a ，/w 但/c 总/d 觉得/v 看/v 着/u 不/d 顺眼/a ，/w 听/v 着/u 不/d 入耳/a 。/w 
508		 咱/r 北京人/n 不仅/c 好/v 掰/v "/w 理/n "/w 而且/c 还/d 爱/v 讲/v "/w 礼/n 儿/k "/w 。/w 
509		 有人/r 说/v 咱/r 北京人/n 讲/v 的/u "/w 礼/n 儿/k "/w 太/d "/w 酸/a "/w ，/w 其实/d 并不/d 尽然/v ，/w 其中/nd 确有/v "/w 酸/a "/w 的/u ，/w 但/c 也/d 有/v "/w 甜/a "/w 的/u 。/w 
510		 我/r 觉得/v 对/p 那些/r "/w 甜/a "/w 的/u 不仅/c 应该/vu 继承/v 而且/c 还要/v 发扬/v ，/w 像/v "/w 施工/v 给/p 您/r 带来/v 不便/a ，/w 请/v 您/r 原谅/v "/w 这/r 类/n 带/v "/w 甜/a "/w 味/n 的/u "/w 礼/n 儿/k "/w 不就/v 越/d 多/a 越/d 好/a 吗/u ？/w 
511		 如今/nt 这/r 二环路/n 改造/v 工程/n 已/d 竣工/v 了/u ，/w 那/r 幅/n 标语/n 也/d 没有/v 了/u ，/w 但是/c 每当/p 我/r 走到/v 这儿/r 就/d 想/v ：/w 要是/c 咱/r 所有/a 的/u 北京人/n 都/d 像/v 人家/r 市政/n 工人/n 那样/r 不仅/c 干活/v 没/v 的/u 挑/v ，/w 而且/c 注重/v 讲/v "/w 礼/n 儿/k "/w ，/w 那/r 咱/r 北京/ns 一定/d 会/vu 物质文明/n 、/w 精神文明/n 双/a 丰收/v 。/w 
512		 然而/c ，/w 池/n 旁/nd “/w 请/v 保持/v 水面/nl 清洁/a ”/w 的/u 牌子/n 是/vl 谁/r 立/v 在/p 那儿/r 的/u ，/w 又是/vl 给/p 谁/r 看/v 的/u 呢/u ？/w 
513		 北新桥/ns 少年/n 之/u 家/n 成/v 了/u 儿童乐园/n 
514		 连日来/nt ，/w 北新桥/ns 少年/n 之/u 家/n 的/u 教师/n 们/k 正在/d 忙/v 着/u 为/p 孩子/n 们/k 过好/v “/w 六一/j ”/w 儿童节/n 作准备/v 。/w 
515		 有/v 个/q 姓/v 高/a 的/u 工人/n 不到/v 半年/nt 的/u 时间/n 共/d 输/v 了/u 三千三百五十/m 元/q ，/w 不仅/c 把/p 全家/n 近/a 几/m 年/nt 的/u 存款/n 和/c 准备/v 给/p 儿子/n 结婚/v 用/v 的/u 钱/n 全部/n 输光/v ，/w 还/d 欠/v 了/u 二千/m 多/m 元/q 债/n 。/w 
516		 顾客/n 高兴/a 地/u 说/v ：/w “/w 我/r 做/v 了/u 一套/mq 简易/a 沙发/n ，/w 需要/v 一点/mq 浅/a 地板/n 黄/a ，/w 去/v 了/u 几个/mq 商店/n 都/d 不/d 卖/v 零/a 的/u ，/w 你们/r 这儿/r 为/p 顾客/n 想/v 得/u 真/d 周到/a 啊/e ！/w ”/w 
517		 这/r 是/vl 一个/mq 爱护/v 、/w 培育/v 青年/n 和/c 儿童/n 的/u 伟大/a 时代/nt 。/w ”/w 
518		 部长/n 市长/n 的/u 血/n 输给/v 患/v 儿/k 
519		 住/v 在/p 首都儿科研究所附属儿童医院/ni 的/u 河北/ns 患/v 儿/k 刘国清/nh ，/w 接受/v 大夫/n 精心/a 治疗/v 后/nd ，/w 于/p ９/m 月/nt １０/m 日/nt 输入/v 卫生部/ni 副/f 部长/n 陈敏章/nh 献/v 的/u 血/n ，/w 现/v 已/d 接近/v 康复/v 。/w 
520		 另/r 一/m 名/q 患/v 儿/k 沈剑/nh 输入/v 了/u 陈昊苏/nh 副/f 市长/n 献/v 的/u 血/n 。/w 
521		 在/p 服装/n 柜台/n 前/nd ，/w 记者/n 见到/v 过去/vd 卖/v ３７/m 元/q 的/u 纯毛/n 花呢/n 女/f 裤/n ，/w 因/c 颜色/n 不太/d 好/a ，/w 以前/nt 无人问津/i ，/w 今儿个/nt 一/d 优惠/a 价钱/n １７/m 元/q 就/d 能/vu 买/v 一/m 条/q 纯毛/n 裤子/n ，/w 不少/a 顾客/n 都/d 说/v 合适/a 。/w 
522		 有的/r 夸/v 我/r 出/v 了/u 一个/mq 高招/n ，/w 也/d 有的/r 问/v 我/r 为啥/d 自己/r 不/d 去/v 买/v 间/q 房/n ，/w 是/vl 因为/c 没/d 钱/n ，/w 还是/d 不/d 知道/v 哪儿/r 卖/v 房/n ？/w 
523		 连/p 那些/r 未/d 存钱/v 而/c 仍然/d 当保姆/v 的/u 姑娘/n ，/w 都/d 十分/d 羡慕/v 地/u 想/v 把/p 钱/n 存在/v 李伍/nh 这儿/r 。/w 
524		 谁知/v 天/nt 有/v 不/d 测/v 风云/n ，/w 四十/m 得子/v ，/w 老婆/n 却/d 因/c 难产/v 死/v 在/p 手术室/n ，/w 给/p 他/r 留下/v 一个/mq 儿子/n 。/w 
525		 有的/r 居民/n 问/v ：/w “/w 现在/nt 天/nt 已经/d 黑/a 下来/v 了/u ，/w 是不是/v 能/vu 快/a 点/q 儿/k 来/vd 修/v ？/w ”/w 
526		 有人/r 说/v ：/w “/w 这/r 不是/vl 属于/v 抢修/v 的/u 活儿/n 。/w ”/w 
527		 打完/v 电话/n 以后/nt ，/w 居民/n 们/k 不安/a 地/u 等待/v 着/u ，/w 不/d 知道/v 这/r 一/m 招儿/n 会/vu 不会/vu 生效/v 。/w 
528		 你/r 背上/v 哪儿/r 蹭/v 的/u 这么/r 多/a 黑/a 呀/u ！/w ”/w 
529		 我/r 琢磨/v 半天/nt ，/w 也/d 没/d 琢磨/v 出/vd 是/vl 在/p 哪儿/r 弄/v 的/u 。/w 
530		 使/v 这/r 种/q 损/v 招儿/n 的/u 肯定/d 是/vl 极少数/n 人/n ，/w 大多数/n 穿/v 皮衣服/n 的/u 人/n 肯定/d 不会/vu 这么/r 干/v 。/w 
531		 有一天/v ，/w 一个/mq 素常/nt 爱/v 闹着玩/v 的/u 哥们/n 儿/k 在/p 身后/nl 瞧见/v 我/r ，/w 悄悄/a 跟/v 了/u 上来/vd ，/w 一下/mq 搂住/v 我/r 。/w 
532		 可/vu 他/r 接茬/v 儿/k 又/d 冲/v 我/r 扑/v 了/u 过来/vd 。/w 
533		 哥们/n 儿/k 见/v 我/r 一反常态/i ，/w 忙/a 问/v ：/w “/w 怎么/r 啦/u ，/w 哥们/n 儿/k ，/w 怕/v 我/r 有/v 艾滋病/n 不是/vl ？/w ”/w 
534		 大凡/d 新/a 装修/v 的/u 门脸/n 儿/k ，/w 菜/n 码/n 一定/d 要/vu 提价/v ，/w 这/r 是/vl 店家/n 对/p 顾客/n 非常/d 文明/a 的/u 提醒/v 儿/k 。/w 
535		 我/r 立刻/d 想起/v 宗远/nhs 兄/n 文中/nl 的/u 描述/v ：/w “/w 皮儿/n 菲薄/a ，/w 夹/v 着/u 诱人/v 的/u 馅/n 。/w 
536		 这/r 哪儿/r 叫/v 馅/n 儿/k 呀/u ，/w 简直/d 就是/d 肉/n 坨/n 儿/k ，/w 那/r 份/q 香/n 就/d 别提/v 了/u 。/w ”/w 
537		 我/r 一口气/n 干掉/v 五/m 个/q 肉饼/n ，/w 热乎乎/a 的/u 小米粥/n 又/d 溜/v 溜/v 缝/v 儿/k 。/w 
538		 作家/n 出版社/n 和/c 西城区/ns 新华书店/n 日前/nt 在/p 西四新华书店门市部/ni 组织/v 了/u 电视连续剧/n 《/w 皇城/n 根/n 儿/k 》/w 编剧/n 、/w 导演/n 和/c 部分/n 演员/n 与/c 热心/a 观众/n 、/w 读者/n 见面/v 活动/n 。/w 
539		 再/d 往后/nt ，/w 开始/v 想/v 了/u ，/w 这/r 人/n 老/d 在/p 眼前/nl 打转/v 儿/k ，/w 又/d 觉/v 挺/d 荒唐/a ，/w 跟/p 我/r 有/v 什么/r 关系/n ？/w 
540		 我们/r 访问/v 朝中/j 农场/n 幼儿园/n ，/w 孩子/n 们/k 的/u 热情/a 欢迎/v 不必/d 说/v 了/u 。/w 
541		 学院/n 南路/nl 路南/nh ，/w 不起眼/a 的/u 楼房/n 和/c 一个/mq 不起眼/a 儿/k 的/u 单位/n ─/w —/w 北京四达技术开发中心/ni 。/w 
542		 Ｓｔａｒ/ws ─/w ─/w 这个/r 充满/v 了/u “/w 洋/a ”/w 味儿/n 的/u 名字/n 和/c 那/r 颗/q 四射/v 的/u “/w 星/n ”/w ，/w 为/p 这个/r 楼层/n 里/nd 飘逸/a 的/u 衣裙/n 和/c 醒目/a 的/u 领带/n 做/v 了/u 最好/a 的/u 诠释/v 。/w 
543		 奥运会/j 大战/v 前夕/nt ，/w 各国/n 健儿/n 加紧/v 备战/v 。/w 
544		 又/d 有一天/v ，/w 儿媳/n 从/p 市场/n 回来/vd ，/w 一/d 进门/v 对/p 我/r 说/v ：/w “/w 爹/n ！/w 
545		 儿媳/n 笑嘻嘻/a 地/u 提/v 着/u 篮子/n 进/v 厨房/n 去/v ；/w 珠珠/nhs 却/d 急/a 了/u ，/w 一阵风/n 跑到/v 妈妈/n 身边/nl ，/w 一/m 把/q 抓住/v 篮子/n 不/d 放/v ，/w “/w 不能/vu 杀/v ！/w ”/w 
546		 “/w 她/r 是/vl 海龙/n 王/n 的/u 女儿/n 。/w 
547		 这/r 会儿/nt 我/r 更/d 难/a 回答/v 了/u ，/w 故事/n 是/vl 我/r 说/v 的/u ，/w 能/vu 不/d 认账/v 吗/u ？/w 
548		 珠珠/nhs 站/v 在/p 缸/n 边/nd ，/w 脸上/nl 象/p 绽开/v 一/m 朵/q 花/n 儿/k 。/w 
549		 我/r 看/v 儿媳/n 实在/a 为难/a ，/w 就/d 上前/v 搂/v 着/u 珠珠/nhs 说/v ：/w “/w 珠珠/nhs ，/w 今天/nt 就/d 不/d 杀/v 了/u 。/w 
550		 生前/nt 不/d 让/p 出版/v 自己/r 的/u 作品/n ─/w ─/w 音乐家/n 亨德尔/nh 与/c 孤儿/n 
551		 穷/a 孩子/n 们/k 张/v 着/u 嘴/n 儿/k 点/v 了/u 点头/v 。/w 
552		 孩子/n 们/k 告诉/v 亨德尔/nh ，/w 他们/r 是/vl 一/m 群/q 孤苦伶仃/i 的/u 孤儿/n ，/w 一/m 唱起/v 这些/r 歌/n ，/w 心里/nl 就/d 感到/v 快活/a 。/w 
553		 不久/nt ，/w 亨德尔/nh 创作/v 了/u 举世闻名/i 的/u 歌剧/n 《/w 弥赛亚/n 》/w ，/w 并/c 亲自/d 指挥/v ，/w 为/p 孤儿/n 们/k 演出/v ，/w 还/d 将/p 全部/n 的/u 门票/n 收入/v ，/w 专门/a 用于/v 救助/v 孤儿/n 的/u 事业/n 上/nd 。/w 
554		 这样/r ，/w 直到/v 他/r 七十四/m 岁/nt 离开/v 人世/nl ，/w 他/r 年/nt 年/nt 亲自/d 指挥/v 演出/v ，/w 就/d 连/p 后来/nt 双目/n 失明/v 也/d 不/d 例外/v ，/w 并/c 把/p 所/u 挣/v 得/u 的/u 资金/n ，/w 统统/d 救助/v 孤儿/n 。/w 
555		 黄娘奏/nh （/w “/w 文革/j ”/w 期间/nt 任/v 海丰县/ns 东冲公社/ns 党委/n 副/f 书记/n ，/w 后/nd 任/v 海丰/ns 县城/n 东区/ns 区委/j 书记/n ）/w 八月/nt 二十七/m 日/nt 带领/v 东冲/ns 武装/n 队伍/n 进城/v ，/w 八月/nt 二十九/m 日/nt 带队/v 围/v 搜/v 大面/n 岭/n 的/u 将军/n 冒/v 山/n 一带/n ，/w 直接/a 造成/v 彭湃/nh 烈士/n 的/u 侄儿/n 彭科/nh 被/p 枪杀/v 死亡/v ，/w 九/m 名/q 男女/n 青年/n 在/p 走投无路/i 的/u 情况/n 下/nd 投/v 青年/n 水库/n ，/w 溺死/v 八/m 名/q 。/w 
556		 要/vu 说话/v 就/d 跟/c 自个儿/r 说/v 。/w 
557		 桂华/nhs 入/v 藏/j 后/nd ，/w 刘/nhf 老师/n 真的/a 替/v 她/r 照顾/v 六十六/m 岁/nt 的/u 有/v 哮喘病/n 的/u 老母/n ，/w 和/c 正在/d 上学/v 的/u 十二/m 岁/nt 的/u 儿子/n ，/w 直到/v 桂华/nhs 胜利/v 归来/v 。/w 
558		 当/v 了/u 主治医师/n 的/u 桂华/nhs 说/v ：/w “/w 我/r 从小/d 在/p 刘/nhf 老师/n 班/n 上/nd ，/w 她/r 疼爱/v 我/r ，/w 到/v 今天/nt 我/r 儿子/n 都/d 二十/m 多/m 岁/nt 了/u ，/w 她/r 还/d 照样/v 疼爱/v 我/r 。/w 
559		 在/p 那/r 人人自危/i 的/u 时刻/n ，/w 有/v 几个/mq 被/p 迫害/v 的/u 母亲/n 有/v 这么/r 多/a 贴心/a 懂事/v 的/u “/w 儿女/n ”/w ？/w 
560		 当/p 她/r 重新/d 走/v 上讲台/v 的/u 那/r 一刹那/nt ，/w 看见/v 活泼/a 天真/a 的/u 学生/n ，/w 就/d 象/p 看到/v 被迫/v 离散/v 的/u 儿女/n 。/w 
561		 学生/n 中/nd 有/v 许多/a 是/vl “/w 老/a 学生/n ”/w 的/u 子女/n ，/w 陈桂华/nh 的/u 儿子/n 叫/v 他/r “/w 婆婆/n ”/w 。/w 
562		 母亲/n ，/w 女儿/n 为/p 您/r 折腰/v ─/w ─/w 张蓉芳/nh 的/u 故事/n 
563		 这次/r 虽/c 也/d 说/v 不出/v 话/n ，/w 却是/vl 嗓子/n 眼儿/n 里/nd 堆积/v 着/u 八/m 年/nt 来/vd 对/p 中国/ns 女排/j 的/u 深情/n ，/w 和/c 十四/m 年/nt 来/vd 对/p 排球/n 的/u 热爱/v 。/w 
564		 夜阑人静/i ，/w 连/p 一丝/mq 儿/k 风/n 也/d 没有/v 。/w 
565		 健儿/n 们/k 夜以继日/i 的/u 苦练/v ，/w 连/p 中午/nt 也/d 不/d 休息/v 。/w 
566		 近/a 万/m 健儿/n 将/d 参加/v 元旦/nt 摩星杯/n 环市/ns 跑/v 
567		 体操/n 健儿/n 信心十足/i 迎新年/v 
568		 为/p 造福/v 残疾儿童/n 献艺/v  昨晚/nt 举行/v 首场/n 义演/v 
569		 昨晚/nt ，/w 为/p 兴建/v 广州残疾儿童康复中心/ni 进行/v 的/u 首场/n 义演/v 在/p 广州/ns 黄花岗剧院/ns 举行/v 。/w 
570		 细雨/n 霏霏/a ，/w 沿着/p 写上/v “/w 广美香满楼/ns 牛/n 场/n ”/w 字样/n 的/u 路标/n 箭头/n 所/u 示/v 方向/n ，/w 一/m 辆/q 载/v 了/u 三十/m 名/q 东方红幼儿园/ni 小朋友/n 的/u 汽车/n ，/w 往/p 广州市/ns 郊东圃小新塘/ns 的/u 一个/mq 山头/nl 驰/v 去/v 。/w 
571		 在/p 那儿/r ，/w 等待/v 孩子/n 们/k 的/u 主人/n 当/p 中/nd ，/w 有/v 专程/d 从/p 香港/ns 来/vd 穗/j 的/u 广美香满楼畜牧有限公司/ni 的/u 副/f 董事长/n 兼/v 总经理/n 纪艾华/nh 先生/n 和/c 该/r 公司/n 董事/n 张紫珊/nh 女士/n 。/w 
572		 也/d 真/d 凑巧/a ，/w 正在/d 这/r 当儿/n ，/w 一/m 头/q 小/a 牛/n 刚刚/d 诞生/v ，/w 孩子/n 们/k 高兴/a 地/u 看/v 着/u 它/r 怎样/r 被/p 母牛/n 舐/v 着/u ，/w 怎样/r 学会/v 站 [起来] /v 。/w 
573		 当/p 三十/m 名/q 孩子/n 重/a 又/d 回到/v 会客厅/n 时/nt ，/w 个/q 个/q 高兴/a 得/u 手舞足蹈/i ，/w 不少/a 人/n 即席/v 绘画/n 以/p 牛牛/n 为/vl 主题/n 的/u 儿童画/n 。/w 
574		 这/r 批/q 天真/a 稚气/a 的/u 儿童画/n 是/vl 孩子/n 们/k 送给/v 纪艾华/nh 先生/n 的/u 礼物/n 。/w 
575		 如同/v 它/r 在/p “/w 六一/j ”/w 前夕/nt 所/u 款待/v 的/u 小/a 客人/n 一样/a ，/w 它/r 也是/vl 个/q “/w 幼儿/n ”/w ，/w 充满/v 了/u 活力/n 与/c 生机/n 。/w 
576		 “/w 儿艺/j ”/w 昨/nt 在/p 穗/j 演出/v 
577		 老舍/nh 先生/n 唯一/a 的/u 一/m 部/q 童/n 话剧/n 《/w 宝/n 船/n 》/w ，/w 昨天/nt 由/p 中国儿童艺术剧院/ni 在/p 广州蓓蕾剧院/ni 演出/v 。/w 
578		 《/w 宝/n 船/n 》/w 问世/v 于/p 一九六一/m 年/nt ，/w 翌/n 年/nt 由/p “/w 儿艺/j ”/w 搬上/v 舞台/n 。/w 
579		 去/v 年底/nt ，/w 儿艺/j 重排/v 《/w 宝/n 船/n 》/w ，/w 特意/d 强化/v 了/u 剧本/n 的/u 喜剧/n 色彩/n ，/w 借鉴/v 了/u 歌舞/n 、/w 戏曲/n 、/w 杂技/n 和/c 魔术/n 的/u 艺术/n 技巧/n ，/w 演出/v 时/nt 不/d 闭幕/v ，/w 使/v 剧情/n 更为/vl 紧凑/a 、/w 流畅/a 。/w 
580		 “/w 宝/n 船/n ”/w 南/nd 航/v 至/v 穗/j ，/w 是/vl 儿艺/j 应邀/v 于/p 七/m 月底/nt 参加/v 香港/ns 戏剧/n 艺术节/n 后/nd ，/w 在/p 珠海/ns 、/w 中山/ns 、/w 江门/ns 、/w 佛山/ns 等/u 地/n 巡回演出/v 后/nd 的/u 又/d 一/m 站/q ，/w 计划/v 在/p 蓓蕾剧院/ns 演/v 至/v 本月/nt 十/m 日/nt 。/w 
581		 踊跃/a 报考/v 模特/n 儿/k 
582		 昨晚/nt ，/w 位于/v 广州市东风东路/ns 的/u 广东省广告公司/ni 内/nd ，/w 二百/m 多/m 名/q 男女/n 青年/n 闻讯/v 前往/v 报考/v 时装模特/n 儿/n 。/w 
583		 更/d 令/v 人/n 惊异/a 的/u 是/vl ，/w 从/p 三/m 岁/nt 半/m 起/v ，/w 他/r 竟/d 能/vu 把/p 每年/nt 三百六十五/m 日/nt 那/r 一/m 日/nt 是/vl 星期/nt 几/m ，/w 全/a 背/v 下来/v 了/u ，/w 成/v 了/u 幼儿园/n 的/u “/w 活/v 日历/n ”/w 。/w 
584		 早期/nt 教育/n 是/vl 开发/v 儿童/n 智力/n 的/u 重要/a 途径/n 。/w 
585		 每月/nt ，/w 当/p 她/r 拿到/v 三/m 个/q 儿子/n 送来/v 的/u 赡养费/n 时/nt ，/w 都/d 连声/d 感谢/v 居委会/j 干部/n 贯彻/v 新/a 婚姻法/n 的/u 工作/n 做得/v 好/a 。/w 
586		 林/nhf 老太太/n 有/v 三/m 个/q 儿子/n ，/w 都/d 已/d 成家立业/i 。/w 
587		 可是/d ，/w 在/p 十年浩劫/n 中/nd ，/w 社会公德/n 受到/v 了/u 破坏/v ，/w 三/m 个/q 儿子/n 都/d 不愿/vu 赡养/v 她/r 。/w 
588		 大/a 儿子/n 是/vl 运输/v 公司/n 的/u 工人/n ，/w 每月/nt 有/v 百/m 多元/n 收入/n ，/w 却/d 借口/v 要/vu 蓄/v 钱/n 娶/v 媳妇/n ，/w 不肯/vu 供养/v 。/w 
589		 二/m 儿子/n 在/p 肥皂/n 厂/n 工作/n ，/w 几个/mq 孩子/n 多病/a ，/w 强调/v 经济/n 困难/a ，/w 力不从心/i 。/w 
590		 三/m 儿子/n 对/p 兄长/n 不/d 给/p 钱/n 养母/n 有/v 意见/n ，/w 也/d 强调/v 自己/r 家庭/n 经济/n 有/v 困难/a ，/w 把/p 母亲/n 视为/v 包袱/n 。/w 
591		 由于/c 三/m 个/q 儿子/n 不愿/vu 赡养/v 母亲/n ，/w 林/nhf 老太太/n 生活/v 十分/d 凄凉/a ，/w 逼/v 得/u 几/m 次/q 想/v 自杀/v 。/w 
592		 新/a 婚姻法/n 颁布/v 后/nd ，/w 居委会/j 几/m 位/q 大姐/n 便/d 主动/a 上门/v ，/w 分别/v 向/p 她/r 三/m 个/q 儿子/n 宣传/v 新/a 婚姻法/n ，/w 讲解/v “/w 子女/n 对/p 父母/n 有/v 赡养/v 义务/n ”/w 的/u 条文/n ，/w 启发/v 他们/r 认识/v 这/r 是/vl 社会主义/n 的/u 道德/n 风尚/n 。/w 
593		 经过/p 反复/d 宣传/v 教育/v ，/w 大/a 儿子/n 终于/d 答应/v 每月/nt 给/p 母亲/n 提供/v 生活费/n 。/w 
594		 二/m 儿子/n 也/d 表示/v ，/w 要/vu 依照/p 新/a 婚姻法/n 办事/v ，/w 共同/a 负起/v 赡养/v 母亲/n 的/u 责任/n 。/w 
595		 现在/nt ，/w 他们/r 除/p 每月/nt 按时/d 给/p 母亲/n 一定/a 的/u 生活费/n 外/nd ，/w 还/d 经常/d 送/v 些/q 吃/v 的/u 和/c 用/v 的/u 东西/n 给/v 老母亲/n ，/w 几个/mq 孙儿/n 还/d 帮/v 婆婆/n 洗衣/v 盛饭/v 。/w 
596		 他/r 的/u 母亲/n 刘秀英/nh 共/d 生育/v ７/m 个/q 子女/n ，/w 甄建平/nh 排行/n 老二/n ，/w 但/c 在/p 儿子/n 中/nd 则/c 属/v 老大/n 。/w 
597		 ７/m 月/nt ２３/m 日/nt 下午/nt ，/w 五/m 弟/n 的/u 女儿/n 甄玉香/nh 在/p 寻访/v 祖母/n 时/nt 巧遇/v 曾/d 接送/v 刘/nhf 老太/n 的/u 残疾/n 车/n 车主/n 苑/nhf 某/r 。/w 
598		 ７/m 月/nt ２８/m 日/nt ，/w 甄建平/nh 在/p 儿子/n 陪同/v 下/nd 至/v 派出所/n 投案/v 。/w 
599		 他/r 老婆/n 闻讯/v 走/v 过来/vd ，/w 脸上/nl 堆/v 着/u 不/d 自然/a 的/u 笑/v ，/w 对/p 我/r 说/v ：/w “/w 工作/n 同志/n ，/w 我/r 那/r 老鬼/n 不/d 出众/a ，/w 我/r 求/v 你/r 别/d 给/p 他/r 擦/v 红脸/n 戴花/v 儿/k ！/w ”/w 
600		 晚上/nt 九/m 点/nt 多/a 钟/n ，/w 当/p 我/r 看完/v 电影/n 冒/v 着/u 大雨/n 回到/v 住处/n 时/nt ，/w 黄一牛/nh 跟/c 他/r 的/u 儿子/n 不知/v 什么/r 时候/n 已/d 在/p 门口/nl 等候/v 了/u 。/w 
601		 儿子/n 、/w 媳妇/n 、/w 老婆/n 一齐/d 对/p 一牛/nhs 老汉/n 开/v 了/u 火/n ，/w 认为/v 他们/r 家里/nl 养/v 土鳖虫/n 的/u 事/n 绝对/a 不能/vu 张扬/v 出去/v 。/w 
602		 当/p 黄一牛/nh 认识/v 到/v 问题/n 的/u 严重性/n 后/nd ，/w 他/r 跟/c 儿子/n 晚饭/n 也/d 没/d 吃/v ，/w 就/d 戴上/v 斗笠/n ，/w 冒雨/v 进城/v 找/v 我/r 来/vd 了/u 。/w 
603		 他/r 的/u 儿子/n 开口/v 解释/v 说/v ：/w “/w 记者/n 同志/n ，/w 我/r 爸爸/n 前/nd 些/q 年/nt 养/v 过/u 几/m 头/q 猪/n ，/w 人家/r 说/v 他/r 搞/v 自发/a ，/w 被/p 拉去/v 大队/n 批/v 了/u 一/m 顿/q ；/w 后来/nt 他/r 改/v 养/v 了/u 一/m 群/q 鹅/n ，/w 工作/n 团长/n 说/v 他/r 是/vl ‘/w 修/v 的/u 典型/a ’/w ，/w 搞/v ‘/w 鹅罗斯/n ’/w 国/n 。/w 
604		 报载/v ：/w 哈尔滨焊接研究所/ni 工程师/n 林尚扬/nh 在/p 一九七三/m 年中/nt ，/w 突然/d 得到/v 在/p 香港/ns 的/u 父亲/n 捎来/v 的/u 口信/n ，/w 说/v 自己/r 病重/v ，/w 盼望/v 相见/v ，/w 并/c 给/p 儿子/n 留/v 了/u 一/m 笔/n 财产/n 。/w 
605		 亚欧/j 高手/n 聚会/v 南京城/ns 十二/m 国/n 田径/n 健儿/n 逐鹿/v 
606		 沈大启/nh 说/v ：/w “/w 你们/r 为/p 国家/n 培养/v 了/u 一个/mq 好/a 儿子/n ，/w 为/p 祖国/n 立/v 了/u 功/n ，/w 这/r 是/vl 全国/n 人民/n 的/u 光荣/n 。/w ”/w 
607		 《/w 科学/n 浪花/n 》/w 今年/nt 第四/m 期/nt 发表/v 文章/n 说/v ：/w 所谓/a 神童/n ，/w 实际上/nl 是/vl 一些/m 超常/a 儿童/n 。/w 
608		 科巴斯/nh 期望/n 年青/a 的/u 父母/n 们/k ，/w 在/p 教育/v 婴幼儿/j 时/nt ，/w 不要/vu 采用/v 威胁/v 和/c 恐吓/v 的/u 手段/n 。/w 
609		 据/p 埃及/ns 《/w 金字塔/n 报/n 》/w 报道/v ，/w 埃及/ns 一个/mq 名叫/v 乌姆萨吉尔/nh 的/u 小/a 山村/n ，/w 七十五/m 年前/nt 全村/n 四十二/m 人/n ，/w 现在/nt 还是/d 四十二/m 人/n （/w 男/f 十三/m 人/n ，/w 女/f 十二/m 人/n ，/w 儿童/n 十七/m 人/n ）/w 。/w 
610		 凯蒂/nh 常常/d 在/p 下班/v 回家/v 途中/nl 在/p 这儿/r 逗留/v 一下/mq ，/w 喝/v 杯/q 酒/n ，/w 吃/v 顿/q 晚饭/n 。/w 
611		 在/p 这儿/r ，/w 烹调/v 精美/a 的/u 食物/n 散发/v 出/vd 诱人/v 的/u 香气/n ；/w 娃娃/n 们/k 在/p 楼梯/n 上/nd 叫/v 叫/v 嚷嚷/v ；/w 对/p 她/r 说来/v ，/w 在/p 跟/c 那些/r 谋杀/v 犯/n 、/w 绑票/v 犯/n 、/w 杀人越货/i 匪徒/n 和/c 小偷/n 、/w 骗子/n 等等/u 打/v 了/u 一/m 整天/nt 交道/n 之后/nt ，/w 置身/v 其中/nd 就/d 象是/vl 重新/d 回到/v 正人君子/i 的/u 世界/n 里/nd 来/vd 。/w 
612		 她/r 嫉妒/v 他/r 有/v 这/r 种/q 把/p 各种/r 事/n 儿/k 分开/v 来/vd 的/u 本领/n 。/w 
613		 风/n 可/vu 从/p 这/r 山口/nl 吹/v 入/v ，/w 却/d 不能/vu 从/p 这儿/r 吹出/v ，/w 所以/c 滑落/v 的/u 沙/n 被/p 风/n 吹/v 回/v 原处/nl ，/w 泉水/n 得以/vu 保护/v 。/w 
614		 广州中医学院/ni 和/c 纸行路卫生院/ni 联合/v 举办/v 专家门诊/n ，/w 由/p 广州中医学院/ni 何汝湛/nh 、/w 卓权/nh 、/w 欧阳惠卿/nh 等/u 教授/n 坐堂/v 诊病/v ，/w 设有/v 痔疮/n 科/n 、/w 肾病/n 科/n 、/w 肝炎/n 科/n 、/w 儿科/n ，/w 不孕/v 不育/v 等/u 。/w 
615		 茶余饭后/i ，/w 笔者/n 常/d 牵/v 着/u 小/a 孙儿/n 的/u 手/n 去/v 街头/n 散/v 散步/v 。/w 
616		 比如/c 鞠敬伟/nh 的/u 《/w 血染/v 的/u 风采/n 》/w 和/c 电影/n 《/w 英雄/n 儿女/n 》/w 主题歌/n ，/w 以及/c 蒋大为/nh 的/u 《/w 在/p 那/r 桃花/n 盛开/v 的/u 地方/n 》/w ，/w 委婉/a 抒/a 徐/d 、/w 声情并茂/i ，/w 一/m 报/v 歌名/n 即/d 掌声/n 如潮/v ，/w 一/m 节/n 一/m 拍/n 均/d 引来/v 全场/n 相/d 和/v 。/w 
617		 广东/ns 廿八/m 种/q 儿童/n 用品/n 获/v 全国/n 优秀/a 新/a 产品/n 奖/n 
618		 １９８７/m 年/nt 全国/n 和/c 广东省/ns 儿童/n 生活/n 用品/n 优秀/a 新/a 产品/n 、/w 先进/a 企业/n 评奖/v 已/d 揭晓/v ，/w 本月/nt １６/m 日/nt 下午/nt 在/p 广东大厦/ni 举行/v 颁奖/v 仪式/n 。/w 
619		 获/v 全国/n 儿童/n 生活/n 用品/n 优秀/a 新/a 产品/n 奖/n 的/u 广东/ns 产品/n 有/v 奖杯/n 牌/n 针织/v 骑士/n （/w 牛仔/n ）/w 童装/n 系列/n 、/w 黑妹牌/ni 儿童/n 透明/a 牙膏/n 、/w 宏兴牌/ni 复方/n 鹧鸪/n 菜/n 散/v 、/w 华宝牌/ni 长毛绒/n 萝卜/n 兔/n 玩具/n 、/w 雅梦思牌/ni 宝宝/n 枕/n 等/u ２８/m 种/q 。/w 
620		 另外/d ，/w 江门市饼厂/ni 被/p 授予/v 开发/v 新/a 产品/n 先进/a 企业/n 奖/n ；/w 有/v ６６/m 个/q 产品/n 被/p 评为/v 广东省/ns 儿童/n 生活/n 用品/n 优秀/a 新/a 产品/n ；/w 铝合金/n 婴儿/n 手推车/n 等/u ３０/m 个/q 产品/n 获/v 广东省/ns 玩具/n 优秀/a 产品/n 奖/n 。/w 
621		 有/v 一/m 婴儿/n ，/w 出生/v 方/d 半年/nt ，/w 泄/v 泻/v 倒/v 近/a 五/m 个/q 月/nt ，/w 家长/n 带/v 之/r 四出/v 求治/v ，/w 仍/d 不/d 见效/v ，/w 后/nd 经/v 人/n 介绍/v ，/w 前来/v 我/r 处/n 诊疗/v 。/w 
622		 察/v 该/r 小儿/n 面色/n /w 白/a ，/w 神情/n 萎顿/a ，/w 但/c 纳/v 食/v 尚/d 佳/a ，/w 小/a 溲/v 如常/v 。/w 
623		 泄/v 泻/v 是/vl 小儿/n 最/d 常见/v 的/u 疾病/n ，/w 四季/nt 皆有/v ，/w 夏秋/nt 尤/d 多/a 。/w 
624		 故/c 该/r 病/n 素来/d 为/vl 儿科/n 专家/n 所/u 重视/v 。/w 
625		 小儿/n 脏腑/n 柔弱/a ，/w 诊治/v 易/a 慎/v 。/w 
626		 如/v 有/v 一/m 病/n 儿/k ，/w 日下/nt 三/m 、/w 四/m 次/q ，/w 粘液/n 如/v 冻/v ，/w 有时/d 可见/a 血丝/n ，/w 舌/n 红/a 苔/n 腻/a ，/w 是/vl 为/p 邪/a 热/n 夹/v 滞/v ，/w 本人/n 先/d 以/p 泻/v 火/n 清/v 肠/n ，/w 六/m 剂/n 以后/nt ，/w 便/d 已/d 成形/v ，/w 舌/n 淡/a 苔/n 洁/a ，/w 旋即/d 调/v 补/v 温/v 里/nd 。/w 
627		 我/r 以/p 理/v 中/nd 丸/n 方/d 加减/n ，/w 药/n 以/p 党参/n 、/w 白术/n 、/w 炮姜/n 、/w 炙草/n 加/v 木香/n 、/w 肉/n 果/n 等/u ，/w 数/n 剂/n 之后/nt ，/w 小儿/n 面色/n 红润/a ，/w 活泼/a 可爱/a ，/w 家长/n 欢喜/a 不迭/a 。/w 
628		 进门/v 看/v 脸色/n ，/w 发现/v 他/r 忧心忡忡/i ，/w 细谈/v 之下/nd ，/w 方知/v 他/r 儿子/n 今天/nt 正/d 参加/v 升/v 重点/n 中学/n 的/u 考试/v ，/w 担心/v 数学/n 和/c 英语/n 的/u 成绩/n 能否/d 考上/v 水平/n 。/w 
629		 “/w 第一/m 堂/n 考试/v 快/d 结束/v ，/w 我/r 给/p 儿子/n 送去/v 。/w ”/w 
630		 我/r 出于/v 好奇/a ，/w 决定/v 陪/v 他/r 一起/d 去/v 考场/n ，/w 顺便/d 看/v 看/v 我/r 多年/nt 不/d 见/v 的/u 他/r 的/u 宝贝/n 儿子/n 。/w 
631		 我/r 简直/d 被/p 这/r 洋溢/v 着/u 爱/n 的/u 场面/n 所/u 沉醉/a 了/u ，/w 等/v 我/r 醒悟/v 以后/nt ，/w 才/d 发现/v 小/h 夏/nhf 还/d 没有/v 找到/v 他/r 儿子/n ，/w 不免/v 使/v 我/r 着急/v  [起来] /vd ，/w 于是/c 我/r 与/c 他/r 分头/d 找寻/v ，/w 在/p 后/nd 操场/n 上/nd 我/r 饱/a 兜/v 了/u 一/m 圈/n ，/w 仍/d 未/d 找到/v ，/w 却/d 碰到/v 同事/n 小/h 赵/nhf ，/w 正/d 与/c 他/r 的/u 女儿/n 慢步/n 细语/n ，/w 他/r 惊异/a 地/u 发现/v 我/r 的/u 来到/v ，/w 说/v ：/w “/w 今天/nt 正好/d 值班/v ，/w 为了/p 女儿/n 考试/v ，/w 只好/d 请假/v 赶来/v 。/w ”/w 
632		 再/d 转到/v 原来/d 地方/n ，/w 小/h 夏/nhf 笑/v 着/u 招呼/v 我/r ，/w 原来/d 已经/d 找到/v 儿子/n ，/w 我/r 一/d 看/v ，/w 这/r 孩子/n 还是/d 象/p 前/nd 几/m 年/nt 那样/r 俊秀/a ，/w 蓝/n 格/n 白底/n 衬衫/n 、/w 浅蓝/a 涤盖棉/n 长裤/n ，/w 穿/v 得/u 干净/a 俐落/a ，/w 他/r 轻声/n 细语/n 地/u 告诉/v 我/r ：/w “/w 题目/n 容易/a ，/w 早已/d 做好/v 。/w ”/w 
633		 这时/r 铃声/n 骤响/v ，/w 小/h 夏/nhf 突然/d 从/p 口袋/n 里/nd 摸出/v 小/a 瓶/n “/w 风油精/n ”/w ，/w 以/p 麻利/a 的/u 动作/n 将/p 它/r 涂/v 在/p 儿子/n 的/u 太阳穴/n 和/c 后脑勺/n 上/nd 。/w 
634		 广场/n 恢复/v 宁静/a ，/w 爸爸/n 妈妈/n 们/k 陆续/d 散去/v ，/w 但/c “/w 为了/p 儿子/n 请假/v ，/w 敲掉/v 奖金/n 不/d 叫/v 冤枉/a ”/w 、/w “/w 能/vu 考上/v 重点/n ，/w 也/d 算/v 了却/v 心愿/n ”/w 、/w “/w 讨债/v 的/u 儿子/n ，/w 债/n 还/d 不知/v 哪/r 年/nt 还清/v ”/w …/w …/w 的/u 话语/n ，/w 不时/d 传入/v 耳鼓/n 。/w 
635		 参/n 农/n 们/k 把/p 参看/v 得/u 非常/d 神秘/a ，/w 特别/d 是/vl 老年/nt 参/n 农/n ，/w 简直/d 把/p 老/a 参/n 看/v 成/v “/w 精灵/n ”/w ，/w 普遍/a 有/v 这样/r 的/u 传说/n ：/w 人参/n 老/a 了/u 成/v 了/u 精/a ，/w 常常/d 会/vu 变成/v 戴/a 着/u 红/a 肚兜/n 的/u 红/a 孩儿/n ，/w 或是/vl 变成/v 穿/v 红/a 袄/n 绿/a 裙/n 的/u 少女/n ，/w 他/r （/w 她/r ）/w 们/k 还/d 会/vu 悄悄/a 地/u 走入/v 市集/n 。/w 
636		 有/v 眼光/n 的/u 参/n 根/n ，/w 发现/v 红/a 孩儿/n 只要/vu 悄悄/a 地/u 跟/v 在/p 其/r 后面/nl ，/w 用/p 红线/n 绳/n 把/p 他/r （/w 她/r ）/w 牵住/v ，/w 就/d 会/vu 变成/v 大/a 人参/n 。/w 
637		 有/v 一些/m 参/n 厂/n 的/u 接待/v 厅里/nl ，/w 至今/d 还/d 挂/v 着/u 现代/nt 名家/n 画/v 的/u 红/a 孩儿/n 作为/v 人参/n 丰收/v 的/u 象征/v 。/w 
638		 然后/c 众人/n 闻声/v 赶来/v ，/w 轻轻/a 地/u 用/p 手/n 或/c 鹿/n 骨针/n 把/p 土地/n 扒/v 松/a ，/w 将/p 参/n 用/p 红线/n 绳/n 曳/v 住/v ，/w 慢慢/a 挖出/v ，/w 唯恐/v 它/r 遁去/v ，/w 然后/c 用/p 红布/n 轻轻/a 包裹/v ，/w 象/p 在/p 产妇/n 房里/nl 包/v 刚/d 出/vd 胎/n 的/u 婴儿/n 那样/r ，/w 不能/vu 把/p 参/n 须/n 弄断/v 或/c 弄破/v 参/n 皮/n 把/p 浆/n 泡水/v 弄出/v ，/w 这样/r 就/d 成为/v 不/d 值钱/a 的/u “/w 哑巴/n 参/n ”/w 了/u 。/w 
639		 韦涵/nh 手执/v 镰刀/n ，/w 身/n 背/v 竹筐/n ，/w 翻过/v 高坡/n ，/w 攀附/v 野/a 藤/n ，/w 四处/n 搜寻/v ，/w 也/d 难以/d 找到/v 足以/d 给/p 鹅群/n 充饥/v 的/u 饲料/n ，/w 倒是/d 好几/m 次/q 从/p 洞穴/n 里/nd 钻出/v 毒蛇/n 来/vd ，/w 差点/d 儿/k 咬住/v 他/r 的/u 手指/n ！/w 
640		 可是/d 他/r 的/u 腰/n 疼/v 得/u 更/d 厉害/a ，/w 无法/d 站直/v ，/w 几乎/d 是/vl 慢慢/a 儿/k 爬上/v 岸/n 的/u 。/w 
641		 九亭乡/ns 千/m 余/n 婴幼儿/j 喝上/v 鲜奶/n 
642		 今春/nt 以来/nt ，/w 松江县/ns 九亭乡/ns 已/d 有/v １３００/m 多/a 名/n 婴幼儿/j 吃/v 到了/v 新鲜/a 牛奶/n ，/w 这/r 在/p 松江县/ns １９/m 个/q 乡中/nl 还是/d 第一/m 家/q 。/w 
643		 乡/n 妇联/j 去年/nt 曾/p 对/p 全/a 乡/n 儿童/n 进行/v 了/u 体格/n 检查/v ，/w 发现/v 全/a 乡/n ６/m 岁/nt 以下/nd 的/u １２００/m 多/a 名/q 儿童/n 普遍/a 存在/v 着/u 营养/n 不良/a 、/w 缺铁性/n 贫血/n 高达/v ８０.６/m ％/w 。/w 
644		 乡/n 妇联/j 立即/d 与/c 松江乳品厂/ni 联系/v ，/w 为/p 孩子/n 们/k 订/v 了/u 鲜牛奶/n ，/w 并/c 专门/a 派/v 了/u 二/m 名/q 身强力壮/i 的/u 青年/n 每天/nt 分头/d 送到/v 各个/r 托儿所/n 、/w 幼儿园/n 、/w 学校/n 和/c 家长/n 们/k 手里/nl 。/w 
645		 上月/nt ２１/m 日/nt 她/r 决心/d 要/vu 解除/v 多年/nt 病痛/n ，/w 于是/c 在/p 女儿/n 陪同/v 下/nd 慕名/v 来到/v 徐家汇/ns 路上/nl 一家/mq 私人/n 诊所/n 求医/v 。/w 
646		 从/p 英国/ns 回归/v 的/u ２/m 头/q 麋鹿/n ，/w 今春/nt 又/d 繁殖/v 了/u ２/m 头/q 仔/n 鹿/n ，/w 它们/r 第一/m 代/nt 的/u 女儿/n ，/w 也/d 在/p ４/m 月/nt １８/m 日/nt 产下/v １/m 仔/n ，/w 使/v 麋鹿/n 形成/v 了/u ８/m 头/q 的/u 小/a 群/n 。/w 
647		 ２２/m 岁/nt 的/u 万春林/nh 是/vl 胡荣华/nh 的/u “/w 嫡传/v 弟子/n ”/w ，/w １０/m 年前/nt 曾/d 获/v 市/n 儿童/n 冠军/n ，/w 去年/nt 获/v 全国/n 第/h 十二/m 名/q ，/w 晋升/v 为/vl 象棋/n 大师/n 。/w 
648		 首届/n 少年儿童/n 体育/n 节/n 在/p 欢乐/a 中/nd 收场/v 
649		 被/p 孩子/n 们/k 视作/v 第二/m 个/q 节日/nt 的/u 首届/n 少年儿童/n 体育/n 节/n ，/w 经过/p ６/m 天/nt 欢乐/a 活动/n 后/nd ，/w 今天/nt 下午/nt 在/p 上海/ns 体育馆/n 闭幕/v 。/w 
650		 这/r 届/q 少儿/n 体育/n 节/n 分别/v 在/p 上海体育馆/ni 、/w 军体俱乐部/ni 、/w 徐汇体育场/ni 同时/v 进行/v ，/w 各个/r 场所/n 上下/n 里外/nd 全部/n 为/p 未来/nt 的/u 体坛/n 新星/n 开放/v ，/w 孩子/n 们/k 有的/r 看/v 表演/v ；/w 有的/r 打/v 乒乓/j 、/w 打/v 台球/n 、/w 下棋/v ；/w 有的/r 在/p 广场/n 进行/v 射门/v 、/w 拔河/v 比赛/n 。/w 
651		 在/p 本/r 届/q 少儿/n 体育/n 节/n 上/nd ，/w 大会/n 还/d 组织/v 部分/n 中小学生/n 游/v 佘山/ns 和/c 到/v 宋庆龄/nh 奶奶/n 墓前/nl 扫墓/v ，/w 很多/a 学校/n 都/d 把/p 这次/r 活动/n 作为/v 向/p 学生/n 进行/v 爱国主义/n 和/c 集体主义/n 教育/v 重要/a 组成部分/n 。/w 
652		 如果/c 颠倒/v 了/u ，/w 混淆/v 了/u ，/w 岂不是/d 陷入/v 了/u 一/m 场/q 庸俗/a 的/u 儿戏/n 了/u 么/k ？/w 
653		 这时/r 他/r 儿子/n 插/v 言道/v ：/w “/w 是/vl 呀/u ，/w 卖/v 紫角叶/n ，/w 不如/v 卖/v 秧苗/n 赚/v 得/u 更/d 多/a 。/w ”/w 
654		 它/r 像/v 一个/mq 多/a 子女/n 的/u 父亲/n ，/w 整天/nt 忙/a 个/q 不停/v ，/w 看上去/v 疲惫不堪/i ，/w 羽毛/n 也/d 失去/v 了/u 光泽/n ，/w 再也/d 见/v 不到/v 它/r 鸣叫/v 、/w 振翅/v 、/w 跳跃/v 等/u 欢快/a 劲/n 儿/k 。/w 
655		 我/r 想/v 此次/r 祖国/n 健儿/n 出征/v 巴塞罗那/ns 成绩/n 的/u 优劣/n 也/d 当/p 会/vu 受/v 此/r 制约/v 。/w 
656		 健儿/n 们/k 在/p 各项/r 比赛/n 中/nd 如/v 都/d 能/vu 尽力而为/i ，/w 赛出/v 风格/n 和/c 水平/n ，/w 是/vl 胜/v 是/vl 败/v ，/w 自已/v 和/c 国人/n 都会/vu 予以/v 正确/a 对待/v 。/w 
657		 一些/m 地区/n 就/d 把/p 那些/r 不求上进/i 、/w 不务正业/i 、/w 混日子/v 、/w 混饭吃/i 的/u 人/n 叫做/v “/w 混混/n 儿/k ”/w 。/w 
658		 谁/r 又/d 能/vu 保证/v 这些/r 屡次/d 为/p 国/n 争光/v 的/u 健儿/n 们/k 所得/n 报酬/n 不比/v 那些/r 三/m 流/n 歌星/n 少/a 呢/u ？/w 
659		 今年/nt ７/m 月/nt ，/w 两/m 位/q 老人/n 向/p 法院/n 起诉/v ，/w 要求/v 与/c 儿子/n 分开/v 居住/v 。/w 
660		 居住/v 宝山路/ns 的/u 石金风/nh 老太/n 未/d 生育/v ，/w 先后/d 收养/v 了/u 一/m 儿/n 一/m 女/n ，/w 石/nhf 老太/n 无/v 职业/n ，/w 主要/a 依靠/v 丈夫/n 生活/n 。/w 
661		 如/v １０/m 月/nt １/m 日/nt 晚上/nt ８/m 时/nt 左右/n ，/w 控江百货公司/ni 职工/n 周爱凤/nh 带/v 着/u １１/m 岁/nt 的/u 女儿/n ，/w 在/p 北京东路/ns 外滩/ns 观灯/v 时/nt ，/w 不小心/v 摔倒/v ，/w 造成/v 左脚/n 骨折/v ，/w 正在/d 该处/n 值勤/v 的/u 市交检/j 大队/n 的/u 几/m 位/q 干警/j 闻讯/v 后/nd ，/w 及时/a 用/p 警车/n 将/p 小孩/n 送到/v 第一人民医院/ni 治疗/v 。/w 
662		 老母/n 当年/nt 养/v 儿/n 含辛茹苦/i 
663		 儿子/n 今日/nt 弃/v 娘/n 囚禁/v 碉堡/n 
664		 务实/v 的/u 百姓/n 对/p 这/r 一套/mq 则/c 历来/d 有/v 明确/v 的/u 针/n 贬/v ，/w 讥/v 之/v ：/w “/w 究/v 摆/v 谱儿/n ”/w 、/w “/w 充/v 大头/n ”/w 。/w 
665		 泥水/n 溅到/v 身上/nl ，/w 很快/a 冻/v 成/v 坚硬/a 的/u 泥块/n ，/w 手脚/n 冰凉/a ，/w 他们/r 顾不上/v 进屋/v 暖/v 暖/v 身子/n ，/w 手里/nl 的/u 活儿/n 一直/d 没/d 停/v ，/w 把/p 厚厚/a 的/u 草帘/n 覆盖/v 在/p 刚/d 打好/v 的/u 混凝土/n 护/v 墙上/nl 。/w 
666		 大伙/r 儿/k 心里/nl 都/d 想/v 着/u ，/w 保质/v 保量/v 保/v 进度/n ，/w 定/d 叫/v 任务/n 提前/v 完/v 。/w 
667		 紧张/a 忙碌/a 的/u 医务/v 人员/n ；/w 简陋/a 狭小/a 的/u 病房/n 、/w 诊室/n ；/w 走廊/n 里/nd 、/w 楼道/n 中/nd 满面/n 忧急/a 之/u 色/n 的/u 年轻/a 家长/n ，/w 怀抱/n 中/nd 不断/d 啼哭/v 的/u 患/v 儿/k …/w …/w 在/p 儿童医院/ni ，/w 这/r 座/q 全/a 市/n 唯一/a 的/u 儿童/n 专科/n 医院/n ，/w 您/r 经常/a 会/vu 看到/v 这样/r 的/u 情景/n 。/w 
668		 现在/nt ，/w 一/m 座/q 崭新/a 的/u 儿童医院/ni 已经/d 拔地而起/i ，/w 明年/nt 可望/v 投入/v 使用/v ，/w 儿童/n 看病/v 难/a 的/u 问题/n 将/d 明显/a 改观/v 。/w 
669		 在/p 视察/v 中/nd ，/w 委员/n 、/w 代表/n 们/k 先后/d 听取/v 了/u 北京市/ns 和/c 东城区/ns 、/w 市文化局/ni 、/w 市/n 高级人民法院/ni 、/w 市/n 劳改/j 局/n 等/u 有关/p 方面/n 未成年人/n 保护/v 工作/n 的/u 进展/v 情况/n ，/w 实地/d 视察/v 了/u 首都少儿图书馆/ni 、/w  市/n 少管所/j 以及/c 崇文区人民法院/ni 少年/n 合议庭/n 开庭/v 情况/n 。/w 
670		 儿童影院/ni 竟/d 演/v “/w 少儿/n 不宜/v ”/w 
671		 昨天/nt 中午/nt １２/m 点/nt 半/m ，/w 在/p 儿童影院/ni 看/v 一/m 场/q 被/p 称作/v “/w 少儿/n 不宜/v ”/w 的/u 影片/n 时/nt ，/w 在/p 我们/r 左侧/nd 的/u 却是/vl 两/m 个/q 孩子/n 。/w 
672		 一/m 位/q 母亲/n 不想/v 让/p 年幼/a 的/u 女儿/n 看/v ，/w 可/vu 孩子/n 要/vu 看/v ，/w 母亲/n 便/d 妥协/v 了/u 。/w 
673		 一/m 位/q 小伙子/n 说/v ：/w “/w 儿童/n 影院/n 怎么/r 放映/v 儿童不宜/i 的/u ？/w 
674		 一/m 位/q 同学/n 说/v ，/w 《/w 开国大典/n 》/w 中/nd 毛泽东/nh 对/p 儿子/n 毛岸英/nh 说/v ：/w “/w 不要/vu 去/v 政务院/ni ，/w 到/v 下面/nd 干/v 干好/v 。/w ”/w 
675		 在/p 青少年/j 专门/a 小组/n 活动/n 中/nd ，/w 他/r 曾/d 与/c 其他/r 成员/n 多次/mq 研讨/v 过/vd 未成年人/n 生活/n 状况/n 和/c 如何/r 创造/v 有利于/v 青少年/j 成长/v 的/u 环境/n 问题/n ，/w 一/m 份/q 份/q 调查/v 材料/n 揭示/v 的/u “/w 父母/n 离异/v 而/c 放弃/v 对/p 子女/n 的/u 责任/n ”/w 、/w “/w 体罚/v 和/c 变相/v 体罚/v ”/w 以及/c 社会/n 上/nd 存在/v 的/u 拐卖/v 儿童/n 、/w 雇用/v 童工/n 等/u 侵害/v 未成年人/n 权益/n 的/u 问题/n ，/w 强烈/a 震撼/v 着/u 这位/r 老/a 教育/n 工作者/n 的/u 心/n 。/w 
676		 且/c 不说/v 被/p 称为/v 本市/n 大/a 菜篮子/n 的/u 大钟寺农贸批发市场/ni ，/w 也/d 不/d 提/v 古色古香/i 、/w 风格/n 独具/v 的/u 大钟寺饭店/ni 以及/c 沿/v 三环路/ns 两侧/nl 拔地而起/i 的/u 商店/n 、/w 工厂/n 等/u ３５/m 家/q 村办企业/n ，/w 单/a 就/d 村里/nl 抓/v 精神文明/i 的/u 火爆/a 劲/n 儿/k ，/w 就/d 足以/d 令/v 人/n 惊叹/v ！/w 
677		 不管/c 是/vl 吃/v 着/u 饭/n 还是/d 干/v 着/u 活儿/n ，/w 报纸/n 一/d 到/v ，/w 男女老少/n 总是/d 先睹为快/i 。/w 
678		 不/d 识字/v 的/u 老人/n ，/w 还/d 叫/v 儿孙/n 念/v 给/p 自己/r 听/v 。/w 
679		 纽约市/ns 今天/nt 雨后/nt 初晴/v ，/w 位于/v 商业/n 中心/n 的/u 玩具/n 大厦/n 门口/nl ，/w 三/m 米/n 见方/n 的/u 中美/j 两国/n 国旗/n 在/p 晨风/n 中/nd 拂/v 扬/v ，/w 一早/nt 赶来/v 的/u 纽约市/ns 友好/a 城市/n 委员会/n 主任/n 汤姆·韦尔/nh 正/d 亲自/d 站/v 在/p 那儿/r 迎接/v 纷至沓来/i 的/u 贵宾/n 。/w 
680		 这次/r 竞赛/v 限/v 五/m 至/v 十/m 岁/nt 儿童/n 的/u 夏/nt 、/w 秋装/n 设计/n 。/w 
681		 我/r 又/d 问/v ：/w “/w 您/r 知道/v 哪儿/r 管/v 修/v 吗/u ？/w ”/w 
682		 答/v ：/w “/w 哪儿/r 也/d 不管/v 。/w ”/w 
683		 阡儿路小学/ni 、/w 育才学校/ni 、/w 右安门一小/ni 、/w 实验一小/ni 等/u 十几/m 个/q 学校/n 多次/mq 为/p 他们/r 举办/v 示范/v 教学/n 课/n 。/w 
684		 这次/r 比赛/v 是/vl 国际/n 足联/j 为/p 联合国/ni 儿童/n 基金会/n 组织/n 的/u 义赛/v 。/w 
685		 到/v 孩子/n 三/m 岁时/nt ，/w 母亲/n 就/d 开始/v 教/v 他们/r 画画/v 和/c 做/v 纸/n 玩具/n ；/w 孩子/n 四/m 岁时/nt ，/w 母亲/n 将/p 他们/r 送进/v 预备/v 学校/n （/w ９０/m ％/w 的/u 四/m 岁/nt 日本/ns 儿童/n 上/v 预备/v 学校/n ）/w 。/w 
686		 母亲/n 们/k 都/d 订阅/v 多种/mq 供/v 学龄前/nt 儿童/n 的/u 父母/n 阅读/v 的/u 期刊/n ，/w 目前/nt 日本/ns 这/r 类/q 期刊/n 有/v ５０/m 多种/mq ，/w 书店/n 里/nd 还/d 出售/v 各种各样/i 的/u 教育/v 儿童/n 指南/n 之类/n 的/u 书籍/n 。/w 
687		 日本/ns 市场/n 上/nd 出售/v 的/u 一/m 种/q 家庭用/v 儿童/n 课桌/n ，/w 颇/d 受/v 母亲/n 们/k 的/u 欢迎/v 。/w 
688		 今年/nt 元旦/nt 一/m 过/vd ，/w 本市/n 工业生产/v 就/d 像/v 放开/v 长线/n 的/u 风筝/n ，/w 一个劲/d 儿/k 往/p 上/nd “/w 飞/v ”/w ，/w 没有/v 一个/mq 月/nt 往下/v 掉/v ，/w 直到/v 岁末/nt 。/w 
689		 他们/r 有/v 什么/r 高/a 招儿/n ？/w 
690		 近/a 几/m 年/nt 来/vd ，/w 市/n 家教/n 会/n 着重/v 于/p 普及/v 科学/n 育儿/v 知识/n 、/w 提高/v 家庭教育/n 水平/n 工作/n ，/w 取得/v 较/d 大/a 进展/v 。/w 
691		 在/p 宣传/n 形式上/nl ，/w 组织/v 了/u 有/v １０万/m 余/m 家长/n 参加/v 的/u “/w 家庭教育/n 科学/n 育儿/v 知识竞赛/v ”/w ，/w 开展/v 了/u 表彰/v 好/a 家长/n 、/w 交流/v 育儿/v 经验/n 、/w 展览/v 教/v 子/n 成果/n 、/w 编写/v 治家/v 格言/n 等/u 一系列/a 丰富多彩/i 的/u 宣传/n 教育/n 活动/n 。/w 
692		 不/d 几/m 日/nt ，/w 就/d 花上/v 万/m 儿/k 八千/m 的/u 。/w 
693		 在/p 客房/n 里/nd 欢度/v “/w 圣诞/n ”/w 的/u 宾客/n 们/k 不/d 一会儿/nt 也/d 接到/v 了/u 圣诞/n 礼物/n 。/w 
694		 有/v 气功/n 表演/v ，/w 有/v 谜语/n 擂台/n 、/w 儿童/n 集体/n 速算/v 。/w 
695		 问题/n 出/vd 在/p 哪儿/r 呢/u ？/w 
696		 有些/m 长辈/n 认为/v ，/w 让/p 孩子/n 吃/v 得/u 好/a 点/q 儿/k ，/w 零花钱/n 多/a 点/q 儿/k ，/w 就是/d 对/p 孩子/n 的/u 关心/v 和/c 爱/v 。/w 
697		 １/m 月/nt １９/m 日/nt 本/r 栏/n 刊登/v 《/w 建议/v 设/v 煤气/n 检修/v 员/n 》/w 一/m 文/n 后/nd ，/w 市煤气公司/ni 答复/v 说/v ，/w 近/a 几/m 年/nt 来/vd ，/w 很多/a 用户/n 搬进/v 楼房/n ，/w 用上/v 了/u 管道/n 煤气/n ，/w 但/c 不知/v 煤气/n 灶具/n 出/vd 了/u 毛病/n 到/v 哪儿/r 去/v 修/v ，/w 也/d 曾/d 发现/v 过/vd 有的人/n 冒充/v 煤气/n 公司/n 的/u 人员/n 上门/v 修/v 灶具/n 骗取/v 钱财/n 。/w 
698		 过去/vd ，/w 盲人/n 手持/v 的/u 探路/v 竿/n 儿/k ，/w 有/v 木/n 竿/n 、/w 竹竿/n 和/c 铁棍/n ，/w 很/d 不/d 醒目/a ，/w 给/p 盲人/n 带来/v 许多/a 麻烦/n 和/c 痛苦/a 。/w 
699		 看到/v 贵报/n 八月/nt 十九/m 日/nt 刊登/v 张仲英/nh 同志/n 《/w 做/v 牙/n 矫正/v 真/d 难/a 》/w 的/u 读者/n 来信/v 以后/nt ，/w 我们/r 对/p 张仲英/nh 及/c 广大/a 牙/n /w 畸形/n 患/v 儿/k 的/u 家长/n 们/k 深表/v 同情/v 。/w 
