1		 虽则/c 原则上/n 规定/v 每/r 位/q 在职/v 职工/n 都/d 可以/vu 提出/v 申 [请] /v ，/w 但/c 审批/v 掌握/v 较/d 严/a ，/w 优先/v 考虑/v 的/u 对象/n 是/vl ：/w 劳动条件/n 艰苦/a ，/w 对/p 健康/a 危害/v 较/d 大/a 、/w 较/d 危险/a 的/u 工种/n ，/w 低/a 收入/n 、/w 多/a 子女/n 的/u 家庭/n 。/w 
2		 经/v 沈明观/nh  [请] 求/v ，/w 队里/nl 同意/v 他/r 养/v 兔/n ，/w 并/c 给/v 他/r 一个/mq 助手/n 。/w 
3		 布鲁查加/nh 也/d 答应/v 了/u 队友/n 的/u  [请] 求/v ，/w 他/r 笑/v 道/v ：/w "/w 我/r 的/u 毛发/n 一向/d 生长/v 旺盛/a ，/w 如果/c 一个/mq 月/nt 不/d 刮脸/v ，/w 恐怕/d 捧/v 得/u 世界杯/n 时/nt 只能/vu 拖/v 着/u 胡子/n 走路/v 了/u 。/w "/w 
4		 第/h ７/m 届/q "/w 欧娜/n 杯/n "/w 钓鱼/v 国际/n 邀 [请] 赛/n ，/w １７/m 日/nt 在/p 本市/n 东/nd 郊区/n 赤土/ns 第/h 四/m 水库/n 举行/v ，/w 来自/v 京/j 、/w 津/j 和/c 日本/ns 的/u 垂钓/v 爱好者/n 大显身手/i 。/w 
5		 应/v 我国/n 政府/n 邀 [请] /v 前来/v 进行/v 正式/a 访问/v 
6		 一九七七/m 年/nt ，/w 他们/r 一方面/n 积极/a 向/p 上级/n 申 [请] /v 拨款/v ，/w 一方面/n 从/p 集体福利/i 资金/n 中/nd 提取/v 一部分/n ，/w 首批/n 建造/v 二千四百/m 平方米/q 的/u 住宅/n 。/w 
7		 为了/p 防止/v 偷窃/v 和/c 便于/v 相互/d 照顾/v ，/w 一般/a 做法/n 是/vl 十几/m 户/n 自留地/n 集中/v 于/p 一/m 处/n ，/w 平时/nt 也/d 可/vu 雇 [请] /v 一/m 、/w 二/m 位/q 老人/n 代为/v 看管/v 。/w 
8		 申 [请] /v 资助/v 基金/n 的/u 影片/n 必须/d 是/vl 制作/v 单位/n 自行/d 摄制/v 和/c 中央/n 、/w 国务院/ni 或/c 中央/n 主管部门/n 指示/n 摄制/v 的/u 上述/v 重大/a 题材/n 故事片/n ，/w 而且/c 重大/a 革命/v 历史/n 题材/n 每/r 部/n 需/v 耗资/v 在/p 二/m 百万/m 元/q 以上/nd ，/w 重大/a 现实/n 题材/n 耗资/v 一百五十万/m 元/q 以上/nd 。/w 
9		 他/r 的/u 丰产/v 沟/n 浇水/v 后/nd ，/w 急需/v 耙/v 耢/n 保墒/v ，/w 这时/r ，/w 外/nd 队干部/n  [请] /v 他/r 去/v 技术/n 指导/v ，/w 他/r 二话没说/i ，/w 抬起/v 腿/n 就/d 走/v 。/w 
10		 他们/r 在/p 本/r 系统/n 选配/v 了/u 三/m 名/q 具有/v 大中专/j 水平/n 的/u 职工/n 任/v 专职/n 教师/n ，/w 邀 [请] /v 河北银行学校/ni 七/m 名/q 教师/n 任教/v ，/w 还/d 严格/a 挑选/v 了/u 一些/m 有/v 专业/n 知识/n 的/u 业务/n 骨干/n 兼任/v 学习/v 辅导员/n 。/w 
11		 李先念/nh 副/h 总理/n 和/c 西亚德/ns 总统/n 在/p 宴会/n 上/nd 先后/d 发表/v 了/u 热情/a 的/u 讲话/v  索马里/ns 民主/a 共和国/n 总统/n 穆罕默德·西亚德·巴雷/nh 应/v 我国/n 政府/n 邀 [请] /v ，/w 前来/v 进行/v 正式/a 访问/v ，/w 今天/nt 下午/nt 乘/v 专机/n 到达/v 北京/ns 。/w 
12		 每/r 开设/v 一/m 门/q 课程/n ，/w 都/d 要/vu 会商/v 教学/v 方案/n ，/w  [请] /v 省/n 银行/n 学校/n 教师/n 审阅/v 教案/n 并/c 试/v 讲/v 。/w 
13		 沈明观/nh  [请] 人/v 为/p 他/r 通读/v 了/u 《/w 怎样/r 养好/v 长毛兔/n 》/w 一/m 书/n ；/w 拜访/v 有经验/v 的/u 养/v 兔/n 专业户/n ，/w 克服/v 了/u 喂/v 兔/n 、/w 治/v 兔/n 病/n 、/w 剪/v 兔毛/n 、/w 母/n 兔/n 配种/v 、/w 护理/v 小兔/n 、/w 修理/v 兔/n 棚/n 等/u 工作/n 中/nd 的/u 各种/r 困难/n ，/w 终于/d 成/v 了/u 盲人/n 养/v 兔/n 能手/n ，/w 兔/n 场/n 逐年/d 盈利/v 。/w 
14		 暂行/v 办法/n 规定/v ，/w 需/v 经/v 商检/j 局/n 或/c 商检/j 局/n 认可/v 的/u 检验/v 机构/n 进行/v 检验/v 的/u 进口/v 家用电器/n 整机/n ，/w 不/d 向/p 商检/j 局/n 报/v 验/v 者/k ；/w 由/p 收/v 、/w 用/v 货/n 部门/n 验收/v 的/u 进口/v 家用电器/n 散装/v 件/n ，/w 不/d 向/p 商检/j 局/n 申报/v ，/w 不/d 按/p 合同/n 规定/v 标准/n 检验/v ，/w 不/d 报告/v 检验/v 结果/n 擅自/d 投产/v 者/k ；/w 变/v 造/v 进口/v 家用电器/n 商品/n 名称/n ，/w 逃避/v 商检/j 局/n 检验/v 者/k ，/w 按/p 《/w 商检/j 条例/n 》/w 有关/v 规定/n ，/w 由/p 商检/j 局/n 视/v 情节/n 轻重/n 给予/v 通报/v 、/w 罚款/v ，/w 触犯/v 刑律/n 者/k ，/w 提 [请] /v 司法机关/n 处理/v 。/w 
15		 巴忠倓/nh 宴 [请] /v 意大利/ns 军事/n 代表团/n 
16		 上海/ns 旱冰/n 速滑/n 邀 [请] 赛/n 结束/v 
17		 我国/n 首次/n 举办/v 的/u 国际/n 旱冰/n 赛/n ─/w ─/w 上海/ns 国际/n 速度/n 溜冰/v 邀 [请] 赛/n ，/w 历时/v 两/m 天/nt ，/w 昨天/nt 在/p 上海第一钢铁厂溜冰场/ns 结束/v 。/w 
18		 雷洁琼/nh 向/p 记者/n 说/v ：/w "/w １９４６/m 年/nt ６/m 月/nt ２３/m 日/nt ，/w 我/r 和/c 马叙伦/nh 等/u 到/v 南京/ns 和平/n  [请] 愿/v 时/nt 被/p 打成/v 重伤/n 。/w 
19		  [请] 看/v ，/w 在/p 这/r 短短/a 的/u 半年/nt 多/a 时间/n 里/nd ，/w 苏联/ns 在/p 非洲/ns 、/w 亚洲/ns 地区/n 发动/v 和/c 制造/v 了/u 一系列/a 侵略/v 、/w 干涉/v 和/c 颠覆/v 的/u 严重/a 事件/n ：/w 
20		  [请] 看/v 纪录片/n 《/w 中国/ns 面向/v 未来/nt 》/w 
21		 去年/nt 学校/n 暑假/n 时期/nt ，/w 父母/n 们/k 都/d 在/p 忙于/v 工作/n ，/w 孩子/n 又/d 没有/v 独立/v 生活/n 的/u 能力/n ，/w 怎么办/v 呢/u ?/w 家长/n 们/k 正在/d 犯愁/v ，/w 厂/n 党委/n 已/d 妥善/a 作/v 了/u 安排/v :/w 在/p 厂/n 内/nd 腾出/v 一/m 间/n 坐北朝南/i 的/u 房子/n ，/w 办起/v 了/u 一个/mq "/w 暂/d 托/v 班/n "/w ，/w  [请] 来/v 几/m 位/q 厂/n 业余/n 教育/v 科/n 的/u 同志/n 和/c 退休/v 工人/n ，/w 帮助/v 他们/r 温习/v 功课/n ，/w 还/d 和/p 他们/r 一起/d 看/v 电影/n 、/w 游泳/v 。/w 
22		 这/r 是/vl 年/nt 近/v 古稀/nt 的/u 孤老/n 张/nhf 老太/n 在/p 昨天/nt 闸北/ns 区/n 人民法院/n 依法/v 支持/v 了/u 她/r 的/u 诉讼/n  [请] 求/v 后/nd 说/v 的/u 一句话/n 。/w 
23		 同年/nt 十一月/nt ，/w 张/nhf 老太/n 正式/a 向/p 法院/n 递交/v 了/u 民事诉讼/i 状/n ，/w  [请] 求/v 法院/n 依法/v 保护/v 她/r 晚年/nt 住房/n 居住/v 权/n 不/d 受/v 侵犯/v 。/w 
24		  [请] /v 有关/v 部门/n 救/v 救/v 我们/r 的/u 燃眉之急/i 。/w 
25		 他/r 提出/v 的/u 政见/n ，/w 都/d 是/vl 先/d 报 [请] /v 厂/n 职代会/j 审批/v 通过/v 之后/nt 才/d 实行/v 的/u ，/w 有时/d 他/r 的/u 政见/n 被/p 驳回/v ，/w 他/r 就/d 不折不扣/i 地/u 执行/v 集体/n 决议/n 。/w 
26		 比如/c "/w  [请] 勿/d 随地/d 吐痰/v "/w 的/u 标志/n 下/nd 痰/n 迹/n 斑斑/a ；/w "/w 禁止/v 倒垃圾/v ，/w 违者/n 罚款/v "/w 的/u 告示牌/n 下/nd 垃圾/n 成/v 堆/n ；/w 街头/n 公共/a 设施/n 残缺不全/i ；/w 路边/nl 花坛/n 绿地/n 惨遭/v 践踏/v 等等/u ，/w 真/d 也/d 让/p 人/n 无奈/a 。/w 
27		 我/r 喜欢/v 冬泳/v ，/w 但/c 每次/r 冬泳/v ，/w 即使/c 事先/nt 做/v 了/u 准备/v 运动/n ，/w 手/n 、/w 足/n 关节/n 部位/n 仍/d 感/v 十分/d 酸痛/a ，/w  [请] 问/v 有/v 什么/r 好/a 的/u 解决/v 办法/n ？/w 
28		 当/p 她/r 听到/v 尹生辉/nh 报出/v 姓名/n 后/nd ，/w 忙/a 说/v ：/w "/w 呵/e ，/w 是/vl 尹/nhf 先生/n ，/w  [请] /v 客堂/n 里/nd 坐/v ，/w 我/r 上楼/v 去/v 告诉/v 白/nhf 小姐/n 一/m 声/n 。/w "/w 
29		 "/w  [请] /v 全/a 乡/n 人民/n 注意/v ：/w 刚才/d 大风/n 袭击/v 之后/nt ，/w 损失/n 很/d 大/a ，/w 不少/a 村/n 已/d 发生/v 塌/v 房/n 伤人/v 事故/n ，/w 各级/n 干部/n 务必/d 带领/v 群众/n 立即/d 行动/v ，/w 弄清/v 情况/n 救灾/v 抢险/v …/w …/w "/w 
30		 科纳雷/nh 总统/n 应/vu 杨尚昆/nh 主席/n 邀 [请] /v 于/p 今天/nt 抵/v 京/n ，/w 开始/v 对/p 中国/ns 进行/v 正式/a 访问/v 。/w 
31		 短短/a 两/m 年/nt ，/w 该/r 厂/n 聘 [请] /v 中央/n 美院/j 副/h 院长/n 侯一民/nh 、/w 工艺/n 美院/j 院长/n 张丁/nh 及/c 教授/n 郑可/nh 、/w 白雪石/nh 等/u 二十/m 多/m 名/q 专家/n 帮助/v 创/v 优质/n 、/w 争/v 名牌/n ，/w 终于/d 使/v 大型/a 陶/n 板壁/n 画/n 、/w 仿宋/n 瓷/n 、/w 陈设/n 瓷/x 分别/d 被/p 评为/v 部/n 优质/n 产品/n 、/w 全国/n 同行业/v 优胜/v 和/c 省/n 优质/n 产品/n 。/w 
32		 老师/n 同意/v 了/u 他们/r 的/u 要求/n ，/w ４０/m 个/q 孩子/n 还/d 不声不响/i 掏出/v 了/u 自己/r 身上/nl 的/u 所有/a 零钱/n ，/w 与/p 小/a 银行/n 的/u 加/v 在/p 一起/n ，/w 共/d ２７/m 元/q ９/m 角/n ６/m 分/q ，/w 他们/r  [请] /v 教师/n 把/p 这/r 笔/n 钱/n 转交/v 给/p 受灾/v 的/u 乡亲/n 。/w 
33		 中华医学会承德市分会/ni 于/p 六月/nt 中下旬/nt 举办/v 了/u 《/w 遗传/v 与/c 疾病/n 》/w 学术/n 讲座/n ，/w 邀 [请] /v 承德医学院/ni 等/u 单位/n 的/u 十几/m 位/q 近年来/nt 擅长/v 学习/v 研究/v 优生/v 和/c 遗传病/n 的/u 副教授/n 、/w 副主任医师/n 、/w 讲师/n 、/w 主治医师/n ，/w 讲授/v 了/u 有关/v 医学/n 遗传学/n 基础/n 、/w 遗传病/n 的/u 诊断/v 、/w 妇科/n 与/c 儿科/n 遗传病/n 的/u 临床/v 表现/n 、/w 免疫/v 遗传/v 的/u 临床/v 、/w 肿瘤/n 与/c 遗传/v 、/w 辐射/v 与/c 遗传/v 、/w 矫形/v 外科/n 与/c 遗传病/n 以及/c 优生学/n 等/u 方面/n 的/u 医学/n 新/a 知识/n 。/w 
34		 凡/d 属/v 企业/n 的/u 经营/v 方针/n 、/w 厂规/n 厂纪/n 、/w 生产/v 和/c 经营/v 中/nd 重大/a 问题/n 的/u 决策/n ，/w 他/r 都/d 提 [请] /v 职工/n 代表大会/n 讨论/v ，/w 发挥/v 职工/n 当家做主/i 的/u 权利/n 。/w 
35		 他/r 在/p 一/m 封/q 信中/nl 写道/v ：/w "/w 访问/v 的/u ，/w 研究/v 的/u ，/w 谈/v 文学/n 的/u ，/w 侦探/v 思想/n 的/u ，/w 要/vu 做/v 序/n ，/w 题/v 签/n 的/u ，/w  [请] /v 演说/v 的/u ，/w 闹/v 得/u 个/q 不亦乐乎/i 。/w "/w 
36		 但/c 有/v 一点/mq 是/vl 清楚/a 的/u ，/w 就是/vl 不管/c 什么/r 机构/n 协会/n ，/w 都/d 要/vu 有/v 社会名流/n 的/u 题词/v ，/w 尽可能/d  [请] /v 他们/r 参加/v ；/w 或/c 拉/v 年/nt 已/d 耄耋/n 的/u 名家/n 题词/v 、/w 作序/v 、/w 照像/v ，/w 以/p 此/r 抬高/v 身价/n 的/u ；/w 或/c 筑/v 坛/n 拜将/v ，/w 硬要/v 人/n 当/v 名誉/n 会长/n 、/w 顾问/n 、/w 做/v 艺术指导/v ，/w 以/p 增加/v 点/q 号召力/n 的/u 。/w 
37		 如何/r 摆脱/v 走马灯/n 似的/u 邀 [请] /v 、/w 拜见/v 和/c 采访/v 呢/u ？/w 
38		 其一/r ，/w 吁 [请] /v 社会/n 各方面/n 体谅/v 老年/nt 知识分子/n 的/u 苦衷/n ，/w 不要/vu 过多/a 地/u 增加/v 他们/r 的/u 负担/n 。/w 
39		  [请] /v 一些/m 名不副实/i 的/u 此会/n 那/r 社/n 休息/v 去/vd 。/w 
40		 著名/a 钢琴/n 演奏家/n 、/w 中央音乐学院/ni 副教授/n 李其芳/nh ，/w 应/v 河北师大/ni 邀 [请] /v 于/p 九月/nt 八/m 日/nt 晚/nt 在/p 石/j 举行/v 钢琴/n 独奏/v 音乐会/n 。/w 
41		 按/p 评选/v 优质/n 产品/n 的/u 补充/v 规定/v ，/w 凡/d 获得/v 上海市/ns 优质/n 奖/n 的/u 产品/n ，/w 只能/vu 保持/v 三/m 年/nt 荣誉/n ，/w 三/m 年/nt 后/nd 要/vu 重新/d 提出/v 创优/v 申 [请] /v 。/w 
42		 在/p 今天/nt 的/u 全体会议/n 上/nd ，/w 代表/n 们/k 还/d 一致/d 通过/v 了/u 接受/v 邬天柱/nh 辞去/v 省/n 六/m 届/q 人大常委会/j 委员/n ，/w 陈玉堂/nh 、/w 杜万兆/nh 辞去/v 保定/ns 和/c 廊坊/ns 地区/n 中级人民法院/n 院长/n ，/w 吴福祥/nh 、/w 姜小流/nh 辞去/v 检察院/n 邯郸/ns 分院/n 和/c 保定/ns 分院/n 检察长/n 职务/n  [请] 求/v 的/u 决议/n ；/w 通过/v 了/u 关于/p 省/n 人大常委会/j 个别/a 组成/v 人员/n 和/c 个别/a 地区/n 出缺/v 的/u 中级人民法院/n 院长/n 、/w 人民检察院/n 分院/n 检察长/n 的/u 补选/v 办法/n 的/u 决议/n 。/w 
43		 邀 [请] /v 回族/ns 等/u 少数民族/n 代表/n 委员/n 欢度/v 开斋节/nt  省会/n 穆斯林/n 欢度/v 自己/r 的/u 传统/n 节日/nt 
44		 几/m 年/nt 来/u ，/w 我们/r 先后/d 采用/v 以下/nd 五/m 种/q 形式/n ：/w 一/m 是/vl 由/p 设计/v 研究/v 单位/n 根据/p 工程/n 项目/n 的/u 需要/n ，/w 提出/v 对/p 阀门/n 性能/n 的/u 要求/n 和/c 技术/n 参数/n ，/w 由/p 我们/r 厂/n 设计/v 和/c 生产/v ；/w 二/m 是/vl 由/p 设计/v 研究/v 单位/n 设计/v ，/w 我们/r 试制/v 生产/v ；/w 三/m 是/vl 双方/n 联合/v 设计/v ，/w 我们/r 试制/v 生产/v ；/w 四/m 是/vl 相互/d 交流/v 技术/n 情报/n 和/c 科技/n 资料/n ；/w 五/m 是/vl 邀 [请] /v 设计/v 研究/v 单位/n 的/u 专家/n 到/v 我们/r 厂/n 讲课/v 和/c 进行/v 技术/n 指导/v 。/w 
45		 于是/c ，/w 他/r 起草/v 了/u "/w 关于/p 修订/v 承包/v 合同/n ，/w 撤销/v 利润/n 递增/v 包干/v ，/w 实行/v 第二/m 步/n 利/n 改/v 税/n "/w 的/u 方案/n ，/w 提 [请] /v 职工/n 代表大会/n 审议/v 。/w 
46		 团支部/n 针对/p 一部分/n 青年/n 的/u 思想/n ，/w 重新/d 宣传/v 了/u 桑钟焙/nh 的/u 事迹/n ，/w 又/d  [请] /v 五/m 、/w 六十/m 年代/nt 进/v 店/n 的/u 服务员/n 讲/v 当年/nt 他们/r 学/v "/w 三/m 号/n "/w 赶/v "/w 三/m 号/n "/w 的/u 情景/n 。/w 
47		 多/d 好/a 啊/u ，/w 这个/r "/w 标准/a 支数/n "/w ，/w 它/r 是/vl 向/p 群众/n 的/u 公开/v 声明/v ，/w 保证/v 每/r 盒/q 火柴/n 在/p 九十二/m 支/q 以上/nd ，/w  [请] /v 大家/n 按/p 标准/n 监督/v 检查/v ，/w 提出/v 批评/v 意见/n 。/w 
48		 今天/nt 下午/nt ，/w 省/n 六/m 届/q 人大/j 二/m 次/q 会议/n 和/c 省/n 五/m 届/q 政协/j 二/m 次/q 会议/n 大会/n 秘书处/n 分别/d 举行/v 茶话会/n ，/w 邀 [请] /v 回族/ns 等/u 少数民族/n 代表/n 和/c 委员/n 欢度/v 开斋节/nt 。/w 
49		 会上/nl ，/w 胡耀邦/nh 同志/n 亲自/d 邀 [请] /v 天津市/ns 劳动模范/n 、/w 曲艺/n 表演艺术家/n 骆玉笙/nh 发言/v ，/w 并且/c 介绍/v 说/v ：/w "/w 她/r 是/vl 在/p 旧社会/n 被/p 人/n 看不起/v 的/u 老艺人/n 。/w "/w 
50		 》/w 一/m 文/n ，/w 有些/m 不同/a 意见/n ，/w 敬 [请] /v 作者/n 与/p 广大/a 读者/n 指教/v 。/w 
51		 由/p 海南/ns 体委/j 和/c 海南电子工业公司/ni 联合/v 举办/v 、/w 香港陆氏实业有限公司/ni 赞助/v 的/u 南宝杯/n 全国/n 女子/n 排球/n 邀 [请] 赛/n ，/w 历时/v 半/m 个/q 月/nt ，/w 经过/p 十三/m 轮/q 七十八/m 场/q 激烈/a 角逐/v ，/w 于/p 最近/nt 结束/v 。/w 
52		 我/r 所/n 有关/v 同志/n 在/p 申 [请] /v 组团/v 出国/v 等/u 问题/n 上/nd 是/vl 存在/v 着/u 缺点/n 和/c 错误/n 的/u 。/w 
53		 马年生/nh 刚/d 成立/v 家庭/n 嫁接/v 服务队/n 时/nt ，/w 村干部/n 对/p 他/r 说/v ：/w "/w 咱村/n 酸枣/n 树/n 多/a ，/w  [请] /v 外村/n 技术员/n 也/d 得/vu 出/v 钱/n ，/w 干脆/d 每/r 株/q 一/m 角/n 钱/n 包/v 给/p 你/r 算了/v 。/w "/w 
54		 战士/n 们/k 临走/v 时/nt ，/w 孩子/n 的/u 母亲/n 拿出/v 一/m 叠/q 钱/n  [请] 求/v 他们/r 收下/v 。/w 
55		 领导/n 干部/n 虚心/a 学习/v ，/w 变/v 外/nd 行为/n 内行/a ；/w 技术人员/n 身穿/v 工作服/n ，/w 整天/nt 和/p 工人/n 在/p 一起/n ，/w 拜/v 老工人/n 为/vl 师/n ；/w 工人/n 对/p 技术人员/n 很/d 尊重/v ，/w 主动/a  [请] 教/v ，/w 严格/a 按/p 工艺/n 操作/v 。/w 
56		 为/p 保证/v 这/r 一/m 制度/n 的/u 落实/v ，/w 县委/j 还/d 规定/v ，/w 值班/v 领导/n 在/p 接待日/n 遇有/v 特殊/a 情况/n 不能/vu 值班/v 的/u ，/w 必须/d 向/p 县委/j 书记/n  [请] 假/v ，/w 由/p 信访/v 办公室/n 重新/d 安排/v ，/w 但/c 事后/nt 必须/d "/w 补课/v "/w 。/w 
57		 去年/nt ，/w 地区/n 和/c 县/n 召开/v 勤劳致富/i 会/n ，/w 特 [请] /v 他/r 介绍/v 了/u 勤劳致富/i 的/u 经验/n ，/w 这下子/r 可/d 对着/p 窗子/n 吹喇叭/v -/w -/w 名声/n 在外/v 。/w 
58		 李子富/nh 一边/d 耐心/a 做/v 家人/n 的/u 工作/n ，/w 一边/d  [请] 求/v 地方/n 党政/n 组织/n 帮助/v 解决/v ，/w 同时/c 向/p 所/u 在/v 单位/n 汇报/v 了/u 情况/n 。/w 
59		 中国/ns 女排/j 今天/nt 直落/v 三/m 局/n 击败/v 古巴队/n ，/w 夺得/v 瑞士/ns 国际/n 女排/j 邀 [请] 赛/n 桂冠/n 。/w 
60		 在/p 前来/v 瑞士/ns 之前/nt ，/w 中国队/n 和/c 古巴队/n 都/d 参加/v 了/u 在/p 古巴/ns 和/c 荷兰/ns 举行/v 的/u 国际/n 女排/j 邀 [请] 赛/n ，/w 中国队/n 先后/d 以/p ３：２/m 的/u 同样/a 比分/n 战胜/v 了/u 对手/n ，/w 夺得/v 冠军/n 。/w 
61		 "/w 来/vd 查/v 户口/n ，/w  [请] 问/v 你/r 来自/v 什么/r 地方/n ？/w 
62		 不/d 举行/v 仪式/n  不/d  [请] /v 领导/n 剪彩/v 
63		 沪东造船厂/ni 在/p 青岛远洋运输公司/ni 的/u 支持/v 下/nd ，/w 贯彻/v 党中央/n 增产节约/i ，/w 增收节支/i ，/w 压缩空气/n 的/u 精神/n ，/w 在/p "/w 泰平海/n "/w 号/n 下水/v 时/nt ，/w 既/c 不/d 举行/v 仪式/n ，/w 也/d 不/d  [请] /v 领导/n 剪彩/v 。/w 
64		 他/r 在/p 本/r 村/n 为/p 乡亲们/n 接/v 树/n ，/w 一/m 不/d 吃/v  [请] /v 饭/n ，/w 二/m 不要/vu 工钱/n 。/w 
65		  [请] /v 大家/n 来/vd 研究/v 荣誉/n 奖励/v 问题/n 
66		 驻军/v 某部/n 得知/v 这个/r 情况/n 后/nd ，/w 就/d  [请] 来/v 钻井队/n ，/w 打/v 了/u 一眼/mq 深/a 机井/n ，/w 使/v 这/r 庄/n 的/u 群众/n 吃上/v 了/u 机/n 井水/n 。/w 
67		 由/p 《/w 蓝盾/ni 》/w 杂志社/n 、/w 天津市羽毛球协会/ni 举办/v 的/u 第一/m 届/q "/w 蓝盾/ni 杯/n "/w 国际/n 老年/nt 羽毛球/n 邀 [请] 赛/n ，/w 最近/nt 在/p 天津/ns 结束/v 。/w 
68		 可/vu 由/p 本/r 户/n 申 [请] /v ，/w 经/v 社员/n 大会/n 或/c 社员/n 代表大会/n 讨论/v 同意/v ，/w 由/p 生产大队/n 安排/v ，/w 经/v 公社/n 审查/v ，/w 报/v 县政府/n 批准/v 。/w 
69		 这次/r 在/p 瑞士/ns 沃州/ns 银行/n 杯/n 国际/n 女排/j 邀 [请] 赛/n 决赛/n 中/nd ，/w 中国队/n 再次/d 击败/v 古巴队/n ，/w 而且/c 比分/n 是/vl ３：０/m 。/w 
70		 经济合同/n 仲裁/v 是/vl 当/p 经济合同/n 双方/n 当事人/n 发生/v 纠纷/n 协商/v 不/d 成/v 时/nt ，/w 一方/n 或/c 双方/n 向/p 国家/n 规定/v 的/u 合同/n 仲裁/v 机关/n 申 [请] /v 仲裁/v 。/w 
71		 这个/r 队/n 从/p 一九七八/m 年/nt 以来/nt ，/w 对外/d 不/d 搞/v  [请] 客/v 送礼/v ，/w 对内/d 干部/n 社员/n 不/d 吃/v 伙/n 饭/n ，/w 不/d 搞/v 大/a 补助/n 。/w 
72		 "/w 现在/nt 我/r 辖区/n 正/d 推行/v 治安/n 封闭式/n 管理/v ，/w 对/p 外来/v 人员/n 要/vu 进行/v 暂/d 寄住/v 户口/n 登记/v ，/w 按/p 规定/n 要/vu 检验/v 你/r 的/u 有关/v 证件/n ，/w  [请] /v 谅解/v 。/w "/w 
73		 由/p 南布迪里巴德/nh 总书记/n 率领/v 的/u 印度/ns 共产党/n （/w 马克思主义/n ）/w 中央/n 代表团/n 结束/v 了/u 对/p 我国/n 的/u 第一/m 阶段/n 访问/v 后/nd ，/w 应/v 朝鲜/ns 劳动/n 党中央/n 邀 [请] /v ，/w 六/m 日/nt 上午/nt 乘/v 飞机/n 离开/v 北京/ns 前往/v 朝鲜民主主义人民共和国/ns 访问/v 。/w 
74		 本/r 届/n 大赛/n 开幕/v 以来/nt ，/w 二十/m 多/m 位/q 前/nd 世界/n 冠军/n 或/c 受/v 邀 [请] /v 、/w 或/c 自费/n 来到/v 东京/ns 。/w 
75		 第二/m 年/nt 她/r 到/v 中国/ns 参加/v 邀 [请] 赛/n ，/w 战胜/v 了/u 所有/a 中国/ns 运动员/n ，/w 周/nhf 总理/n 亲自/d 为/p 她/r 发/v 了/u 奖/n 。/w 
76		 应/v 我/r 国防部/ni 的/u 邀 [请] /v ，/w 由/p 委内瑞拉/ns 陆军/n 总司令/n 路易斯·奥克塔维奥·罗梅洛/nh 中将/n 率领/v 的/u 代表团/n ，/w 在/p 总参/j 外事/n 局/n 沈少星/nh 副/h 局长/n 的/u 陪同/v 下/nd ，/w 于/p 五月/nt 六/m 日/nt 来/vd 石家庄/ns 进行/v 参观/v 访问/v 。/w 
77		 晚上/nt ，/w 省军区/n 张振川/nh 司令员/n 会见/v 并/c 宴 [请] /v 罗梅洛/nh 中将/n 及其/c 夫人/n 等/u 。/w 
78		 "/w 哈哈/o ，/w '/w 中将/n '/w 女士/n ，/w  [请] /v 随/p 我们/r 到/v 派出所/n 走/v 一/m 趟/q 。/w "/w 
79		 爱国华侨/n 蔡世金/nh 宴 [请] /v 中国/ns 乒乓球/n 代表团/n 
80		 仲裁/v 机关/n 立案/v 后/nd 先/d 主持/v 调解/v ，/w 调解/v 不/d 成/v 时/nt 依法/v 做出/v 裁决/v ，/w 当事人/n 对/p 仲裁/v 机关/n 做出/v 的/u 调解书/n 和/c 发生/v 法律/n 效力/n 的/u 仲裁/v 决定/v 书/n ，/w 应/vu 依照/p 规定/v 的/u 期限/nt 自动/a 履行/v ，/w 一方/n 逾期/v 不/d 履行/v 时/nt ，/w 另/r 一方/n 可/vu 向/p 人民法院/n 申 [请] /v 执行/v 。/w 
81		 近/a 几/m 年/nt ，/w 又/d 先后/d 邀 [请] /v 河北农业大学/ni 、/w 石家庄果研所/ni 、/w 邢台地区科研所/ni 等/u 单位/n 来/vd 村/n 进行/v 小麦/n 、/w 棉花/n 、/w 花生/n 、/w 蔬菜/n 、/w 果林/n 等/u 高/a 层次/n 技术/n 培训/v ，/w 带来/v 了/u 粮棉/n 油/n 、/w 果林/n 大/a 增产/v 。/w 
82		 于是/c ，/w 我们/r  [请] /v 二/m 位/q 作者/n 去/v 海滩/n 采写/v 了/u 这/r 篇/q 稿件/n ，/w 旨/n 在/p 使/v 食盐/n 者/k 勿/d 忘/v 晒/v 盐/n 人/n 。/w 
83		 我们/r 咬牙/v 跺脚/v 地/u 掏钱/v  [请] /v 你们/r 到/v 这儿/r 来/vd ，/w ２４/m 小时/q 用/p 热水/n 澡/n 、/w 好饭/n 伺候/v 着/u 。/w 
84		 孩子/n 的/u 父亲/n 在/p 外地/nl ，/w 母亲/n 血型/n 与/c 孩子/n 不符/v ，/w  [请] 求/v 部队/n 援救/v 。/w "/w 
85		 如市/v 工商局/n 办理/v 营业/v 执照/n 实行/v "/w 一条龙/n 工作法/n "/w 后/nd ，/w 将/p 办/v 照/n 分解/v 为/vl 咨询/v 、/w 受理/v 、/w 核准/v 、/w 发照/v 、/w 公告/n ５/m 个/q 环节/n ，/w 申 [请] /v 办/v 证/n 人员/n 只/d 需/v 按/p 规定/n 提供/v 完整/a 合法/a 手续/n 交给/v 为/vl "/w 龙头/n "/w 的/u 受理/v 人员/n ，/w 其余/r 几/m 道/q 手续/n 都/d 由/p 内部/nd 连续/v 代办/v ，/w 使/v 办/v 证/n 时间/n 由/p 原来/d 法定/a 的/u ３０/m 天/nt 缩短/v 到/v １０/m 天/nt 以内/nd 。/w 
86		 １９８６/m 年/nt ，/w 改革/v 的/u 大潮/n 在/p 中国/ns 大地/n 风起云涌/i ，/w 安新县/ns 决定/v 建立/v 运动鞋/n 厂/n ，/w 县委/j 领导/n 五/m 次/q 三/m 番/q  [请] /v 张小臭/nh "/w 出山/v "/w 任/v 厂长/n 。/w 
87		 行家/n 们/k 认为/v ，/w 中国/ns 女排/j 连续/v ３/m 次/q 在/p 国际/n 邀 [请] 赛/n 中/j 击败/v 古巴队/n ，/w 虽/c 不能/vu 因此/c 就/d 断言/v 中国队/n 目前/nt 已/d 强于/v 古巴队/n ，/w 但/c 至少/d 可以/vu 说明/v 中国队/n 已/d 取得/v 了/u 明显/a 的/u 进步/v ，/w 中/j 、/w 古/j 两国/n 女排/j 的/u 实力/n 已/d 日益/d 接近/v 。/w 
88		 压缩/v 小/a 农具/n 修理费/n ，/w 这个/r 生产队/n 为了/p 压缩/v 小/a 农具/n 修理费/n ，/w 采取/v 了/u 三/m 条/q 措施/n ：/w 对/p 小/a 农具/n 进行/v 造/v 表/n 登记/v ，/w 用/v 时/nt 领/v ，/w 用后/nt 交/v 队/n ；/w 自己/r 能/vu 修理/v 的/u 不/d  [请] /v 外人/n 修/v ；/w 经过/p 维修/v 能/vu 用/v 的/u 不/d 购置/v 。/w 
89		 黄各庄三村铸钢厂/ni 与/c 三十/m 多/m 所/q 大专院校/n 、/w 科研/n 单位/n 联合/v ，/w 聘 [请] /v 七/m 名/q 专家/n 、/w 教授/n 为/vl 顾问/n ，/w 促进/v 了/u 产品/n 升级换代/i 。/w 
90		 县委/j 还/d 专/d  [请] /v 原/d 驻军/v 某部/n 后勤部/ni 政委/j 、/w 离休/v 干部/n 张子严/nh 介绍/v 了/u 两/m 年/nt 为/p 山区/n 家乡/n 栽树/v 十/m 余/n 万/m 棵/q 的/u 先进/a 事迹/n ，/w 帮助/v 大家/n 树立/v 了/u 为/p 子孙后代/i 造福/v 的/u 远大/a 胸怀/n 。/w 
91		 正/d 围/v 在/p 电视机/n 前/nd 观看/v 节目/n 的/u 战士/n 们/k 得知/v 这/r 一/m 消息/n ，/w 纷纷/d 找/v 连长/n  [请] 求/v 为/p 孩子/n 献血/v 。/w 
92		 近来/nt ，/w 有的/r 单位/n 为了/p 克服/v 官僚主义/n ，/w 对/p 电话/n 的/u 使用/v 作/v 了/u 种/q 种/q 限制/v ，/w 如/v ：/w 不准/v 用/p 电话/n 布置/v 工作/n ，/w 不准/v 用/p 电话/n  [请] 示/v 答复/v 问题/n ，/w 不准/v 用/p 电话/n 下达/v 指令/n ，/w 有的/r 甚至/d 干脆/d 把/p 电话/n 拆掉/v 。/w 
93		 有的/r 根据/p 工作/n 需要/v ，/w 有/v 计划/n 、/w 有/v 目的地/n 组织/v 各/r 部门/n 各/r 单位/n 推荐/v 人才/n ；/w 有的/r 把/p 选拔/v 干部/n 的/u 标准/n 交给/v 群众/n ，/w 通过/p 召开/v 座谈会/n 、/w 民主/n 推荐/v 会/n 或/c 民意测验/v 等/u 方式/n ，/w 让/p 群众/n 评论/v 推荐/v ；/w 有的/r 向/p 老干部/n 、/w 老党员/n 和/c 所/u 在/v 单位/n 的/u 干部/n 群众/n 发信/v ，/w  [请] /v 他们/r 荐/v 贤/n 举/v 能/n 。/w 
94		 为了/p 提高/v 教学/n 质量/n ，/w 各/r 乡镇/n 农技/j 校/n 还/d 从/p 中央工艺美术学院/ni 、/w 天津中医学院/ni 、/w 北京农业大学/ni 、/w 北京海淀区服装公司/ni 等/u 单位/n 聘 [请] /v 教授/n 、/w 讲师/n 、/w 技师/n 一百三十/m 人次/q ，/w 进行/v 讲学/v 传艺/v 。/w 
95		 党员/n 干部/n 对/p 领导/v 他们/r 的/u 非党/n 负责/v 干部/n 要/vu 尊重/v ，/w 应当/vu  [请] 示/v 的/u 问题/n 必须/d  [请] 示/v 。/w 
96		 下午/nt ２/m 时/nt ，/w 地委/j 书记/n 吴野渡/nh 走进/v 会议室/n ，/w 刚/d 入座/v 的/u 与会者/n 们/k 正/d 准备/v 欢迎/v 书记/n 讲话/v ，/w 只见/v 他/r 走上/v 讲台/n 告诉/v 大家/n ：/w "/w 今天/nt 我/r 不想/v 讲/v 什么/r ，/w 出/v 三/m 道/q 问答/n 题/n ，/w  [请] /v 在座/v 的/u 诸位/r 用/p 笔/n 答/v 一/m 答/v 。/w "/w 
97		 泸州市/ns 和/c 古蔺县/ns 的/u 领导/n 最近/nt 告诉/v 记者/n ，/w 此/r 案/n 于/p １９９０/m 年/nt ６/m 月/nt ７/m 日/nt 在/p 市委/j 、/w 市府/j 的/u 调解/v 下/nd 双方/n 签订/v 了/u 《/w 调解/v 协议书/n 》/w ，/w 原告/n 已/d 向/p 法院/n 申 [请] /v 了/u 撤诉/v ，/w 说明/v 已经/d 圆满/a 解决/v 。/w 
98		 当/v 国家/n 干部/n ，/w 挣/v 工资/n ，/w 再/d  [请] 假/v 回家/v 种/v 责任田/n ，/w 不好/a ！/w "/w 
99		 客户/n 申 [请] /v 办理/v 新/a 车照/n 、/w 年检/v 、/w 征/v 纳税/v 费/n 、/w 投保/v 业务/n 时/nt ，/w 只/d 需/v 去/v 服务处/n 一/m 次/q ，/w 用上/v 几十/m 分钟/q 便/d 能/vu 办/v 清/a 所有/a 手续/n 。/w 
100		 主要/d 有/v  [请] 神/v 降/v 仙/n 、/w 驱鬼/v 祛邪/v 治病/v 、/w 算命/v 、/w 相面/v 、/w 看/v 风水/n 、/w 选/v 黄道吉日/i ，/w 等等/u 。/w 
101		 急匆匆/a 赶来/v 的/u 战士/n 们/k 望/v 着/u 奄奄一息/i 的/u 孩子/n ，/w 纷纷/d 捋/v 起/vd 袖子/n 向/p 医生/n  [请] 求/v ：/w "/w 抽/v 我/r 的/u 血/n ！/w "/w 
102		 科林巴/nh 总统/n 一行/n 是/vl 应/v 杨尚昆/nh 主席/n 的/u 邀 [请] /v ，/w 于/p 今天/nt 下午/nt 抵/v 京/ns 开始/v 对/p 中国/ns 进行/v 正式/a 访问/v 的/u 。/w 
103		 作为/v 本案/n 一审/j 法院/n 的/u 四川省/ns 高院/j 有关/v 同志/n 也/d 告诉/v 记者/n ，/w 由于/c 被告/n 古蔺县曲酒厂/ni 至今/d 不/d 承认/v 侵权/v ，/w 未/d 赔礼道歉/v ，/w 更未/d 采取/v 措施/n 消除/v 影响/v ，/w 尽管/d 原告/n 古蔺郎酒厂/ni 新任/v 厂长/n 提出/v 了/u 撤诉/v 申 [请] /v ，/w 法院/n 没有/d 裁定/v 准予/v 撤诉/v ，/w 因此/c ，/w 此/r 案/n 根本/d 不能/vu 算/v 终结/v 。/w 
104		 向/p 县政府/n 申 [请] /v 增加/v 教师/n ５０/m 名/q 。/w 
105		 他/r 当过/v 供销社/n 主任/n 、/w 供应/v 股长/n 、/w 采购/v 站/n 站长/n ，/w 现任/v 食品/n 站/n 站长/n ，/w 从来/d 没有/v 向/p 组织/n 申 [请] /v 调动/v 工作/n ，/w 总是/d 随遇而安/i ，/w 以/p 站/n 为/vl 家/n 。/w 
106		 哪/r 家/n 残疾人/n 轮椅/n 进/v 不了/v 家门/n 而/c 需要/v 改造/v 成/v 无/v 障碍/n 斜坡/n 或/c 需要/v 打开/v 围墙/n 的/u ，/w 他/r 就/d  [请] /v 房管/j 部门/n 帮/v 着/u 动工/v ；/w 哪位/r 瘫/v 卧/v 的/u 残疾/n 老人/n 头发/n 长/a 了/u ，/w 就/d 叫/v 儿子/n 帮/v 着/u 理发/v 等/u 。/w 
107		 区/n 人大/j 机关/n 全体/n 干部/n 集体/n 申 [请] /v 加入/v 了/u 助残/v 者/k 协会/n ，/w 他们/r 不仅/c 有/v 年度/nt 的/u 助残/v 工作/n 计划/n ，/w 还/d 包下/v 了/u １０/m 名/q 残疾人/n 的/u 生活/n 服务/v 。/w 
108		 他/r 拉/v 着/u 我/r 的/u 手/n 说/v ：/w "/w 你/r 是/vl 咱们/r 家乡/n 的/u 文化人/n ，/w  [请] /v 你/r 多/a 出主意/v ，/w 帮助/v 我们/r 办好/v 博物馆/n 。/w "/w 
109		 这时/r ，/w 团长/n 刘洪凯/nh 看到/v 圩堤/ns 的/u 裂缝/v 还/d 在/d 扩大/v ，/w 渗漏/v 越来越/d 严重/a ，/w 眼看/d 就要/vu 溃/v 破/v ，/w 便/d 向/p 喻/nhf 政委/j 表示/v ，/w 他/r 和/c 全/a 团干部/n 战士/n 宁可/d 牺牲/v 自己/r ，/w 也/d 要/vu 保住/v 大堤/n ，/w 唯一/a 的/u 要求/n 就是/d  [请] /v 政委/j 放心/v ，/w 赶快/d 离开/v 。/w 
110		 应/v 省/n 青年/n 联合会/n 和/c 省/n 团校/j 的/u 邀 [请] /v ，/w 著名/a 画家/n 范曾/nh 教授/n 和/c 著名/a 书法家/n 刘炳森/nh ，/w 于/p 二月/nt 二十六/m 日/nt 至/v 三月/nt 一/m 日/nt 来/vd 省会/n 讲学/v 。/w 
111		 进口/v 小型/a 生产工具/n ，/w 价值/n 在/p 人民币/n 五千/m 元/q 以下/nd 的/u ，/w 可/vu 持/v 本人/n 开业/v 证件/n ，/w 向/p 进口/v 地区/n 海关/n 申报/v ；/w 价值/n 在/p 人民币/n 五千/m 元/q 以上/nd 、/w 两万/m 元/q 以下/nd 的/u ，/w 要/vu 报 [请] /v 当地/n 县/n 以上/nd （/w 含/v 县级/n ）/w 侨务/n 部门/n 批准/v 。/w 
112		 中共/j 黑龙江/ns 省委/j 、/w 铁道部/ni 党委/n 并/c  [请] /v 转/v 北京铁路局/ni 革命委员会/n ：/w 
113		 １９５９/m 年/nt 冬天/nt ，/w 某/r 医院/n 病房/n 收治/v 了/u 一个/mq 重型/a 冠心病/n 患者/n ，/w 用/p 了/u 很多/a 中西/j 药物/n 也/d 没有/v 控制/v 住/v 心绞痛/n 的/u 发作/v ，/w  [请] /v 郭士魁/nh 大夫/n 会诊/v 。/w 
114		 有一天/v ，/w 他/r 的/u 未婚妻/n 不知/v 为什么/r 突然/d 来/vd 了/u 一/m 封/q 信/n 要/vu "/w 吹/v "/w 灯/n ，/w 他/r  [请] 假/v 要/vu 回家/v 问/v 个/q 明白/a ，/w 连队/n 又/d 没/d 给/v 假/n 。/w 
115		 张志明/nh 找到/v 他/r 和颜悦色/i 地/u 说/v ：/w “/w  [请] /v 你/r 自己/r 提/v 提/v 看/v ，/w 你/r 想/v 干什么/v ，/w 怎么/r 干/v ？/w ”/w 
116		 为了/p 治/v 他/r 脚上/nl 的/u 冻伤/v ，/w 他/r 把/p 黄旭芳/nh  [请] 到/v 家里/nl ，/w 让/p 爱人/n 烧上/v 茄/n 杆子/n 水/n 给/p 他/r 烫/v 脚/n 。/w 
117		 来稿/n  [请] /v 寄/v ：/w 人民日报/n 工商/j 部/n 《/w 我/r 说/v 经济改革/v 》/w 专栏/n 收/v 。/w 
118		 经/v  [请] 示/v 领导/n 同意/v ，/w 张继承/nh 把/p 这个/r 战士/n 放/v 了/u 回去/vd ，/w 临走/v 还给/v 他/r 带/v 了/u 一些/m 药品/n 和/c 路上/nl 吃/v 的/u 东西/n 。/w 
119		 他们/r 每年/nt 在/p 重大/a 节日/nt 时/nt ，/w 把/p 残疾人/n  [请] 到/v 酒店/n ，/w 为/p 他们/r 理发/v 、/w 洗澡/v 看/v 录像/n ，/w 举行/v "/w 助残/v 送/v 温暖/a "/w 系列/n 活动/v ，/w 书记/n 和/c 经理/n 还/d 带领/v 服务员/n 深入/v 到/v 残疾人/n 的/u 家庭/n ，/w 打扫/v 房间/n 、/w 清洗/v 被单/n ，/w 向/p 困难户/n 赠送/v 衣/n 、/w 被/n 、/w 收音机/n 等/u 生活/n 用品/n 。/w 
120		 说/v 在/p 哈尔滨/ns 小/h 李/nhf 有/v 个/q 远房亲戚/i ，/w 于是/c 他/r 给/p 小/h 李/nhf  [请] /v 了/u 假/n ，/w 让/p 他/r 到/v 哈尔滨/ns 让/p 那个/r 亲戚/n 给/p 介绍/v 个/q 对象/n 。/w 
121		 据/p 本/r 届/q 邀 [请] 赛/n 医务/v 监督/v 王骥/nh 介绍/v ，/w 选手/n 比赛/v 当天/nt 必须/d 通过/p 严格/a 体检/v 才能/c 取得/v 参赛/v 资格/n 。/w 
122		 １１/m 月/nt ２１/m 日/nt 下午/nt 花园口乡/ns 党委书记/n 传/v 条子/n 给/p 水厂/n 厂长/n 李利/nh ：/w "/w 厂/n 分/v 工程/n 已/d 定/v ，/w  [请] /v 你/r 务必/d 组织/v 于/p 周一/nt 上工/v ，/w 否则/c 乡/n 将/d 采取/v 强制/v 措施/n "/w 。/w 
123		 中岛宏/nh 是/vl 应/vu 卫生部长/n 陈敏章/nh 的/u 邀 [请] /v 来华/v 访问/v 的/u 。/w 
124		 广州白云山制药厂/ni 近/a 几/m 年/nt 来/vd 每年/nt 宣传/n 广告/n 费用/n 约/v 占/v 总产值/n 的/u １/m ％/w 左右/n ，/w 并/c 通过/p 承包/v 广州市/ns 足球队/n 的/u 经费/n ，/w 成立/v 轻/a 歌剧团/n 、/w 举办/v 白云/n 杯/n 国际/n 足球/n 邀 [请] 赛/n 等/u 方式/n ，/w 有效/a 地/u 提高/v 了/u 企业/n 和/c 产品/n 的/u 知名度/n 。/w 
125		 邻居/n 失火/v ，/w 他/r 冒死/v 冲进/v 去/v 抢运/v 东西/n ；/w 战友/n 和/c 妻子/n 吵架/v ，/w 他/r 两口子/n 一/m 趟/n 趟/n 地/u 去/v 劝架/v ；/w 有/v 一个/mq 连长/n 三/m 岁/q 的/u 胖小子/n 淹死/v 了/u ，/w 心疼/v 得/u 孩子/n 妈妈/n 不想/v 活/v 了/u ，/w 他/r 让/p 爱人/n  [请] 假/v 三/m 天/nt 陪着/v 这位/r 失去/v 儿子/n 的/u 母亲/n 。/w 
126		 为了/p 提高/v 我国/n 的/u 插花/n 技艺/n ，/w 博览会/n 举办/v 单位/n 中国花协/j 还/d  [请] 来/v 了/u 日本/ns 、/w 香港/ns 有关/p 花卉/n 公司/n 参加/v 展出/v ，/w 进行/v 插花/n 技艺/n 表演/v 。/w 
127		 随后/d ，/w 周成义/nh 找/v 广西自治区烟草公司/ni ，/w  [请] 求/v 对/p 被/p 扣/v 的/u 烟/n 暂/d 不/d 处理/v 。/w 
128		 ２/m ./w 记得/v 毕业/v 前夕/nt ，/w 不少/a 学员/n 写/v 申 [请] /v 、/w 决心书/n ，/w 甚至/d "/w 血书/n "/w ，/w 要求/v 到/v 艰苦/a 的/u 地方/n 去/v ，/w 到/v 边疆/n 去/v ，/w 而/c 私下里/d 又/d 找/v 关系/n 、/w 求/v 人情/n 、/w  [请] 客/v 送礼/v 。/w 
129		 突尼斯/ns 青年/n 组织/v 接受/v 了/u 中国/ns 代表团/n 发出/v 的/u 访华/v 邀 [请] /v 。/w 
130		 万里/nh 应/vu 日本/ns 参众两院/j 议长/n 邀 [请] /v 访/v 日/j 
131		 青年/n 先锋/n 号/n "/w 除了/p 定期/v 走访/v 乘客/n 、/w 上门/v 征求/v 意见/n 外/nd ，/w 还/d 每天/nt 出/vd 两/m 次/q 乘客/n 评议/v 台/n ，/w  [请] /v 乘客/n 提意见/v 和/c 建议/v ，/w 直接/a 监督/v 。/w 
132		 你/r 姚文元/nh 把/p 海瑞/nh 的/u 平/v 冤狱/n 、/w 退/v 田/n 同/p 现实/n 类比/v ，/w  [请] 问/v 你/r 是/vl 什么/r 存心/v ？/w 
133		 １１/m 月/nt ２６/m 日/nt ，/w 市政府/ni 张/nhf 秘书长/n 批示/n ：/w "/w  [请] /v 邙山区/ns 免去/v 水源/n 厂/n 的/u 清淤/v 任务/n "/w 。/w 
134		 一/m 位/q 年长/a 的/u 女/n 导演/n 焦急/a 地/u 挤到/v 一/m 位/q 正在/d 修理/v 无线电/n 的/u 空军/n 战士/n 面前/nd 说/v ：/w "/w 我/r 急/a 着/u 去/v 上班/v ，/w 这个/r 小/a 收录机/n 不/d 响/v 了/u ，/w  [请] /v 你/r 帮助/v 修理/v 一下/mq ，/w 中午/nt 我/r 来/vd 取/v 。/w "/w 
135		 面对/v 如此/r 盛情/n ，/w 这位/r 实业家/n 却/d 对/p 家人/n 说/v ：/w 这里/r 能/vu 建/v 豪华/a 宾馆/n ，/w 又/d 如此/r 高档/a 宴 [请] /v ，/w 看来/v ，/w 这儿/r 并不/d 困难/a ，/w 我们/r 无需/d 捐赠/v 。/w 
136		 于是/c ，/w 知心/a 姐姐/n  [请] /v 她/r 来/vd 参加/v 今天/nt 这个/r 活动/n 。/w 
137		 县委/j  [请] /v 他们/r 在/p 干部/n 会上/nl 介绍/v 经验/n ：/w 年/nt 年/nt 坚持/v 清淤/v ，/w 水利/n 设施/n 配套/v ，/w 能/vu 及时/d 排水/v 灌/v 水/n 。/w 
138		 那须警部/nh 掏出/v 一方/n 手绢/n ：/w "/w  [请] /v 你/r 认/v 一/m 认/v ，/w 这/r 是/vl 你/r 的/u 吧/u ？/w "/w 
139		 奖品/n 及/c 奖励/v 费/n 如/v 需/v 另/d 寄/v ，/w  [请] /v 写清/v 另/d 寄/v 地址/n ，/w 我方/n 绝对/a 保密/v ，/w  [请] /v 放心/v 。/w 
140		 劳务费/n 在/p 发货/v 同时/n 寄出/v ，/w  [请] /v 写明/v 另/d 寄/v 地址/n （/w 指/v 家址/n 、/w 住址/n ）/w 。/w 
141		 我方/n 坚守/v 信用/n ，/w 绝对/a 保密/v ，/w  [请] /v 放心/v 。/w 
142		 一/m 次/q ，/w 班/n 上/nd 的/u 一/m 位/q 老师/n  [请] 假/v ，/w 中午/nt 就/d 剩下/v 丁娟/nh 一/m 个/q 人/n ，/w 要/vu 照顾/v 孩子/n 上床/v 午睡/v ，/w 还要/v 打扫/v 卫生/n ，/w 累/v 得/u 够呛/a 。/w 
143		 胡耀邦/nh 同志/n 笑/v 着/u 说/v ，/w 本来/d ，/w 中央/n 和/c 国务院/ni 已/d  [请] /v 田纪云/nh 同志/n 和/c 大家/n 见/v 了/u 面/n ，/w 今天/nt 是/vl 第二/m 次/q 见面/v ，/w 第二/m 次/q 握手/v 。/w 
144		 一天/nt 上午/nt 十/m 时/nt 四十/m 分/nt 左右/n ，/w 上海长途电话局/ni 国际/n 话务/n 室/n 正在/d 值机/v 的/u 陈建英/nh ，/w 接到/v 日本/ns 打来/v 的/u 电话/n ：/w "/w  [请] /v 接/v 闸北眼镜制片厂/ni 的/u 吉增熙/nh 。/w "/w 
145		 接着/v ，/w 胡耀邦/nh 同志/n 对/p 大家/n 说/v ，/w  [请] /v 同志们/n 回去/vd 传/v 个/q 话/n ，/w 说/v 中央/n 的/u 同志/n 讲/v 了/u ，/w 集体经济/n 和/c 个体经济/n 的/u 广大/a 劳动者/n 不/d 向/p 国家/n 伸手/v ，/w 为/p 国家/n 的/u 富强/a ，/w 为/p 人民/n 生活/n 方便/a 做出/v 了/u 贡献/n 。/w 
146		  [请] /v 大家/n 都/d 来/vd 读/v 读/v 这/r 几/m 份/q "/w 征订/v 函/n "/w 。/w 
147		 公安机关/n 对/p 申 [请] /v 开办/v 营业/v 性/k 舞会/n （/w 厅/n ）/w 的/u ，/w 要/vu 进行/v 安全/a 检查/v ，/w 凡是/d 符合/v 安全/a 条件/n 的/u ，/w 就/d 应当/vu 同意/v 开办/v ，/w 不/d 符合/v 安全/a 条件/n 的/u ，/w 要/vu 向/p 主办/v 单位/n 和/c 有关/v 部门/n 提出/v 改进/v 意见/n 。/w 
148		 万里/nh 同志/n 讲完/v 话/n 后/nd ，/w 胡耀邦/nh 同志/n 和/c 中央/n 的/u 几/m 位/q 领导/n 同志/n 高兴/a 地/u 邀 [请] /v 大家/n 发言/v 。/w 
149		 邀 [请] /v 一些/m 青年/n 先进/a 人物/n 畅谈/v 人生/n 和/c 理想/n ，/w 是/vl 青少年/j 喜爱/v 和/c 欢迎/v 的/u ；/w 介绍/v 中/nd 、/w 老年/nt 模范/n 人物/n 为/p 理想/n 而/c 拚搏/v 的/u 事迹/n ，/w 也/d 为/p 青少年/j 所/u 喜闻乐见/i 。/w 
150		 隐患/n 三/m ：/w 摆酒/v  [请] 客/v 之/u 风/n 时兴/v 蔓延/v 。/w "/w 
151		 申 [请] /v 入团/v 的/u 青年/n 达/v ５.３万/m 余/n 人/n ，/w 全/a 市/n 农村/n 共/d 发展/v 了/u ９２３６/m 名/n 团员/n 。/w 
152		 中国/ns 首次/n 国际/n 业余/n 拳击/n 邀 [请] 赛/n ，/w 于仲秋/nh 之际/nd 在/p 九/m 省/n 通衢/n 之/u 地/n 武汉/ns 举行/v 。/w 
153		 有目共睹/i ，/w 婚丧嫁娶/i ，/w 摆酒/v  [请] 客/v ，/w 少/a 则/c 耗资/v 几百/m 元/q ，/w 多/a 则/c 达/v 上千/m 元/q ；/w 大大小小/a 的/u 订货会/n ，/w 拿/p 公款/n 摆/v 酒席/n 的/u 例子/n 举不胜举/i ，/w 有/v 一个/mq 单位/n 开会/v ，/w 结束/v 之前/nt 加/v 几个/mq 菜/n 会餐/v ，/w 领导/n 怕/v 影响/v 不好/a ，/w 没有/d 摆酒/v ，/w 有些/m 酒徒/n 认为/v 这/r 是/vl 小气/a ，/w 不惜/v 自己/r 掏腰包/v 买/v 酒/n ，/w 结果/n 一/m 桌/n １０/m 人/n 喝光/v 了/u 五/m 瓶/n 曲酒/n ，/w 其中/nd ６/m 人/n 当场/v 烂醉如泥/i 。/w 
154		 记者/n 在/p 现场/n  [请] 教/v 了/u 几/m 位/q 不愿/vu 透露/v 姓名/n 的/u 资深/a 集邮/v 家/n 。/w 
155		 对方/n 急促/a 而/c 充满/v 恳求/v 心情/n 的/u 话语/n ，/w 句/n 句/n 印/v 在/p 小/h 陈/nhf 脑子/n 里/nd ，/w 一/m 股/n 骨肉/n 同胞/n 之/u 情/n 在/p 胸中/nl 油然/a 而/c 起/v ，/w 她/r 连忙/d 安慰/v 说/v ：/w "/w  [请] /v 不要/vu 急/a ，/w 我们/r 一定/d 替/v 您/r 想/v 办法/n 。/w "/w 
156		 最近/nt ，/w 记者/n 走访/v 了/u 东京/ns 青年/n 会议/n 所/n 理事长/n 、/w 访华/v 团/n 团长/n 渡边佳英/nh ，/w  [请] /v 他/r 谈/v 了/u 该/r 团/n 访华/v 的/u 计划/n 和/c 对/p 这次/r 交流/v 所/u 抱/v 的/u 期待/v 。/w 
157		 团/n 地委/j 还/d 制定/v 了/u 定期/v 检查/v 制度/n ，/w 组建/v 了/u 计划/n 户/n 的/u 信息/n 反馈/v 网/n ，/w 针对/p 填表/v 青年/n 户/n 的/u 各/r 类/n 生产/v 项目/n ，/w  [请] /v 业务/n 、/w 技术/n 部门/n 给予/v 指导/v 和/c 技术/n 培训/v 。/w 
158		 宁波无线电二厂/ni 青年/n 技术/n 干部/n 庄南/nh ，/w 不久前/nt 收到/v 国际/n 多/a 值/n 逻辑/n 会议/n 亚太地区/j 主席/n 的/u 邀 [请] 信/n ，/w 邀 [请] /v 他/r 参加/v 在/p 加拿大金斯顿/ns 举行/v 的/u 一九八五/m 年/nt 国际/n 多/a 值/n 逻辑/n 讨论会/n ，/w 报告/v 他/r 的/u 研究/v 成果/n 。/w 
159		 一九八四/m 年/nt ，/w 信访/v 处/n 共/d 收到/v 群众/n 来信/v 一千四百六十二/m 封/q ，/w 其中/nd ，/w 四百五十二/m 封/q 是/vl 内地/nl 青年/n 要求/v 来/vd 新疆/ns 参加/v 边疆/n 建设/v 的/u （/w 有/v 大/a 、/w 中专/j 学历/n 、/w 技术/n 职称/n 的/u 来信/v 者/k 不/d 包括/v 在内/v ）/w ；/w 还有/v 一百/m 多/m 封/q 来信/v 是/vl 内地/nl 青年/n 申 [请] /v 来/vd 乌鲁木齐/ns 开/v 饭馆/n 、/w 旅店/n 、/w 办/v 工厂/n 、/w 了解/v 市场/n 信息/n 的/u 。/w 
160		 访问/v 结束/v 后/nd ，/w 吴学谦/nh 还/d 将/d 应/vu 印度尼西亚/ns 政府/n 的/u 邀 [请] /v ，/w 前往/v 参加/v 纪念/v 万隆会议/n 三十/m 周年/nt 的/u 庆祝/v 活动/n 。/w 
161		 团委/j ：/w  [请] 看/v 「/w 青年/n 信息/n 交流/v 卡/n 」/w 
162		 外宾/n 拒/v 食/v 穿山甲/n 之后/nt  ４/m 月/nt １３/m 日/nt 晚/nt ，/w 前来/v 海南/ns 考察/v 的/u 新加坡/ns 工商/j 考察团/n 在/p 海口市东湖宾馆/ns 举行/v 答谢/v 宴会/n ，/w 宴 [请] /v 海南省/ns 有关/v 部门/n 负责人/n 。/w 
163		 "/w 咳/e ，/w  [请] /v 喝/v 大碗茶/n ，/w 二/m 分/q 钱/n 一/m 碗/n …/w …/w "/w 
164		 毕业/v 时候/n ，/w 许多/a 同学/n 都/d 争/v 着/u 申 [请] /v 到/v 贫困/a 的/u 山区/n 、/w 湖区/n 执教/v 。/w 
165		  [请] 看/v 下列/v 数字/n 。/w 
166		 以/p 共青团中央/ni 第一书记/n 韩英/nh 为/vl 团长/n 的/u 中国/ns 共青团/j 代表团/n 一行/mq 三/m 人/n 应/vu 朝鲜/ns 社会主义/n 劳动/v 青年/n 同盟/n 中央委员会/n 的/u 邀 [请] /v ，/w 十六/m 日/nt 乘机/v 前往/v 平壤/ns ，/w 参加/v 其/r 第/h 七/m 次/q 全国代表大会/n 。/w 
167		 会议/n 还/d 听取/v 了/u 财政部/ni 副/h 部长/n 李朋/nh 关于/p 提 [请] /v 修改/v 《/w 中华人民共和国/ns 中外合资/v 经营/v 企业/n 所得税/n 法/k 》/w 第/h 五/m 条/n 、/w 第/h 八/m 条/n 和/c 第/h 九/m 条/n 的/u 议案/n 的/u 说明/n ，/w 劳动/v 人事部/ni 副/h 部长/n 严忠勤/nh 对/p 国务院/ni 《/w 关于/p 提 [请] /v 审议/v 授权/v 国务院/ni 对/p 职工/n 退休/v 退职/v 办法/n 进行/v 部分/n 修改/v 和/c 补充/v 的/u 议案/n 》/w 的/u 说明/v ，/w 国家统计局/ni 局长/n 李成瑞/nh 关于/p 《/w 中华人民共和国/ns 统计法/n 》/w （/w 草案/n ）/w 的/u 说明/n 。/w 
168		 不/d 算/v 不/d 知道/v ，/w 一/m 算/v 吓一跳/v ，/w 光/d  [请] 客/v 吃酒/v ，/w 全国/n 每年/nt 要/vu 耗资/v 数/m 亿/m 巨款/n ，/w 用/p 这/r 笔/n 钱/n 可以/vu 建造/v 几百/m 个/q 中型/a 发电厂/n 。/w 
169		 去年/nt 年底/nt ，/w 泖/n （/w 音/n ＭＡＯ/ws ）/w 口/n 大队/n 三/m 小队/n 几/m 天/nt 内/nd 死/v 了/u 二百/m 只/q 鸭/n ，/w 他们/r  [请] 来/v 了/u "/w 鸭/n 司令/n "/w 高林弟/nh 。/w 
170		 几/m 年/nt 来/u ，/w 厂/n 团委/j 从/p 青年/n 的/u 创业/v 、/w 求实/v 、/w 竞争/v 、/w 向上/v 的/u 意识/n 教育/v 入手/v ，/w 引导/v 青年/n 在/p 汽车/n 工业/n 腾飞/v 中/nd 建功立业/i ，/w 使/v 青年/n 面貌/n 发生/v 很/d 大/a 变化/v ，/w 有/v 四千六百/m 多/m 名/n 青年/n 入/v 了/u 团/n ，/w 八千四百/m 多/m 名/n 团员/n 向/p 党组织/n 递交/v 了/u 申 [请] 书/n ，/w 三百/m 多/m 名/n 青年/n 加入/v 了/u 党组织/n 。/w 
171		 在/p 高水平/n 的/u 成都/ns 国际/n 游泳/v 邀 [请] 赛/n 中/nd ，/w 尽管/d 我国/n 健儿/n 打破/v 了/u 八/m 项/q 全国/n 纪录/n ，/w 创造/v 了/u 两/m 项/q 亚洲/ns 最新/a 成绩/n ，/w 但/c 要/vu 走向/v 世界/n ，/w 还/d 需/v 下大力气/v 苦干/v 。/w 
172		 青年/n 们/k 欢聚一堂/i ，/w 婚礼/n 办/v 得/u 简朴/a 、/w 热闹/a 、/w 新鲜/a ，/w 俺/r 没有/d 通知/v 亲友/n ，/w 没有/d  [请] 客/v 摆宴/v ，/w 团支部/n 就/d 给/p 办/v 了/u 。/w 
173		 最近/nt ，/w 法国普罗旺斯大学/ni 正式/a 聘 [请] /v 他/r 为/vl 中文系/n 主任/n 和/c 客座教授/n ，/w 任教/v 一/m 年/nt 。/w 
174		 今年/nt 二月/nt ，/w 他/r 到/v 巴黎/ns 不久/nt ，/w 法国汉学研究所/ni 就/d 邀 [请] /v 他/r 就/d 中国/ns 古代/nt 文论/n 的/u 研究/v 情况/n 作报告/v 。/w 
175		 法国/ns 不少/a 大学/n 和/c 西德/ns 、/w 荷兰/ns 等/u 国/n 的/u 大学/n 也/d 纷纷/d 前来/v 邀 [请] /v 他/r 去/v 讲学/v 。/w 
176		 报告/n 结束/v 后/nd ，/w 该/r 校/n 中文系/n 主任/n 对/p 王文生/nh 说/v ，/w 我/r 完全/d 没有/d 想到/v ，/w 你/r 用/p 流利/a 的/u 英语/n 作/v 了/u 如此/r 精彩/a 的/u 报告/n ，/w 使/v 我/r 深受/v 教益/n ，/w 以后/nt 还要/v  [请] /v 你/r 来/vd 演讲/v 。/w 
177		  [请] 问/v ，/w 哪/r 一/m 种/q 意见/n 是/vl 正确/a 的/u ？/w 
178		 山崎荣一/nh 团长/n 高兴/a 地/u 说/v ，/w 胡耀邦/nh 总书记/n 访/v 日/j 时/nt 邀 [请] /v 三千/m 日本/ns 青年/n 明年/nt 访华/v ，/w 加强/v 相互/d 了解/v 和/c 友谊/n ，/w 意义/n 重大/a 。/w 
179		 据了解/v ，/w 该/r 厂/n 准备/v  [请] /v 有关/v 部门/n 用/p 电子计算机/n 进行/v 处理/v ，/w 取得/v 合理/a 的/u 科学/n 数据/n 后/nd ，/w 再/d 着手/v 设计/v 投产/v 。/w 
180		 湖北洪湖县百货公司/ni 团支部/n 在/p 争当/v 「/w 商品/n 小/a 专家/n 」/w 活动/v 中/nd ，/w 成立/v 了/u 六/m 个/q 青年/n 珠算/n 自学/v 小组/n ，/w 利用/v 休息/v 时间/n ，/w 能者/n 为/vl 师/n ，/w 互/d 教/v 互学/v ，/w  [请] /v 老/a 职工/n 传授/v 经验/n 。/w 
181		 如果/c 对/p 医疗事故/n 确认/v 有/v 争议/v 时/nt ，/w 可/vu 提 [请] /v 医疗事故/n 鉴定/v 委员会/n 鉴定/v 。/w 
182		 ２/m ．/w  [请] /v 集邮者/n 选出/v 最佳/a 选题/v 纪/n 、/w 特/a 邮票/n 各/r 一套/mq ，/w 最佳/a 设计/v 纪/n 、/w 特/a 邮票/n 各/r 一套/mq ，/w 最佳/a 首日封/n 一/m 枚/q 。/w 
183		 公元/nt 七四二/m 年/nt ，/w 有/v 两/m 位/q 日本/ns 僧人/n 荣叡/nh 和/c 普照/nh 来到/v 扬州大明寺/ns ，/w 邀 [请] /v 鉴真/nh 赴/v 日/j "/w 为/vl 海东/ns 之/u 导师/n "/w 。/w 
184		 在/p 这次/r 邀 [请] 赛/n 上/nd 获/v 十九/m 枚/q 金牌/n 的/u 澳大利亚/ns 明星/n ，/w 都/d 是/vl 六/m 、/w 七/m 岁/q 开始/v 训练/v 的/u 。/w 
185		 正当/v 王文生/nh 在/p 西德/ns 讲学/v 的/u 时候/n ，/w 法国/ns 最高/a 学术/n 机构/n -/w -/w 法兰西学院/ni 召开/v 院士/n 会议/n ，/w 决定/v 邀 [请] /v 王文生/nh 在/p 该/r 院/n 公开/v 演讲/v 。/w 
186		 过/vd 中秋节/nt ，/w 他/r 和/c 村/n 党支部/n 一班人/n 把/p 每人/n 一/m 份/q 的/u ３０/m 元/q 钱/n 送到/v ８０/m 岁/q 以上/nd 的/u 老人/n 手中/nl ，/w 去年/nt "/w 九九/nt "/w 重阳节/nt 村里/nl 专门/d 为/p 老年人/n  [请] 来/v 剧团/n 唱/v 了/u 四/m 台/q 戏/n …/w …/w 
187		 如/v 对/p 区/n 、/w 县/n 、/w 医学院/n 鉴定/v 委员会/n 鉴定/v 结论/n 不服/v ，/w 可以/vu 在/p 接到/v 复查/v 结论/n 或/c 处理/v 结论/n 的/u 十五/m 天/nt 内/nd 向/p 人民法院/n 起诉/v ，/w 也/d 可以/vu 申 [请] /v 市/n 鉴定/v 委员会/n 复议/v 。/w 
188		 她/r 见/v 谭素英/nh 打/v 着/u "/w 有关/v 领导/n 叫/v 我/r 自查/v "/w 的/u 牌子/n ，/w 扔下/v 工作/n ，/w 成天/nt 成夜/nt 修改/v 帐目/n ，/w 马上/d 报告/v 了/u 公司/n 领导/n ，/w 并/c 和/p 领导/n 赶到/v 县/n 财贸/j 部/n 部长/n 家里/nl ，/w  [请] 求/v 立即/d 封/v 帐/n 。/w 
189		 去年/nt 六月/nt ，/w 我/r 被/p 邀 [请] /v 作/v 上海市皮革工业研究所/ni 的/u 顾问/n 。/w 
190		 区委/j 领导/n 立刻/d 答应/v 她/r 的/u  [请] 求/v ，/w 说/v ：/w "/w 你们/r 的/u 事业/n 虽/c 小/a ，/w 但是/c 群众/n 需要/v ，/w 就/d 有/v 生命力/n 。/w 
191		 当时/nt 日本/ns 对于/p 中药/n 的/u 知识/n 还/d 很/d 不足/a ，/w 以致/c 对/p 许多/a 中药/n 真伪/a 难/a 辨/v ，/w 日本/ns 天皇/n 曾/d  [请] /v 鉴真/nh 辨别/v 各种/r 药物/n 的/u 真伪/a ，/w 鉴真/nh 虽然/c 双目/n 失明/v ，/w 但/c 仍/d 能/vu 凭/p 嗅觉/n 一/m 一/m 辨别/v ，/w 毫无/v 差错/n 。/w 
192		 几/m 天/nt 前/nd ，/w 朱建忠/nh 和/c 爱人/n 商定/v ，/w 生日/nt 对外/d "/w 保密/v "/w ，/w 亲戚/n 一个/mq 不/d  [请] /v 。/w 
193		 盖耶/nh 教授/n 没有/d 结婚/v ，/w 他/r  [请] /v 我/r 到/v 他家/n 时/nt ，/w 家中/nl 仅/d 他/r 一/m 人/n ，/w 几/m 间/n 屋子/n 收拾/v 得/u 十分/d 整齐/a ，/w 四周/nl 书橱/n 里/nd 放满/v 了/u 数学/n 书籍/n 和/c 期刊/n 。/w 
194		 由/p 市/n 手球/n 协会/n 举办/v 的/u 本市/n 首届/n 高校/j 、/w 中学/n 、/w 体校/j 手球/n 邀 [请] 赛/n 正在/d 静安/ns 、/w 沪/ns 南/nd 体育场/n 举行/v ，/w 参赛/v 的/u 有/v 城建学院/ni 、/w 上海大学/ni 、/w 上海体院/ni 和/c 曹杨中学/ni 、/w 京西中学/ni 等/u 十七/m 支/q 球队/n 。/w 
195		 由/p 新闻界/n 和/c 体育界/n 近/a 百/m 名/n 运动员/n 参加/v 的/u 上海市/ns 『/w 环保/j 杯/n 』/w 桥牌/n 邀 [请] 赛/n ，/w 今天/nt 在/p 市/n 体育/n 俱乐部/n 举行/v 。/w 
196		 他/r 还/d 打开/v 两/m 个/q 笔记本/n  [请] /v 我/r 看/v ，/w 里面/nd 记录/v 着/u 二十/m 多/m 年/nt 来/u 他/r 和/c 每个/r 研究生/n 每次/r 谈话/n 的/u 要点/n 。/w 
197		 被/p 党中央/n 领导人/n 作为/v 客人/n 邀 [请] /v 来/vd 的/u 代表/n 们/k ，/w 此刻/nt 的/u 心情/n 是/vl 多么/d 激动/a 啊/u ！/w 
198		 当/p 杨臣勋/nh 申 [请] /v 赴/v 美/j 探亲/v 时/nt ，/w 有人/r 断言/v ：/w 老/h 杨/nhf 这/r 是/vl 一去不复返/i 了/u 。/w 
199		 财务科/n 同志/n  [请] /v 厂/n 领导/n 出面/v 做工作/v ，/w 副/h 厂长/n 、/w 财务/n 科长/n 亲自/d 把/p 钱/n 送到/v 老/h 刘/nhf 的/u 家里/nl ，/w 说服/v 他/r 收下/v 。/w 
200		 如/v 广西柳州市/ns 一家/mq 商店/n 的/u 信上/nl 写道/v ：/w "/w 顾客/n 反映/v 贵/a 厂/n 的/u 人造革/n 鞋/n 款式/n 新颖/a ，/w 色彩/n 鲜艳/a ，/w 穿着/n 舒适/a ，/w 我/r 店/n 进货/v 后/nd 一下子/d 销/v 光/v 了/u ，/w 特 [请] /v 你们/r 大力/d 支援/v …/w …/w "/w 
201		 "/w 谢鎯头/nh "/w 从此/d 声名/n 大/a 震/v ，/w  [请] /v 他们/r 测试/v 的/u 工程/n 一个/mq 接/v 一个/mq ，/w 北/nd 到/v 吉林/ns 、/w 内蒙/ns ，/w 南/nd 到/v 海南/ns ，/w 都/d 留下/v 了/u 他们/r 的/u 足迹/n 。/w 
202		 鉴定/v 费/n 由/p 提出/v 申 [请] 者/n 预付/v 。/w 
203		 于是/c ，/w 给/p 厂里/nl 写/v 了/u 封/q 信/n ，/w  [请] /v 他们/r 协助/v 解决/v 。/w 
204		 代表/n 们/k 对/p 去年/nt 春天/nt ，/w 他/r 在/p 广交会/j 期间/nt ，/w 湖南华湘公司/ni 在/p 广州东方宾馆/ni  [请] 客/v ，/w 他/r 和/c 女儿/n 、/w 女婿/n 等/u 赴宴/v ，/w 一/m 席/n 吃掉/v 人民币/n ４４３７．１/m 元/q 的/u 问题/n ；/w 对/p 他/r 作为/v 全省/n 清理/v 整顿/v 公司/n 领导/n 小组/n 组长/n ，/w 对/p 公司/n 的/u 清理/v 没有/v 什么/r 显著/a 成效/n 的/u 问题/n ，/w 代表/n 们/k 也/d 提出/v 了/u 尖锐/a 批评/v 。/w 
205		 某/r 厂/n 一/m 位/q 青年/n 机修/v 工/n ，/w 技术/n 全面/a ，/w 曾/d 在/p 全/a 行业/n 操作/v 比赛/v 中/nd 获奖/v ，/w 外厂/n 有/v 难题/n 都/d 来/vd  [请] /v 他/r 去/v 帮忙/v ，/w 但/c 在/p 本/r 厂/n 却/d 被/p 作为/v 一般/a 劳动力/n 使用/v 。/w 
206		 为此/c ，/w 吁 [请] /v 有关/v 部门/n ，/w 维护/v 有关/v 法规/n 的/u 严肃性/n ，/w 以/p 法/n 办事/v 。/w 
207		 专业/n 防疫/v 人员/n 培养/v 少/a ，/w 各级/n 防/v 保/v 组织/n 的/u 人员/n 来源/n 几乎/d 枯竭/a ，/w 只得/vu "/w 聘 [请] /v "/w 一些/m 行政人员/n 、/w 干部/n 、/w 勤杂工/n 来/vd 凑数/v 。/w 
208		 近年来/nt 还/d 常常/d 发生/v 这样/r 的/u 事/n ：/w 有些/m 明明/d 是/vl 敞开/v 发行/v 的/u 报纸/n 、/w 杂志/n ，/w 去/v 邮局/n 却/d 订/v 不/d 上/v ；/w 申 [请] /v 安装/v 电话/n ，/w 一/m 等/v 几/m 年/nt 杳无音信/i ；/w 市内/nl 电话/n 串/v 音/n 、/w 错/a 号/n 、/w 断线/v 更是/vl 普遍/a 现象/n 。/w 
209		 第/h 四/m 次/q ，/w 老/h 刘/nhf 所在/n 的/u 设备/n 科/n 副/h 科长/n 又/d 把/p 钱/n 送给/v 老/h 刘/nhf 的/u 老伴/n ，/w  [请] /v 她/r 收下/v ，/w 老伴/n 也/d 不/d 收/v ，/w 说/v ：/w "/w 老/h 刘/nhf 是/vl 不会/vu 要/vu 这/r 笔/n 钱/n 的/u ，/w 只要/vu 他/r 身体/n 好/a ，/w 他/r 这/r 个/q 人/n 就是/d 想/v 为/p 国家/n 多/a 做/v 点/n 工作/n 。/w "/w 
210		 为/p 推动/v 本市/n 新闻/n 单位/n 足球/n 运动/n 的/u 开展/v ，/w 由/p 上海录音器材厂/ni 和/c 市/n 足球/n 协会/n 主办/v 的/u 『/w 上录/j 新闻/n 杯/n 』/w 邀 [请] 赛/n ，/w 于/p 前天/nt 起/v 在/p 沪/ns 南/nd 体育场/n 开赛/v ，/w 解放日报/ni 、/w 文汇报/n 、/w 新民晚报/ni 、/w 上海电视台/ni 、/w 上海人民广播电台/ni 和/c 上海录音器材厂/ni 共/d 六/m 支/q 球队/n 参加/v 角逐/v 。/w 
211		  [请] 看/v 报道/v ：/w 
212		 由/p 他/r 安排/v 接待/v -/w -/w 让/p 一些/m 人/n 去/v 见/v 列宁/nh ，/w 另/r 一些/m 人/n 进/v 接待室/n ，/w 再/d  [请] /v 一些/m 人/n 等候/v 。/w 
213		 娘儿俩/n 正/d 说/v 得/u 热闹/a ，/w 一/m 位/q 邻居/n 来/vd 了/u ，/w 说/v 是/vl 气象台/n 预报/v 三/m 号/n 台风/n 警报/n ，/w 夜间/nt 有/v 中/nd 到/v 大雨/n ，/w 这/r 旧房/n 怕/v 扛/v 不住/v 这么/r 大/a 的/u 雨/n ，/w 不如/v 从/p 厂里/nl  [请] /v 两/m 个/q 后生/n 来/vd ，/w 帮助/v 把/p 房/n 瓦/n 换/v 一/m 换/v 。/w 
214		 他们/r 面对/v 周/nhf 总理/n 遗像/n ，/w 朗诵/v 道/v ：/w "/w 敬爱/v 的/u 周/nhf 总理/n ，/w 收下/v 吧/u ，/w  [请] /v 收下/v -/w -/w 新一代/n 心上/nl 的/u 鲜花/n ！/w 
215		 团里/nl 把/p 调查/v 数据/n 整理/v 成册/v ，/w 给/p 每个/r 战士/n 的/u 家庭/n 和/c 所属/n 地方/n 政府/n 寄去/v ，/w 帮助/v 他们/r 学会/v 一/m 种/q 新/a 的/u 算账/v 方法/n ，/w 即/d 军政/n 素质/n 全面/a 对/p 战士/n 将来/nt 回到/v 地方/n 干好/v 工作/n 十分/d 有利/a ，/w 并/c 恳 [请] /v 他们/r 协助/v 部队/n 一道/d 做好/v 战士/n 爱/v 军/n 习武/v 的/u 思想/n 工作/n 。/w 
216		 一/m 位/q 师长/n 谈到/v ，/w 去年/nt 在/p 贯彻/v 一个/mq 会议/n 精神/n 时/nt ，/w 军/n 里/nd 开会/v 他/r 参加/v 了/u 七/m 天/nt ，/w 师里/nl 开会/v 他/r 参加/v 了/u 七/m 天/nt ，/w 团里/nl 开会/v 时/nt ，/w 他/r 又/d 被/p 邀 [请] /v 到/v 一个/mq 团/n 参加/v 了/u 五/m 天/nt 。/w 
217		 写到/v 这里/r ，/w 再/d 向/p 亲爱的/n 读者/n 披露/v 点/q 信息/n ：/w 一/m 、/w 哥/n 仨/m 已经/d 向/p 连队/n 党支部/n 呈交/v 了/u 入党/v 申 [请] 书/n ，/w 正/d 使/v 着/u 劲/n 争取/v 早日/d 加入/v 光荣/n 的/u 中国共产党/ni 。/w 
218		 不少/a 学员/n 在/p 学习/v 结束/v 后/nd 写/v 了/u 入团/v 申 [请] 书/n ，/w 有的/r 已/d 光荣/a 入团/v 。/w 
219		 去年/nt 夏天/nt ，/w 这/r 部/n 影片/n 的/u 编导/n 韩伟/nh 同志/n 接到/v 任务/n 后/nd ，/w 便/d 深入/v 地质/n 部门/n 和/c 勘察/v 工地/n ，/w 向/p 科技/n 人员/n 和/c 工人/n  [请] 教/v ，/w 反复/d 阅读/v 了/u 李四光/nh 同志/n 的/u 大量/a 著述/n 和/c 图册/n 。/w 
220		 应/vu 联合国/ni 亚太地区/j 经/v 社会/n 和/c 日本名吉屋/ns 、/w 横滨市政府/ni 的/u 邀 [请] /v ，/w 上海市/ns 副/h 市长/n 倪天增/nh 一行/n ３/m 人/n ，/w 昨天/nt 离/v 沪/ns 赴/v 日本名古屋/ns 参加/v 亚太地区/j 第二/m 届/q 城市/n 建设/v 会议/n ，/w 并/c 到/v 横滨市/ns 参加/v 亚太地区/j 技术/n 合作/v 网/n 会议/n 。/w 
221		 春节/nt 刚/d 过/vd ，/w 居委/j 干部/n 及时/a  [请] /v 徐汇区法院/ni 审判员/n 、/w 街道/n 司法/v 助理员/n 、/w 派出所/n 民警/n 等/u 召开/v 综合治理/i 联席会议/n ，/w 研究/v 解决/v 方案/n 。/w 
222		 编辑/n 同志/n ：/w 前不久/nt ，/w 我们/r 在/p 豫南/nl 驻军/v 几个/mq 单位/n 作/v 了/u 一些/m 调查/v ，/w 发现/v 战士/n 间/nd 互相/d  [请] 客/v 的/u 现象/n 较为/d 普遍/a 。/w 
223		 被/p 调查/v 的/u １３０/m 名/q 新/a 老战士/n 和/c 志愿兵/n 中/nd ，/w 有/v ５６/m 人/n  [请] /v 过/u 客/n ，/w ８６/m 人/n 吃/v 过/u  [请] /v ，/w 有/v ５/m 人/n 正在/d 筹划/v  [请] 客/v 事宜/n 。/w 
224		 从/p  [请] 客/v 的/u 档次/n 看/v ，/w 既/c 有/v 糖块/n 、/w 水果/n 加/v 香烟/n 的/u "/w 清淡/a 宴/n "/w ，/w 也/d 有/v 战士/n 家乡/n 名优/a 特产/n 的/u "/w 杂烩/n 宴/n "/w ；/w 既/c 有/v 乡村/n 小吃店/n 的/u "/w 大碗/n 面/n "/w ，/w 也/d 有/v 豪华/a 餐厅/n 的/u "/w 龙凤呈祥/i "/w 。/w 
225		 战士/n  [请] 客/v 的/u 缘由/n 有/v ：/w 立功/v  [请] 客/v ，/w 生日/nt  [请] 客/v ，/w 提升/v  [请] 客/v ，/w 未婚妻/n 来/vd 队/n 和/c 结婚/v 者/k 更是/vl 要/vu  [请] /v 一/m 桌/n 。/w 
226		 战士/n  [请] 客/v 不仅/c 增加/v 经济/n 负担/n ，/w 影响/v 纯洁/a 的/u 战友/n 之/u 情/n ，/w 也/d 有碍/v 工作/n 、/w 学习/v 和/c 对/p 远大/a 理想/n 的/u 追求/v 。/w 
227		 有些/m 同志/n 脑子/n 里/nd 常/d 惦/v 着/u 某/r 月/nt 某日/nt 张三/nh  [请] /v 了/u 我/r ，/w 我/r 什么/r 时候/n 回 [请] /v ？/w 
228		  [请] /v 哪些/r 人/n 作陪/v ？/w 
229		 战士/n  [请] 客/v 是/vl 一/m 种/q 很/d 不好/a 的/u 风气/n 。/w 
230		 训练/v 间隙/n ，/w 记者/n 采访/v 了/u 他/r ，/w  [请] /v 他/r 谈/v 谈/v 这次/r 来/vd 中国/ns 的/u 执教/v 感想/n 。/w 
231		 干部/n 考虑到/v 小/h 潘/nhf 母亲/n 有病/v ，/w 语言/n 不通/v ，/w 转车/v 、/w 食宿/n 困难/a ，/w 就/d 到/v 团里/nl 给/p 小/h 潘/nhf  [请] /v 了/u 事假/n ，/w 让/p 他/r 送/v 老人/n 回家/v 。/w 
232		 坚决/a 制止/v 用/p 战士/n 伙食费/n  [请] 客/v 
233		 某/r 团/n 纪委/j 检查/v 处理/v 三/m 连/n 干部/n  [请] /v 团/n 领导/n 大吃大喝/i 问题/n 
234		 各级/n 领导/n 应/vu 引起/v 重视/v ，/w 并/c 采取/v 措施/n ，/w 加强/v 教育/v ，/w 尽快/d 刹住/v 战士/n  [请] 客/v 风/n 。/w 
235		 连长/n ，/w  [请] /v 别/d 把/p 我/r 当/v 摆设/n …/w …/w 
236		 当/p 人们/n 称赞/v 这/r 张/q 彩照/j 传神/a 时/nt ，/w 厂长/n 包炎辉/nh 笑/v 着/u 说/v ：/w "/w  [请] /v 再/d 看/v 看/v ，/w 这/r 不是/vl 照片/n ，/w 是/vl 我/r 厂/n 的/u 艺术/n 作品/n 绒/n 绣/n ，/w 本月/nt ９/m 日/nt 将/d 送到/v 北京外交部/ni ，/w 作为/v 中国/ns 政府/n 的/u 礼品/n 赠送/v 给/p 美国/ns 新/a 落成/v 的/u 尼克松/nh 图书馆/n 。/w "/w 
237		 师/n 党委/n 会上/nl ，/w 他们/r  [请] 来/v 全/a 师/n 的/u "/w 老/a 炮兵/n "/w 商讨/v 改进/v 射击/v 指挥/v 手段/n 落后/a 的/u 大计/n 。/w 
238		 我/r 依然/d 没有/d 理会/v ，/w  [请] /v 他们/r 让开/v 路/n ，/w 开车/v 走/v 了/u 。/w 
239		 昨天/nt 下午/nt ，/w 小/h 王/nhf 拿/v 着/u 一/m 封/q 信/n 找/v 我/r  [请] 假/v ，/w 说/v 要/vu 回去/vd 处理/v 个人/n 婚恋/n 问题/n 。/w 
240		 她/r 用/p 刀/n 切开/v 蛋糕/n ，/w  [请] 客/v 人/n 品尝/v 。/w 
241		 １１/m 月/nt ２８/m 日/nt ，/w 兰州/ns 部队/n 某/r 团/n 纪委/j 对/p 三/m 连/n ３/m 名/n 干部/n 动用/v 战士/n 伙食费/n  [请] /v 团里/nl 领导/n 吃喝/v 一事/n ，/w 进行/v 了/u 处理/v 。/w 
242		 排长/n 龙召松/nh 受到/v 未婚妻/n 来信/v 的/u 鼓励/v ，/w 更加/d 增添/v 了/u 战斗/v 豪情/n ，/w 向/p 连里/nl 写/v 了/u  [请] /v 战书/n ，/w 坚决/a 要求/v 本/r 排/n 但/c 任/v 尖刀/n 排/n 。/w 
243		 时隔/v 不久/nt ，/w 连队/n 一/m 位/q 老/a 指导员/n 回/v 连/n 看望/v ，/w 他们/r 就/d  [请] /v 这位/r 老/a 指导员/n 讲/v 传统/n 教育/v 课/n 。/w 
244		 收下/v 吧/u ，/w  [请] /v 收下/v -/w -/w 接班人/n 手中/nl 的/u 鲜花/n ！/w 
245		 -/w -/w 采访/v 武术/n 国际/n 邀 [请] 赛/n 札记/n  不久前/nt ，/w 偶然/d 看到/v 一则/mq 消息/n ，/w 报道/v 美国/ns 某/r 研究/v 机构/n 正式/a 向/p 国家/n 航空/n 及/c 太空管理局/ni 提出/v 申 [请] /v ，/w 推荐/v 一/m 位/q 华裔/n 女教师/n 上/v 太空/n 去/v ，/w "/w 在/p 太空/n 教授/v 太极拳/n "/w 。/w 
246		 不管/c 申 [请] /v 是否/d 获准/v ，/w 这/r 一/m 构想/n 本身/n ，/w 就/d 足以/d 说明/v 中国/ns 武术/n 在/p 外国人/n 心目中/nl 的/u 价值/n 和/c 地位/n 了/u 。/w 
247		 ８/m 月/nt 中旬/nt ，/w 笔者/n 到/v 西安/ns 采访/v １９８５/m 年/nt 武术/n 国际/n 邀 [请] 赛/n ，/w 耳闻目睹/i 许多/a 外国/n 朋友/n 喜爱/v 中国/ns 武术/n 的/u 故事/n 。/w 
248		 他/r 打算/v 先进/a 城/n 装好/v 东西/n ，/w 再/d 顺道/d 把/p 钱/n 交到/v 县/n 公安局/n ，/w  [请] /v 他们/r 设法/v 转交/v 失主/n 。/w 
249		 学习/v 中/nd ，/w 他/r 把/p 一些/m 旧/a 机器/n 搬到/v 自己/r 屋里/nl 拆开/v ，/w 对照/v 起来/vd 加深/v 理解/v ，/w 遇到/v 不/d 懂/v 的/u 地方/n 就/d 虚心/a 向/p 内行/n 的/u 同志/n  [请] 教/v 。/w 
250		 今年/nt 初/n ，/w 某/r 建筑/n 单位/n 承担/v 了/u 一个/mq 大型/a 住宅/n 小区/n 工程/n ，/w 工程/n 预算/n 完成/v 后/nd 找到/v 刘艺/nh ，/w  [请] /v 他/r 给/p 象征性/n 地/u 看/v 看/v ，/w 签上/v 他/r 的/u 名/n ，/w 事后/nt 给/p 几千/m 元/q 的/u "/w 好处费/n "/w 。/w 
251		  [请] 人/v 出面/v 没有/v 说通/v ，/w 这个/r 同志/n 又/d 自己/r 来/vd 找/v 杨/nhf 政委/j 通融/v ，/w 杨/nhf 政委/j 仍然/d 坚持/v 执行/v 规定/v ，/w 没有/v 同意/v 。/w 
252		  [请] /v 关心/v 一下/mq 随军/v 干部/n 子女/n 的/u 学业/n 
253		 连里/nl 有/v 什么/r 活动/n 都/d  [请] /v 他们/r 参加/v ，/w 还给/v 他俩/r 架/v 了/u 专线/n 电话/n 。/w 
254		 宗永甫/nh 主动/a  [请] 战/v ，/w 带领/v 部队/n 完成/v 这/r 一/m 艰巨/a 任务/n 。/w 
255		 西班牙/ns 的/u 中国武术学院/ni 已/d 有/v 十年/nt 历史/n ；/w 加拿大/ns 著名/a 的/u 哥伦比亚大学/ni 体育系/n ，/w 专门/d 聘 [请] /v 华人/n 当/v 武术/n 教师/n ，/w 设置/v 了/u 武术/n 专业/n 。/w 
256		 当然/d ，/w 按照/p 组织/n 原则/n ，/w 这/r 几/m 条/n 都/d 需要/v 向/p 上级/n 、/w 向/p 中央/n 及时/a 反映/v 汇报/v ，/w 或者/c 交换/v 意见/n ，/w 或者/c  [请] 示/v 报告/n 。/w 
257		 一些/m 工程/n 建筑/n 单位/n 想/v 高薪/n 聘 [请] /v 刘艺/nh ，/w 但/c 都/d 被/p 刘艺/nh 谢绝/v 。/w 
258		 最后/n ，/w 根据/p 郭/nhf 副/h 市长/n 指示/n ，/w 有关/v 部门/n 经/v  [请] 示/v 上级/n 同意/v ，/w 由/p 省/n 民政/n 厅/n 和/c 市/n 财政/n 两/m 级/n 共同/d 拨款/v ，/w 在/p 市区/n 为/p 我/r 买/v 了/u 一套/mq 新房/n 。/w 
259		 连队/n 干部/n 战士/n 一致/a 为/vl 于启祥/nh  [请] 功/v ，/w 上级/n 给/p 他/r 记/v 了/u 三/m 等/q 功/n 一/m 次/q 。/w 
260		 党委/n 同意/v 了/u 他/r 的/u  [请] 求/v ，/w 去年/nt １１/m 月/nt 任命/v 他/r 为/vl 九/m 连/n 指导员/n 。/w 
261		 如今/nt ，/w 只好/d 忍痛/v 将/p ４００/m 条/n 毛毯/n  [请] /v 入/v 当铺/n 。/w 
262		 当年/nt ，/w 周恩来/nh 总理/n 在/p 一/m 次/q 记者/n 招待会/n 上/nd 介绍/v 中国/ns 经济/n 建设/v 成就/n 及/c 对外/v 方针/n ，/w 随后/d 他/r  [请] /v 记者/n 提问/v 。/w 
263		 今年/nt ，/w 苏联/ns 还/d 将/d 举办/v 首届/n 国际/n 大学生/n 蹼泳/n 邀 [请] 赛/n 。/w 
264		 ▲/w 由/p 卢湾区/ns 门球/n 协会/n 和/c 淮海/ns 街道/n 主办/v 的/u "/w 淮海/ns 杯/n "/w 门球/n 邀 [请] 赛/n 日前/nt 举行/v ，/w 三十五/m 支/q 球队/n 经过/v 角逐/v ，/w 徐汇区湖南街道/ns 队/n 获得/v 冠军/n 。/w 
265		 我/r 一/m 练/v 双杠/n 心/n 就/d 猛/d 跳/v ，/w 手/n 也/d 发软/v ，/w  [请] 问/v 我/r 能/vu 练/v 双杠/n 吗/u ？/w 
266		 ▲/w 由/p 上海永新雨衣染织厂/ni 主办/v 的/u "/w 大地/n 杯/n "/w 工商/j 联谊/v 拨河/ns 邀 [请] 赛/n 于/p 日前/nt 举行/v ，/w 上百十一店/ni 和/c 上百二店/ni 队/n 分获/v 冠亚军/j 。/w 
267		 ▲/w 首届/n "/w 杨浦/ni 杯/n "/w 市区/n 钓鱼/v 邀 [请] 赛/n 日前/nt 举行/v ，/w 丁家寅/nh 、/w 王金芳/nh 分获/v 个人/n 总/a 重量/n 前/nd 二/m 名/q 。/w 
268		 ▲/w 南市/ns 区政府/n 和/c 区/n 体委/j 日前/nt 邀 [请] /v 部分/n 优秀/a 运动员/n 举行/v 座谈/v 。/w 
269		 但/c 他/r 婉言谢绝/v 许多/a 地方/n 单位/n 的/u 高薪/n 聘 [请] /v ，/w 扎根/v 山沟/n ，/w 立志/v 从军/v 报国/v 。/w 
270		 我们/r  [请] /v 阁下/n 和/c 殿下/n 接受/v ，/w 并/c 代表/v 越南/ns 人民/n 和/c 老挝/ns 人民/n 接受/v 我们/r 最/d 热烈/a 、/w 最/d 钦佩/v 的/u 祝贺/v ，/w 我们/r 感谢/v 你们/r 对/p 我国/n 人民/n 在/p 柬埔寨/ns 民族/n 统一/a 阵线/n 旗帜/n 下/nd 为/p 彻底/a 解放/v 柬埔寨/ns 而/c 进行/v 的/u 斗争/v 所/u 给予/v 的/u 极其/d 强有力/a 的/u 支持/v 。/w 
271		 １９８８/m 年/nt ５/m 月/nt ２２/m 日/nt ，/w 曾宪银/nh 与/c 同班/v 战友/n 车孟义/nh  [请] 假/v 到/v 流花邮局/ni 寄/v 书/n ，/w 途中/nl 发现/v 一/m 群/q 歹徒/n 正在/d 设/v 档/n 聚赌/v 。/w 
272		 朗诺－施里玛达/nh 卖国/v 集团/n 和/c 西贡/ns 傀儡/n 操纵/v 的/u 所谓/a 乒乓球/n 组织/n ，/w 根本/d 无权/v 派人/v 参加/v 国际/n 乒联/j 领导/n 的/u 世界/n 乒乓球/n 锦标赛/n 和/c 出席/v 国际/n 乒联/j 代表大会/n ；/w 要求/v 立即/d 邀 [请] /v 柬埔寨/ns 王国/n 民族/n 团结/v 政府/n 领导/v 下/nd 的/u 柬/j 乒乓球/n 协会/n 派人/v 参加/v 国际/n 乒联/j 代表大会/n 及/c 第/h 三十一/m 届/q 世界/n 乒乓球/n 锦标赛/n 
273		 机组/n 的/u 同志/n 向/p 指挥员/n  [请] 求/v 。/w 
274		 针对/p 工厂/n 生产/v 技术/n 水平/n 不够/a 稳定/a 的/u 实际/n ，/w 他/r 有/v 计划/n 地/u 选送/v 了/u ３０/m 名/n 固定/v 工/n 到/v 山西省/ns 专业/n 技术/n 学习班/n 深造/v ，/w 还/d  [请] 来/v 教师/n 到/v 厂/n 讲课/v ，/w 对/p 全厂/n 职工/n 进行/v 在职/v 培训/v 。/w 
275		  [请] 看/v ，/w 除了/p 别有用心/i 者/k 外/nd ，/w 有/v 谁/r 能/vu 如此/r 明目张胆/i 地/u 造假/v ，/w 如此/r 拙劣/a 地/u 进行/v 蛊惑/v 宣传/v 呢/u ？/w 
276		 一/m 次/q ，/w 一/m 位/q 参加/v 过/u 对/v 越/j 自卫/v 还击/v 战/n 的/u 同志/n 来/vd 连队/n 看望/v 战友/n ，/w 他/r 就/d  [请] /v 这个/r 同志/n 到/v 现场/n 看/v 连队/n 训练/v ，/w  [请] /v 他/r 用/p 实战/n 的/u 标准/n 来/vd 衡量/v 一下/mq 训练/v 内容/n 和/c 方法/n ，/w 提出/v 意见/n 。/w 
277		 昨/nt 会见/v 并/c 宴 [请] /v 尼克松/nh ，/w 宾主/n 就/p 国际/n 形势/n 和/c 中美/j 关系/n 等/u 深入/a 交谈/v 
278		 有/v 位/q 西方/nd 记者/n 提/v 了/u 个/q 涉及/v 国家/n 机密/a 的/u 挑畔/v 性/k 问题/n ：/w "/w  [请] 问/v ，/w 中国人民银行/ni 有/v 多少/r 资金/n ？/w "/w 
279		 每当/p 他俩/r 来/vd 连队/n ，/w 赶上/v 饭/n 就/d 吃/v ，/w 连里/nl 来/vd 了/u 录像带/n ，/w  [请] /v 他俩/r 下来/v 看/v 专场/n 。/w 
280		 张/nhf 厂长/n  [请] 来/v 专家/n 会同/v 厂里/nl 技术人员/n 实地/d 研究/v 论证/v ，/w 购进/v 冷却/v 塔/n 和/c 回/v 水泵/n ，/w 建成/v 了/u ４/m 个/q 大/a 容量/n 蓄水池/n ，/w 并/c 将/p 回水/v 范围/n 扩大/v ，/w 就/d 连/p 冬季/nt 取暖/v 的/u 冷凝/v 水/n ，/w 也/d 做到/v 了/u 回放/v 后/nd 供/v 锅炉/n 反复/d 使用/v ，/w 把/p 废水/n 日/nt 排量/n 降到/v 了/u ２１３/m 吨/q 。/w 
281		 其一/r ，/w 先后/d 在/p 全国/n ３０/m 多/m 家/n 药店/n 建立/v 了/u 信息/n 联络站/n ，/w 聘 [请] /v 了/u 一/m 批/q 信息/n 联络员/n ，/w 为/p 工厂/n 生产/v 安上/v 了/u "/w 耳目/n "/w 。/w 
282		 二/m 、/w 立即/d 邀 [请] /v 柬埔寨/ns 王国/n 民族/n 团结/v 政府/n 领导/v 下/nd 的/u 柬埔寨/ns 乒乓球/n 协会/n 派人/v 参加/v 国际/n 乒乓球/n 联合会/n 代表大会/n 及/c 第/h 三十一/m 届/q 世界/n 乒乓球/n 锦标赛/n 。/w "/w 
283		 其二/r ，/w 与/p 科研/n 单位/n 建立/v 联系/n ，/w 经常/d 邀 [请] /v 同行/n 、/w 专家/n 来/vd 厂/n 共谋/v 振兴/v 企业/n 大计/n 。/w 
284		 １９８８/m 年/nt ９/m 月/nt ３/m 日/nt ，/w 他/r  [请] 假/v 陪同/v 临时/a 来/vd 队/n 的/u 母亲/n 上街/v ，/w 猛然/d 从/p 南宁市邕江大桥/ns 的/u 南端/nd 传来/v "/w 救命/v "/w 的/u 呼喊声/n 。/w 
285		 近年来/nt ，/w 何天佐/nh 名声/n 大/a 了/u ，/w 一些/m 单位/n 想/v 用/p 高薪/n 聘 [请] /v 他/r 。/w 
286		 回到/v 香港/ns 后/nd ，/w 他/r 就/d 与/p 担任/v 董事长/n 的/u 哥哥/n 的/u 商定/v ，/w 来信/v 邀 [请] /v 何天佐/nh 去/v 香港/ns ，/w 办/v 一家/mq 香港/ns 最大/a 的/u 骨科/n 医院/n 。/w 
287		 总部/n 机关/n 的/u 同志/n  [请] /v 团/n 领导/n 谈/v 谈/v 时下/nt 不少/a 单位/n 的/u 领导/n 为/p "/w 习武/v 冷/a "/w 挠头/v ，/w 为什么/r 这里/r 的/u 练兵/v 热情/n 如此/r 高涨/v ？/w 
288		 中华人民共和国/ns 体育运动/n 委员会/n 已/d 于/p 一九七一/m 年/nt 三/m 月/nt 二十二/m 日/nt 发表/v 声明/v ，/w 坚决/a 主张/v ：/w 立即/d 把/p 朗诺－施里玛达/nh 卖国/v 集团/n 和/c 西贡/ns 傀儡/n 集团/n 派出/v 的/u 所谓/a 「/w 代表/n 」/w 驱逐/v 出/vd 国际/n 乒乓球/n 联合会/n ；/w 立即/d 邀 [请] /v 柬埔寨/ns 王国/n 民族/n 团结/v 政府/n 领导/v 下/nd 的/u 柬埔寨/ns 乒乓球/n 协会/n 派人/v 参加/v 国际/n 乒乓球/n 联合会/n 代表大会/n 和/c 第/h 三十一/m 届/q 世界/n 乒乓球/n 锦标赛/n 。/w 
289		 ３/m 月/nt ２５/m 日/nt ，/w 某/r 建筑/n 公司/n 总经理/n 亲/d 抵/v 沈阳/ns 军区/n 后勤部/ni 营房/n 设计所/n ，/w 找到/v 该/r 所/n 专业/n 军士/n 、/w 国家/n 二/m 级/n 预算/n 员/k 刘艺/nh ，/w 以/p 每月/nt ６００/m 元/q 高薪/n 和/c 三居室/n 住宅/n 为/vl 条件/n ，/w 聘 [请] /v 他/r 退伍/v 到/v 该/r 公司/n 任职/v 。/w 
290		 今年/nt ４/m 月/nt ，/w 这个/r 部队/n 的/u 养殖场/n 场长/n 陈平/nh ，/w 专程/d 从/p 吉林/ns 赶到/v 长春/ns 解放军兽医大学/ni 找/v 邢/nhf 副教授/n  [请] 教/v 家畜/n （/w 禽/n ）/w 的/u 养殖/v 和/c 防治/v 技术/n 。/w 
291		 据悉/v ，/w ３/m 月/nt 中旬/nt ，/w 八一/j 男排/j 赴/v 成都/ns 参加/v "/w 供销/v 杯/n "/w 邀 [请] 赛/n 时/nt ，/w 将/d 首次/n 使用/v "/w 哈尔滨制药三厂/ni 队/n "/w 的/u 队/n 名/n 。/w 
292		 班长/n ，/w  [请] /v 理解/v 新兵/n 。/w 
293		 根据/p 往年/nt 的/u 情况/n ，/w 家属/n 来/vd 了/u 总要/vu  [请] /v 吃/v  [请] /v 喝/v 。/w 
294		 现代/nt 经济/n 活动/v 更加/d 复杂/a ，/w 我们/r 的/u 各级/n 领导/n 要/vu 进行/v 正确/a 的/u 决策/n 和/c 指挥/v ，/w 更/d 要/vu 谨慎/a 从事/v ，/w 老老实实/a 地/u 向/p 有关/v 专家/n 们/k  [请] 教/v 。/w 
295		 但是/c ，/w 又是/vl 出人意料/i ，/w 在/p 大宗/n 保费/n 收入/v "/w 空白/n "/w 填补/v 殆尽/v ，/w 全/a 区/n 保险/n 业务/n 似/v 趋/v "/w 饱和/v "/w 之/u 时/nt ，/w 老/h 贾/nhf 又/d 主动/a  [请] 缨/v 加码/v ，/w 向着/v 令/v 本省/n 同行/n 闻/v 之/u 大/a 惊/v 的/u ４００万/m 元/q 高峰/n 猛冲/v 。/w 
296		 其中/nd 重刑/n 犯/n （/w １５/m 年/nt 以上/nd 徒刑/n ）/w １２/m 人/n …/w …/w 接着/v  [请] /v 学员/n 发言/v ，/w "/w 大家/n 有/v 什么/r 说/v 什么/r ，/w 心里/nl 怎么/r 想/v 就/d 怎么说/v ，/w 不要/vu 有/v 顾虑/v …/w …/w "/w 
297		  [请] 看/v 事实/n ：/w 
298		 当时/nt 这位/r 副/h 厂长/n 说/v ：/w "/w 停产/v 我/r 不敢/vu 当家/v ，/w 此事/n 需/v  [请] 示/v 厂长/n 。/w "/w 
299		 王宗昌/nh 不/d 在/p 药品/n 质量/n 上/nd 下功夫/v ，/w 在/p  [请] 客/v 送礼/v 上/nd 却/d 有一套/v "/w 本事/n "/w 。/w 
300		 据了解/v ，/w 中州制药厂/ni １９８７/m 年/nt 元/q 月份/nt 一个/mq 月/nt 财务/n 帐面/nl 上/nd 达/v ３３/m 笔/n 帐/n ，/w 报销/v  [请] /v 吃饭/v 、/w 喝酒/v 、/w 烟/n 茶/n 等/u 招待费/n 计/v １万/m 多/m 元/q 。/w 
301		 经常/d 在/p 报刊/n 上/nd 见到/v "/w 公海/n 自由/a "/w 一/m 词/n ，/w 其/r 含义/n 是/vl 什么/r ，/w  [请] /v 予以/v 解释/v 。/w 
302		 他/r 给/p 干休所/j 党委/n 写/v 了/u 帮助/v 部队/n 办好/v 养殖场/n 的/u 报告/n ，/w 他/r 的/u  [请] 求/v 得到/v 了/u 干休所/j 领导/n 的/u 支持/v ，/w 高兴/a 地/u 来到/v 了/u 吉林/ns 驻军/v 的/u 一个/mq 养殖场/n 。/w 
303		  [请] /v 编辑/n 老师/n 和/c 同志们/n 帮助/v 我/r 解答/v 这个/r 问题/n 。/w 
304		 有的/r 还/d 提出/v ：/w "/w 要是/c 你/r 关心/v 一/m 队/n 社员/n 收入/v 少/a ，/w 就/d  [请] /v 党支部/n 调/v 十/m 户/n 、/w 二十/m 户/n 来/vd 我们/r 队里/nl 安家/v ，/w 可/d 你/r 家/n 不能/vu 迁走/v 。/w "/w 
305		 我们/r  [请] 坐/v 在/p 我们/r 旁边/nd 的/u 一个/mq 小伙子/n 说/v 两/m 句/n ，/w 小伙子/n 是/vl 个/q 轻/a 刑/n 犯/n ，/w 犯/v 的/u 不是/vl 那些/r 令/v 一般人/n "/w 深恶痛绝/i "/w 的/u 罪/n ，/w 是/vl 初犯/v ，/w 他/r 说/v ：/w "/w 我/r 还有/v 两/m 年/nt ，/w 争取/v 早/a 出去/v ，/w 读/v 经济/n 管理/v 确实/d 是/vl 需要/v ，/w 过去/nt 我/r 曾经/d 承包/v 过/u 一个/mq 商店/n ，/w 想/v 通过/p 这个/r 实践/v 实现/v 自己/r 的/u 价值/n 。/w "/w 
306		 被/p  [请] /v 的/u 也/d 不能/vu 白吃/v ，/w 通常/d 也/d 要/vu 买/v 些/q 礼物/n ，/w 少/a 说/v 也/d 要/vu 花/v 几/m 元/q 、/w 十几/m 元/q ，/w 甚至/d 几十/m 元/q ，/w 双方/n 都/d 觉得/v 是/vl 个/q 负担/n 。/w 
307		 首都/n 北京/ns 在/p 迅速/a 恢复/v 它/r 往日/nt 庄严/a 美丽/a 的/u 面容/n ，/w 天安门广场/n 迎来/v 了/u 平息/v 暴乱/n 后/nd 的/u 第一/m 个/q 盛会/n ：/w 一万/m 名/n 少先队员/n 邀 [请] /v 一千/m 名/n 戒严/v 部队/n 官兵/n 参加/v 他们/r 的/u 主题/n 队/n 会/n 。/w 
308		 不/d 收/v 底片/n ，/w 不/d 退稿/v ，/w  [请] 勿/d 装裱/v ，/w 文稿/n 贴/v 在/p 照片/n 背面/nd 。/w 
309		 来稿/n  [请] /v 附/v 作者/n 姓名/n 、/w 通讯/n 地址/n 、/w 邮政编码/n 及/c 单位/n 名称/n ，/w 并/c 注明/v "/w 雄狮/ni 杯/n "/w 字样/n 。/w 
310		  [请] 问/v ：/w 这样/r 开玩笑/i 不/d 违法/v 吗/u ？/w 
311		 路局/n 工务段/n 申 [请] /v 报废/v 更新/v 一/m 部/n 吉普车/n ，/w 虽/c 按/p 规定/v 可以/vu 办/v ，/w 但/c 暂/d 不/d 审批/v 。/w 
312		 这/r 使/v 笔者/n 从/p 本文/n 开头/v 提到/v 的/u 那/r 幅/n 漫画/n ，/w 构思/v 了/u 另/r 一/m 幅/n 漫画/n ：/w 在/p 热水/n 翻腾/v 、/w 雾气/n 弥漫/v 的/u 大/a 澡盆/n 前/nd ，/w 立/v 着/u 好几/m 个/q 人/n ，/w 一个/mq 说/v "/w  [请] /v "/w ，/w 众人/n 答/v "/w 不/d "/w ，/w 标题/n 是/vl 《/w 不愿/vu 进/v "/w 澡盆/n "/w 的/u 伙伴/n 》/w 。/w 
313		 按照/p "/w 规定/v "/w 要求/v ，/w 报名/v 参加/v 经济/n 员/k 资格/n 考试/v 人员/n ，/w 应/vu 坚持/v 四项基本原则/n ，/w 拥护/v 党/n 的/u 改革开放/i 政策/n ，/w 遵纪守法/i ，/w 并且/c 具有/v 高中/j 毕业/v 以上/nd 文化/n 程度/n 的/u 国家/n 正式/a 职工/n ，/w 参加/v 考试/v 由/p 本人/n 提出/v 申 [请] /v ，/w 单位/n 审查/v 批准/v ，/w 到/v 当地/n 考试/v 管理/v 机构/n 报名/v ，/w 经/v 资格/n 审查/v 后/nd ，/w 参加/v 指定/v 时间/n 、/w 地点/n 的/u 考试/v 。/w 
314		 一/m 是/vl 培养/v ；/w 二/m 是/vl 吸收/v 新/a 的/u ；/w 三/m 是/vl 从/p 有关/v 部门/n 和/c 有关/v 的/u 政府/n 部门/n 转/v 一部分/n 优秀/a 人才/n 到/v 银行/n 来/vd ；/w 四/m 是/vl 可以/vu 聘 [请] /v 一些/m 人/n 来/vd 作/v 咨询/v 。/w 
315		 "/w 喂/e ，/w 我/r 是/vl 河南省/ns 防汛/v 指挥部/n ，/w 现在/nt 息县/ns 、/w 固始/ns 、/w 信阳/ns 仍/d 降/v 大暴雨/n ，/w 淮河/ns 干流/n 淮滨站/ns 水位/n 已/d 达/v ３０．３２/m 米/q ，/w 洪水/n 正/d 以/p 每/r 小时/nt 约/v ２０/m 公分/q 的/u 速度/n 上涨/v ，/w 上游/n 防守/v 形势/n 十分/d 险恶/a ，/w  [请] 求/v 国家/n 防总/j 迅速/a 命令/v 安徽省/ns 打开/v 王家坝/ns 闸/n 向/p 蒙洼/ns 分洪/v …/w …/w "/w 
316		 此次/r 竞赛/v 将/d 邀 [请] /v 国内/nl 著名/a 近代史/n 专家/n 和/c 学者/n 担任/v 评委/n 。/w 
317		 还是/d 机/n 加工/v 分厂/n ，/w 那/r １２５/m 个/q 要求/v 调走/v 的/u 工人/n 要/vu 回/v 了/u 他们/r 的/u  [请] 调/v 报告/n 。/w 
318		 这/r 届/q 展览会/n 还/d 聘 [请] /v 了/u 各界/n 知名/a 专家/n 学者/n 组成/v 评选/v 委员会/n ，/w 将/d 从/p 参展/v 展品/n 中/nd 评选/v 出/vd 一/m 、/w 二/m 、/w 三/m 等/q 奖/n 及/c 纪念奖/n 各/r 若干/m 名/n ，/w 颁/v 赠/v 奖状/n 和/c 奖品/n ，/w 以/c 表彰/v 他们/r 工作/n 中/nd 的/u 成绩/n 。/w 
319		 《/w 为/p 阿凡提/nh 鸣不平/i 》/w ，/w 是/vl 在/p 晚报/n 发表/v 了/u 《/w  [请] /v 阿凡提/nh 考虑/v 》/w 和/c 《/w 阿凡提/nh 检讨/v 》/w 二/m 文/n 以后/nt ，/w 五/m 封/q 读者/n 来信/v 的/u 标题/n 。/w 
320		 受灾/v 省/n 、/w 自治区/n 、/w 直辖市/n 人民政府/n 关于/p 救灾/v 方面/n 向/p 国务院/ni 的/u  [请] 示/v 、/w 汇报/v ，/w 由/p 全国/n 救灾/v 工作/n 领导/n 小组/n 办公室/n 承办/v 。/w 
321		 来稿/n  [请] /v 寄/v 本/r 报/n 摄影/v 组/n 。/w 
322		 今天/nt 下午/nt 举行/v 的/u 中国/ns 记协/j 第/h 四/m 届/q 理事会/n 第一次/mq 常务/a 理事会/n 会议/n 选举/v 吴冷西/nh 为/vl 主席/n ，/w 邵华泽/nh 、/w 李彦/nh 、/w 郭超人/nh 、/w 马庆雄/nh 、/w 王立行/nh 、/w 许川/nh 、/w 丁锡满/nh 、/w 张琮/nh 、/w 杨子才/nh 为/vl 副主席/n ，/w 聘 [请] /v 穆青/nh 、/w 刘尊棋/nh 、/w 赵超构/nh 为/vl 顾问/n ，/w 任命/v 王哲人/nh 、/w 唐非/nh 为/vl 书记处/n 书记/n 。/w 
323		 ４/m 月/nt １３/m 日/nt ，/w 本/r 报/n 记者/n 就/p 原保丑/nh 事件/n ，/w 走访/v 了/u 长治/ns 市委/j 书记/n 张正书/nh 、/w 市长/n 杨月生/nh ，/w  [请] /v 他们/r 谈/v 了/u 自己/r 的/u 看法/n 。/w 
324		 入党/v  [请] 客/v 酒后/nt 打架/v 
325		 聂荣臻/nh 元帅/n 的/u 家乡/n ，/w 有着/v １５００/m 多/m 年/nt 建县/v 历史/n 的/u 四川省江津县/ns ，/w 最近/nt 经/v 四川省/ns 人民政府/n 报 [请] /v 国务院/ni 批准/v ，/w 撤县/ns 设/v 市/n 。/w 
326		 市委/j 、/w 市政府/ni 专门/d 邀 [请] /v １５/m 名/n 农业/n 科技/n 人员/n 召开/v "/w 诸葛亮/nh 会/n "/w ，/w 听取/v 并/c 采纳/v 了/u 密/a 播/v 早/a 育/v 的/u 补/v 落谷/v 措施/n 和/c 水稻/n 直播/v 建议/v 。/w 
327		 这/r 一部分/n 文字/n ，/w 国家商标局/ni 根据/p 南方/nd 厂/n 的/u 申 [请] /v ，/w 于/p 去年/nt 核准/v 其/r 作为/v 商标/n 予以/v 注册/v 。/w 
328		 我/r 认为/v 以后/nt 要/vu 在/p 国外/nl 公演/v 的/u 影片/n ，/w 最好/a 先/d  [请] /v 几/m 位/q 那个/r 国家/n 的/u 客人/n 看/v 看/v ，/w 提/v 些/q 意见/n ，/w 能/vu 改/v 的/u 争取/v 改/v 一改/v ，/w 以免/c 出错/v 。/w 
329		 她/r  [请] 求/v 我们/r 代/v 她/r 在/p 年前/nt 寄出/v 这/r 张/q 贺年卡/n …/w …/w 我们/r 知道/v 她/r 已经/d 死/v 了/u ，/w 因为/c ，/w 她/r 临走/v 前/nd 说/v ，/w 如果/c 她/r 能/vu 将/p 生命/n 熬到/v 年底/nt ，/w 她/r 将/d 亲自/d 来/vd 寄/v 这/r 张/q 贺卡/n 。/w "/w 
330		 今年/nt 春/nt 交会/j 是/vl 在/p 实施/v 外贸/j 新/a 体制/n 后/nd 举办/v 的/u 第一/m 届/q 交易会/n ，/w 被/p 邀 [请] /v 客户/n 比/p 去年/nt 同期/nt 增加/v 百/m 分之/u 十五/m 。/w 
331		 利用/v 零存整取/i 的/u 最佳/a 策略/n 是/vl 以/p 最低/a 存款/n （/w １０/m 元/q ）/w 申 [请] /v 开户/v ，/w 储蓄/n 年限/n 应/vu 选/v 存期/nt 最/d 长/a 的/u （/w 现/n 为/vl ５/m 年/nt ）/w 。/w 
332		 二十一/m 公斤/q 花/n ，/w 对照/v 等级/n 放/v 在/p 四/m 级/n 上/nd 嫌/v 低/a ，/w 放/v 在/p 五/m 级/n 上/nd 又/d 嫌/v 高/a ，/w 到底/d 是/vl 放/v 在/p 四/m 级/n 还是/vl 五/m 级/n 上/nd ，/w 一/m 位/q 年轻/a 的/u 棉/n 检/v 员/k 吃不准/i ，/w  [请] /v 去/v 了/u 正在/d 和/p 我们/r 交谈/v 的/u 主检皋山/ns 。/w 
333		  [请] /v 您/r 设身处地/i 为/p 我们/r 想/v 想/v ，/w 天/nt 天/nt 一/m 进/v 校门/n ，/w 不是/vl 一片/mq 黑/a ，/w 就是/vl 一片/mq 蓝/a ，/w 我们/r 是/vl 什么/r 感觉/v ？/w 
334		 中国/ns 、/w 日本/ns 、/w 美国/ns 、/w 苏联/ns 四/m 国/n 女排/j 邀 [请] 赛/n 昨晚/nt 在/p 列宁格勒/ns 继续/v 举行/v 。/w 
335		 我们/r 是/vl 富有/v 朝气/n 的/u 一代/nt ，/w  [请] /v 理解/v 我们/r 穿着/v 一/m 件/n 绿色/n 、/w 红色/n 上衣/n 上学/v 的/u 心情/n 吧/u ！/w 
336		 正在/d 这/r 冒/v "/w 火/n "/w 的/u 当口/nt 看见/v 一/m 幅/n 标语/n ：/w "/w 二环路/n 施工/v 给/p 您/r 带来/v 不便/a ，/w  [请] /v 您/r 原谅/v "/w 。/w 
337		 董其武/nh 同志/n 的/u  [请] 求/v 
338		 有/v 一/m 件/n 事/n ，/w 要/vu  [请] /v 你/r 主持/v …/w …/w "/w 
339		 董其武/nh 同志/n 的/u  [请] 求/v 终于/d 获准/v 了/u 。/w 
340		 在/p 一/m 次/q 会议/n 上/nd ，/w 北京/ns 部队/n 秦/nhf 司令员/n 代表/v 党委/n 宣布/v ，/w 同意/v 了/u 董其武/nh 同志/n 的/u  [请] 求/v 。/w 
341		 宜兴/ns 市委/j 、/w 市政府/ni  [请] /v 市/n 保险/n 部门/n 抓紧/v 调查/v 核实/v ，/w 迅速/a 理赔/v 兑现/v 补偿/v 一些/m ；/w  [请] /v 各/r 专业/n 银行/n 向/p 上级/n 金融/n 部门/n 求援/v ，/w 增加/v 一些/m 贷款/v ；/w  [请] /v 企业/n 向/p 客户/n 支援/v 一些/m 的/u 办法/n ，/w 千方百计/i 筹措/v 到/v ７０００万/m 元/q 贷款/v 。/w 
342		 有/v 一/m 件/n 事/n ，/w 要/vu  [请] /v 你/r 主持/v 。/w 
343		  [请] /v 转告/v 领导/n 同志/n ，/w 我/r 住/v 的/u 房子/n ，/w 三/m 、/w 五/m 年/nt 不/d 修/v 没事/v 。/w 
344		 汉川县/ns 人大/j 副/h 主任/n 李相梓/nh 是/vl 位/q 老/a 水利/n ，/w 灾情/n 发生/v 后/nd ，/w 他/r 主动/a 向/p 县委/j  [请] 战/v 。/w 
345		 至此/v ，/w 四国/ns 女排/j 邀 [请] 赛/n 已/d 赛完/v 十/m 场/n 。/w 
346		 晚会/n 组织者/n 把/p 全国/n 不少/a 负有/v 盛名/n 的/u 艺术家/n 、/w 歌舞/n 演员/n 都/d  [请] 来/v 了/u ，/w 各/r 出/vd 新招/n ，/w 创/v 新/a 意/n ，/w 精彩纷呈/i 。/w 
347		 我/r 觉得/v 对/p 那些/r "/w 甜/a "/w 的/u 不仅/c 应该/vu 继承/v 而且/c 还要/v 发扬/v ，/w 像/v "/w 施工/v 给/p 您/r 带来/v 不便/a ，/w  [请] /v 您/r 原谅/v "/w 这/r 类/n 带/v "/w 甜/a "/w 味/n 的/u "/w 礼/n 儿/k "/w 不就/v 越/d 多/a 越/d 好/a 吗/u ？/w 
348		 在/p 瑞雪/n 迎春/v 的/u 日子/nt 里/nd ，/w 我/r 去/v 访问/v 了/u 人大常委会/j 副/f 委员长/n 、/w 九三学社/ni 主席/n 许德珩/nh 同志/n ，/w  [请] /v 他/r 谈/v 谈/v 新春/nt 的/u 感怀/v ，/w 寄语/v 读者/n 。/w 
349		 凡/a 合乎/v 上述/v 任何/r 一个/mq 条件/n ，/w 又/d 能/vu 在/p 大岗镇/ns 自/r 建/v 住房/n ，/w 自理/v 口粮/n ，/w 持有/v 区/n 、/w 乡/n 证明/n ，/w 即可/vu 申 [请] /v ，/w 经/v 审查/v 批准/v 便/d 可/vu 落户/v 。/w 
350		 然而/c ，/w 池/n 旁/nd “/w  [请] /v 保持/v 水面/nl 清洁/a ”/w 的/u 牌子/n 是/vl 谁/r 立/v 在/p 那儿/r 的/u ，/w 又是/vl 给/p 谁/r 看/v 的/u 呢/u ？/w 
351		 今年/nt 三月/nt ，/w 火车头/n 队/n 参加/v 北京/ns 毽/n 球/n 邀 [请] 赛/n ，/w 夺得/v 了/u 女子/n 冠军/n 和/c 男子/n 亚军/n 。/w 
352		 并/c  [请] /v 转告/v 修缮/v 房子/n 的/u 同志/n ，/w 我/r 住/v 的/u 房/n 绝不/d 修/v 。/w 
353		  [请] 教/v 阿凡提/nh 
354		 １９８６/m 年/nt １/m 月/nt ２５/m 日/nt ，/w 陶义/nh 将/p “/w 钻孔/v 压/v 浆/n 成/v 桩/n 法/k ”/w 的/u 技术/n 方案/n ，/w 向/p 中国专利局/ni 申 [请] /v 了/u 非/d 专业/n 发明/v 专利/n 。/w 
355		 今年/nt 三月/nt ，/w 广东/ns 男/f 、/w 女/f 毽/n 球队/n 分获/v 北京/ns 邀 [请] 赛/n 冠/j 、/w 亚军/n 的/u 喜讯/n 传来/v ，/w 南粤/ns 毽/n 球/n 爱好者/n 无不/d 欢欣鼓舞/i 。/w 
356		  [请] 看/v 他/r 是/vl 如何/r 作案/v 的/u 。/w 
357		 这个/r 讲座/n 将/p 分别/v 聘 [请] /v 王力/nh 、/w 吕叔湘/nh 、/w 周有光/nh 、/w 周祖谟/nh 、/w 朱德熙/nh 、/w 于敏/nh 、/w 周定一/nh 、/w 张志公/nh 、/w 胡明扬/nh 、/w 徐世荣/nh 、/w 周振甫/nh 等/u 同志/n 主讲/v 。/w 
358		 目前/nt ，/w 该/r 镇/n 工厂/n 、/w 企业/n 长期/nt 雇 [请] /v 的/u 农民/n 合同工/n 和/c 外乡/n 到/v 大岗/ns 做/v 临时工/n 的/u 便/d 超过/v 二千/m 人/n 。/w 
359		 周/nhf 总理/n 听/v 了/u 特别/d 高兴/a ，/w 兴致勃勃/i 地/u 向/p 我们/r 推荐/v ：/w "/w 你们/r  [请] /v 邓/nhf 大姐/n 来/vd 个/q 节目/n 嘛/u ！/w 
360		 他/r 又/d 微笑/v 了/u ，/w 很快/a 就/d 笑出/v 了/u 声/n ，/w 笑声/n 越来越/d 响/v ，/w 直到/v 邻居/n 猛/d 敲/v 墙壁/n 、/w 高喊/v “/w  [请] /v 安静/a ”/w ，/w 才/d 停下来/v 。/w 
361		 老伴/n 肾结石/n 住院/v ，/w 身边/nl 无人/v 照料/v ，/w 几/m 次/q 打电话/v  [请] /v 他/r 回去/vd ，/w 而/c 李相梓/nh 只是/d 托人/v 捎/v 信/n 让/p 老伴/n 自己/r 照顾/v 自己/r ，/w "/w 水/n 不/d 退去/v ，/w 我/r 李相梓/nh 绝不/d 能/vu 回家/v 。/w "/w 
362		 日前/nt ，/w 琼北中级人民法院/ni 依法/v 判决/v ：/w 驳回/v 南方制药厂/ni 的/u 诉讼/n  [请] 求/v ；/w 南方制药厂/ni 应/vu 在/p 刊登/v 广告/n 和/c 发表/v 严正/a 声明/v 的/u 报纸上/nl 公开/v 向/p 海口市制药厂/ni 赔礼道歉/v ，/w 消除/v 影响/v ；/w 南方制药厂/ni 侵犯/v 海口市制药厂/ni 名誉权/n 而/c 给/p 该/r 厂/n 造成/v 的/u 直接/a 经济/n 损失/v ４７２万/m 余/n 元/q ，/w 由/p 南方制药厂/ni 偿付/v 给/p 海口市制药厂/ni 。/w 
363		 １９８８/m 年/nt ６/m 月/nt ，/w 陶义/nh 辞职/v 离开/v 地基公司/ni ，/w 同年/nt １２/m 月/nt ２５/m 日/nt ，/w 地基/n 公司/n  [请] 求/v 北京市专利管理局/ni 将/p “/w 钻孔/v 压/v 浆/n 成/v 桩/n 法/k ”/w 发明/v 专利/n 确任/v 为/vl 职务发明/n 。/w 
364		 他们/r 让/p 新/a 工人/n 全部/n 脱产/v 参加/v 技术/n 培训班/n 学习/n ，/w 聘 [请] /v 有经验/v 的/u 技术员/n 上课/v 。/w 
365		 有/v 某个/r 单位/n 很/d 重视/v 信息/n 的/u 时效性/n ，/w 明文规定/i 在/p 限定/v 的/u 期限/nt 内/nd ，/w 允许/v 领导/n 机关/n 对/p 申 [请] /v 的/u 报告/n 行使/v 否决权/n ，/w 超过/v 限定/v 的/u 时间/n ，/w 表明/v 领导/n 机关/n 同意/v 下属/n 单位/n 的/u 申报/v 意见/n ，/w 下级/n 单位/n 可以/vu 对/p 报告/n 实施/v 。/w 
366		 一/m 位/q 小伙子/n 敲/v 着/u 腰鼓/n ，/w 神采飞扬/i 地/u 唱道/v ：/w “/w 葡萄/n 节/n 捧上/v 葡萄酒/n ，/w 过路人/n  [请] /v 你/r 喝/v 一/m 口/q ，/w 良好/a 的/u 祝愿/n  [请] /v 你/r 留/v ，/w 愿/vu 我们/r 的/u 葡萄/n 大/a 丰收/v 。/w ”/w 
367		 当/p 他/r 问/v 为什么/r 坐车/v 时/nt 两旁/nl 的/u 树木/n 、/w 房屋/n 会/vu 向/p 后/nd 走/v ，/w 我们/r 就/d 先/d 向/p 工程师/n  [请] 教/v ，/w 再/d 耐心/a 地/u 回答/v 他/r 。/w 
368		 陶义/nh 对/p 专利/n 管理/v 机关/n 的/u 处理/v 决定/n 不服/v ，/w 于/p １９８９/m 年/nt １１/m 月/nt １/m 日/nt ，/w 向/p 北京市中级人民法院/ni 起诉/v ，/w  [请] 求/v 将/p 发明权/n 归/v 个人/n 所有/a 。/w 
369		 于是/c ，/w 居民/n 们/k 纷纷/d 打电话/v 给/p 变电所/n ，/w  [请] 求/v 派人/v 来/vd 修理/v 。/w 
370		 这次/r 重建/v 的/u 浔阳楼/ns ，/w 主要/a 参照/v 《/w 水浒传/n 》/w 的/u 描写/v 及/c 有关/p 插图/n 设计/v ，/w 仿宋/n 代/nt 建筑/n 风格/n ，/w 其/r 整体/n 布局/n 及/c 设计/v 方案/n ，/w 聘 [请] /v 黄鹤楼/ns 的/u 总/a 设计/n 、/w 湖北省/ns 工业/n 建筑/n 设计院/n 副/f 总/a 建筑师/n 向欣然/nh 担任/v 。/w 
371		 谈到/v  [请] /v 外国/n 教练/n 的/u 问题/n 时/nt ，/w 查尔顿/nh 持/v 这样/r 的/u 观点/n ：/w 有些/m 国家/n 成功/a ，/w 有些/m 失败/v ，/w 总的来说/c 还是/d 值得/v 的/u 。/w 
372		 于是/c ，/w 砍/v 了/u 族/n 上/nd 的/u 树/n ，/w  [请] /v 木匠/n 漆匠/n 做起/v 匾/n 来/vd 。/w 
373		 中华人民共和国/ns 主席/n 李先念/nh 应/vu 缅甸联邦/ns 社会主义/n 共和国/n 总统/n 吴山友/nh 和/c 泰王国/n 国王/n 普秘蓬·阿杜德/nh 的/u 邀 [请] /v ，/w 偕/v 夫人/n 林佳楣/nh 上午/nt 离/v 京/j 赴/v 缅甸/ns 和/c 泰国/ns 进行/v 国事访问/n 。/w 
374		 “/w 不过/c ，/w ”/w 查尔顿/nh 幽默/a 地/u 说/v ：/w “/w 如果/c 英国/ns 要/vu  [请] /v 外国/n 教练/n 的话/u ，/w 我/r 会/vu 感到/v 非常/d 悲伤/a 。/w ”/w 
375		 于是/c ，/w  [请] /v 一/m 位/q 离休/v 干部/n 打/v 了/u 电话/n 。/w 
376		 一九四七/m 年/nt ，/w 我/r 意外/a 地/u 接到/v 黄佐临/nh 先生/n 的/u 邀 [请] /v ，/w 让/p 我/r 在/p 电影/n 《/w 夜/nt 店/n 》/w 中/nd 扮演/v 赛观音/nh ，/w 当时/nt 我/r 有些/m 担心/v ，/w 同台/v 的/u 是/vl 影坛/n 名将/n ，/w 如/v 周璇/nh 、/w 石挥/nh 、/w 张伐/nh 、/w 程之/nh 、/w 石羽/nh 等/u ，/w 我/r 作为/v 一个/mq 京剧/n 演员/n ，/w 夹/v 在/p 中间/nd 能/vu 行/v 吗/u ？/w 
377		 佐临/nh 看出/v 了/u 我/r 的/u 心事/n ，/w 把/p 我/r  [请] 到/v 他/r 的/u 家中/nl ，/w 让/p 他/r 的/u 夫人/n ，/w 在/p 话剧/n 《/w 夜/nt 店/n 》/w 中/nd 扮演/v 赛观音/nh 的/u 丹尼/nh 尽全力/v 帮助/v 我/r ，/w 说完/v 戏/n 后/nd ，/w 还/d 设/v 家宴/n 招待/v 。/w 
378		 广东/ns 卫/v 线/n 猛将/n 、/w 在/p 美国/ns 关岛/ns 国际/n 邀 [请] 赛/n 中/nd 评为/v 最佳/a 运动员/n 的/u 蔡盛六/nh ，/w 因/c 伤/n 没有/v 上场/v 。/w 
379		 南京/ns 国际/n 田径/n 邀 [请] 赛/n 今天/nt 在/p 五台山体育场/ns 开幕/v 。/w 
380		 代办/v 赴/v 加拿大/ns 定居/v 、/w 旅游/v 、/w 探亲/v ，/w 自费/n 留学/v 和/c 澳大利亚/ns 定居/v 、/w 旅游/v 、/w 探亲/v 签证/n 及/c 填写/v 申 [请] 表/n 、/w 翻译/v 等/u 业务/n 。/w 
381		 比利时/ns 的/u 科特市/ns 是/vl 有/v 长久/n 历史/n 的/u 纺织/v 工业/n 中心/n ，/w 我们/r 去/v 参观/v 过/u 该/r 市/n 十七/m 世纪/nt 时/nt 经营/v 毛/n 织/v 工场/n 的/u 大/a 商人/n 的/u 旧宅/n ，/w 那/r 古老/a 的/u 豪华/a 客厅/n 内/nd ，/w 竟然/d 绘/v 着/u 中国/ns 璧/n 画/n ，/w 是/vl 那/r 大/a 商人/n 当年/nt 从/p 中国/ns  [请] /v 了/u 几个/mq 画匠/n 去/v 给/p 他/r 画/n 的/u 。/w 
382		 场长/n 开/v 了/u 门/n ，/w 客气/a 地/u 向/p 杨玲/nh 笑/v 笑/v ：/w “/w 杨玲/nh 同志/n ，/w  [请] 到/v 办公室/n 休息/v 一会/nt ，/w 滕/nhf 处长/n 马上/d 派车/v 接/v 你/r 回/v 招待所/n 。/w ”/w 
383		  [请] 问/v 环卫局/n ，/w 这些/r 问题/n 该/vu 怎么/r 解决/v ？/w 
384		 为/p 赴/v 美/j 及/c 其他/r 国家/n 申 [请] 人/n 提供/v 中/j 、/w 英文/n 填表/v 及/c 翻译/v 文件/n 、/w 咨询/v 等/u 服务/v 。/w 
385		 这/r 是/vl 我国/n 近年来/nt 第三/m 次/q 举办/v 大型/a 国际/n 田径/n 邀 [请] 赛/n 。/w 
386		 我国/n 足坛/n 在/p “/w  [请] /v 进来/v 、/w 走/v 出去/v ”/w 的/u 改革/n 中/nd 又/d 迈出/v 新/a 的/u 一/m 步/n ：/w 广东/ns 二/m 队/n 的/u 前锋/n 谢育新/nh 将/d 在/p 荷兰/ns 皮·斯沃尔’８２足球俱乐部队/ni 中/nd 出现/v 。/w 
387		 后来/nt 这/r 部/q 电影/n 拍/v 成功/a 了/u ，/w 我/r 的/u 表演/v 也/d 受到/v 一些/m 好评/n ，/w 使/v 我/r 多次/mq 受到/v 电影/n 导演/n 的/u 邀 [请] /v ，/w 先后/d 拍/v 了/u 十几/m 部/q 电影/n 。/w 
388		 为了/p 填补/v 中路/nl 防守/v 的/u 空缺/n ，/w 据说/v ，/w 国家队/n 有可能/v 把/p 北京/ns 队/n 的/u 老/a 将/n 于景连/nh  [请] 来/v 再/d 配上/v 黄向东/nh 或/c 冼惠良/nh ，/w 镇守/v 中路/nl 。/w 
389		 甄建平/nh 因/c 家中/nl 居住/v 条件/n 困难/a ，/w 所以/c 每逢/v 轮到/v 他/r 抚养/v 老母/n 时/nt ，/w 他/r 总是/d  [请] /v 在/p 天津/ns 的/u 妹妹/n 代为/v 抚养/v ，/w 自已/v 则/c 加倍/v 支付/v 赡养费/n 。/w 
390		 莫莉/nh 说/v ，/w “/w 去年/nt 夏天/nt 他们/r 刚/d 搬来/v 的/u 时候/n ，/w 我/r 过去/vd  [请] /v 他们/r 来/vd 吃饭/v 。/w 
391		 五月/nt 金陵/ns 田径/n 盛会/n —/w ─/w 南京/ns 国际/n 田径/n 邀 [请] 赛/n 赛场/n 巡礼/v 
392		 “/w 现在/nt ，/w  [请] /v 受害者/n 杨玲/nh 同志/n 上台/v 揭发/v 控诉/v ！/w ”/w 
393		 莉兹/nh 以前/nt 也/d 一直/d 未能/vu 怀孕/v ，/w 直到/v 向/p 一/m 位/q 名叫/v 海利/nh 的/u 妇科/n 大夫/n  [请] 教/v 后/nd 才/d 怀孕/v 了/u ，/w 生/v 了/u 个/q 小女孩/n 。/w 
394		 曾/d 有/v 过/u 这么/r 一个/mq 情景/n ：/w 温玉成/nh 穿着/n 短裤/n ，/w 光/v 着/u 背/n ，/w 站/v 在/p 结冰/v 的/u 河上/nl ，/w  [请] /v 一/m 位/q 战士/n 舀/v 冰/n 水/n 往/p 自己/r 身上/nl 冲/v 。/w 
395		 他/r 那天/r 下午/nt  [请] /v 了/u 假/n ，/w 走/v 十五/m 里/q 路/n 到/v 四岔河/ns 镇上/nl 去/v 医治/v 。/w 
396		 —/w ─/w  [请] /v 多/d 关照/v ，/w 谢谢/v 合作/v ！/w 
397		 为此/c ，/w 当/p 我们/r 乘车/v 长驱/v 江底/nl ，/w 通过/p 平坦/a 而/c 新奇/a 的/u 隧道/n ，/w 片刻/nt 就/d 可/vu 往来/v 于/p 浦江/ns 两岸/nl 的/u 时候/n ，/w 兴奋/a 之余/n ，/w  [请] /v 一定/d 要/vu 记/v 着/u 那些/r 无数/m 的/u 建设者/n 。/w 
398		 因此/c ，/w 总是/d 惶惶不安/i ，/w 心乱如麻/i ，/w  [请] 问/v 怎样/r 才能/c 消除/v 这/r 种/q 紧张/a 、/w 忧郁/a 情绪/n ？/w 
399		 这个/r 《/w 建议/n 》/w 经/v 这次/r 代表会议/n 审议/v 通过/v 以后/nt ，/w 将/d 由/p 国务院/ni 据/p 以/p 制定/v 第七/m 个/q 五年计划/n 草案/n ，/w 然后/c 提 [请] /v 明年/nt 春天/nt 召开/v 的/u 第六/m 届/q 全国人民代表大会/n 第四/m 次/q 会议/n 审议/v 批准/v ，/w 颁布/v 实行/v 。/w 
400		  [请] /v 失主/n 前往/v 领取/v 失物/n 。/w 
401		 小/h 陈/nhf 下车/v 时/nt ，/w 还/d  [请] /v 乘务员/n 继续/v 关照/v 老太太/n 。/w 
402		 扩音机/n 里/nd 的/u 声音/n 更加/d 清脆/a ，/w 更加/d 柔润/a ：/w “/w  [请] 问/v ，/w 一对/n 未婚/v 夫妻/n 在/p 某个/r 避/v 人/n 耳目/n 的/u 地方/n 悄悄/a 相会/v ，/w 有/v 没有/v 罪/n ？/w 
403		 中国/ns 射击/v 协会/n 已/d 向/p 亚洲/ns ２８/m 个/q 同家/n 和/c 地区/n 的/u ３０/m 个/q 射击/v 协会/n 发出/v 了/u 邀 [请] 信/n 。/w 
404		 然而/c 朕/n 又/d 有/v 不/d 明白/a ，/w 魏征/nh 接待/v 边民/n ，/w 既然/c 为/p 的/u 是/vl 朝廷/n 大计/n ，/w 为何/d 如此/r 诡秘/a ，/w 而/c 不/d  [请] /v 个人/n 来/vd 作/v 佐证/n 呢/u ？/w ”/w 
405		 盛大/a 的/u 国际/n 田径/n 邀 [请] 赛/n 在/p 这里/r 举行/v 。/w 
406		  [请] /v 失主/n 到/v 北京路/ns 北京/ns 楼/n 基层/n 店/n 认领/v 。/w 
407		 由/p 卢湾区门球协会/ni 和/c 淮海/ns 街道/n 联合/v 主办/v 的/u “/w 淮海杯/n ”/w 街道/n 门球/n 邀 [请] 赛/n 收兵/v 。/w 
408		 这次/r 国际/n 邀 [请] 赛/n 各/r 场/q 门票/n 早已/d 售完/v 。/w 
409		 这次/r 邀 [请] 赛/n 安排/v 在/p 五台山体育场/ns 进行/v 。/w 
410		 我/r 简直/d 被/p 这/r 洋溢/v 着/u 爱/n 的/u 场面/n 所/u 沉醉/a 了/u ，/w 等/v 我/r 醒悟/v 以后/nt ，/w 才/d 发现/v 小/h 夏/nhf 还/d 没有/v 找到/v 他/r 儿子/n ，/w 不免/v 使/v 我/r 着急/v 起来/vd ，/w 于是/c 我/r 与/c 他/r 分头/d 找寻/v ，/w 在/p 后/nd 操场/n 上/nd 我/r 饱/a 兜/v 了/u 一/m 圈/n ，/w 仍/d 未/d 找到/v ，/w 却/d 碰到/v 同事/n 小/h 赵/nhf ，/w 正/d 与/c 他/r 的/u 女儿/n 慢步/n 细语/n ，/w 他/r 惊异/a 地/u 发现/v 我/r 的/u 来到/v ，/w 说/v ：/w “/w 今天/nt 正好/d 值班/v ，/w 为了/p 女儿/n 考试/v ，/w 只好/d  [请] 假/v 赶来/v 。/w ”/w 
411		 邹振先/nh 说/v ：/w “/w 我/r 把/p 这次/r 邀 [请] 赛/n 作为/v 参加/v 世界/n 田径/n 锦标赛/n 的/u 演习/v ，/w 力争/v 跳出/v 好/a 成绩/n ！/w ”/w 
412		 胡鸿飞/nh 教练/n 说/v ，/w 小/h 朱/nhf 冬训/v 情况/n 不错/a ，/w 十/m 多/m 天/nt 前/nd 在/p 杭州/ns 的/u 邀 [请] 赛/n 上/nd ，/w 他/r 曾/d 轻松/a 地/u 一/m 次/q 越过/v ２/m ./w ２４/m 米/n 。/w 
413		 １９８２/m 年/nt  [请] /v 法国/ns 队/n 来/vd 华/j 比赛/n ，/w １６/m 个/q 项目/n 中国队/n 以/p ９/m :/w ７/m 获胜/v 。/w 
414		 这次/r 国际/n 田径/n 邀 [请] 赛/n ，/w 外国/n 朋友们/n 不仅/c 带来/v 了/u 精湛/a 的/u 技术/n ，/w 而且/c 带来/v 了/u 对/p 中国/ns 人民/n 的/u 友情/n 。/w 
415		 经常/a 出入/v 大陆/nl 的/u 台商/j 林建一/nh 先生/n ，/w 作为/v 香港中旅社湾仔分社/ni 今天/nt 的/u 第/h 一个/mq 申 [请] 者/n ，/w 方便/a 顺利/a 地/u 办完/v 了/u 申办/v 手续/n 。/w 
416		 这次/r 随/p 中国漫画家代表团/ni 访问/v 日本/ns ，/w 在/p 京都/ns 我/r 又/d 见到/v 了/u 佐川/nh 先生/n ，/w 他/r 兴致勃勃/i 地/u 邀 [请] /v 我们/r 去/v 参观/v 他/r 执教/v 的/u 那/r 所/q 学校/n 。/w 
417		 厂/n 休/v 日/nt 加班/v 用/v 电/n ，/w 要/vu 事先/nt 办理/v 申 [请] /v 手续/n 。/w 
418		 经/v 反复/d 挑选/v ，/w 李鸿章/nh 决定/v  [请] /v 美国/ns 建筑/n 大师/n 艾赛亚·罗杰斯/nh 来/vd 担/v 此任/n 。/w 
419		 广场/n 恢复/v 宁静/a ，/w 爸爸/n 妈妈/n 们/k 陆续/d 散去/v ，/w 但/c “/w 为了/p 儿子/n  [请] 假/v ，/w 敲掉/v 奖金/n 不/d 叫/v 冤枉/a ”/w 、/w “/w 能/vu 考上/v 重点/n ，/w 也/d 算/v 了却/v 心愿/n ”/w 、/w “/w 讨债/v 的/u 儿子/n ，/w 债/n 还/d 不知/v 哪/r 年/nt 还清/v ”/w …/w …/w 的/u 话语/n ，/w 不时/d 传入/v 耳鼓/n 。/w 
420		 专家/n 吁 [请] /v 注意/v 口腔/n 卫生/n 
421		 吁 [请] /v 严惩/v 拐卖/v 妇女/n 罪犯/n 
422		 １９９１/m 年/nt 华东/nl 地区/n “/w 立新杯/n ”/w 田径/n 邀 [请] 赛/n 今天/nt 上午/nt 冒雨/v 在/p 虹口体育场/n 鸣枪/v 开赛/v 。/w 
423		 会见/v 时/nt ，/w 李鹏/nh 总理/n 转达/v 了/u 杨尚昆/nh 主席/n 对/p 科伊维斯托/nh 总统/n 的/u 亲切/a 问候/v ，/w 并/c 代表/v 杨/nhf 主席/n 邀 [请] /v 他/r 在/p 方便/a 的/u 时候/n 再次/d 访问/v 中国/ns 。/w 
424		 会议/n 经过/v 表决/v ，/w 决定/v 将/p 民事诉讼/i 法/n 草案/n 、/w 外商/n 投资/n 企业/n 和/c 外国/n 企业/n 所得税/n 法/k 草案/n ，/w 印发/v 各/r 代表团/n 审议/v ，/w 提 [请] /v 大会/n 表决/v 。/w 
425		 会议/n 表决/v 通过/v 了/u 关于/p 全国人大常委会/ni 工作/n 报告/n 的/u 决议/n 草案/n ，/w 决定/v 将/p 草案/n 印发/v 各/r 代表团/n 审议/v ，/w 提 [请] /v 大会/n 表决/v 。/w 
427		 基金/n 奖券/n 发行部/n  [请] /v 以上/nd １０/m 个/q 中奖者/n ，/w 带上/v 中奖/v 的/u 奖券/n 和/c 本人/n 身份/n 证明/n （/w 居民身份证/n 、/w 户口簿/n 、/w 工作证/n 、/w 学生证/n 或/c 介绍信/n 均可/vu ）/w 于/p １９８９/m 年/nt １２/m 月/nt ２５/m 日/nt 到/v 北京市/ns 西城区/ns 石碑胡同４号/ns 领奖/v ，/w 有事/v 需要/v 联系/n 者/k ，/w  [请] /v 在/p １２/m 月/nt ２０/m 日前/nt （/w 以/p 当地/n 邮戳/n 为准/v ）/w 来电/n 、/w 来函/n 。/w 
428		 闸北/ns 法院/n 今天/nt 判决/n 支持/v 两/m 位/q 老人/n 的/u 诉讼/n  [请] 求/n ，/w 解除/v 他们/r 与/c 华/nhf 某/r 的/u 收养/v 关系/n 。/w 
429		 会议/n 通过/v 了/u 总/a 监票人/n 、/w 监票人/n 名单/n 草案/n ，/w 决定/v 将/p 名单/n 印发/v 各/r 代表团/n 审议/v ，/w 提 [请] /v 大会/n 通过/v 。/w 
430		 科伊维斯托/nh 总统/n 愉快/a 地/u 接受/v 了/u 这/r 一/m 邀 [请] /v ，/w 并/c  [请] /v 李鹏/nh 总理/n 转达/v 他/r 本人/n 对/p 杨尚昆/nh 主席/n 的/u 亲切/a 问候/v 和/c 良好/a 祝愿/v 。/w 
431		 李鹏/nh 总理/n 在/p 会谈/v 中/nd 还/d 邀 [请] /v 阿霍/nh 总理/n 在/p 适当/a 时候/n 访问/v 中国/ns 。/w 
432		 昨天/nt ，/w 北京铁路公安分局/ni 广安门/ns 火车站/n 派出所/n “/w  [请] /v ”/w 王府井民青商店/ni 的/u 经理/n 前来/v 提取/v 从/p 福建/ns 发给/v 该/r 商店/n 的/u “/w 服装/n ”/w 。/w 
433		 这次/r 由/p 上海/ns 田径/n 协会/n 、/w 虹口/ns 区/n 体委/j 和/c 立新/v 气体/n 供应站/n 举办/v 的/u 田径/n 邀 [请] 赛/n 是/vl 冬训/v 以后/nt 上海/ns 举行/v 的/u 第一次/mq 大型/a 室外/nl 田径赛/n ，/w 也是/vl 今年/nt 全国/n 锦标赛/n 前/nd 的/u 热身赛/n ，/w 各/r 队/n 为/p 锻炼/v 队伍/n ，/w 均/d 以/p 年轻/a 选手/n 为主/v 的/u 阵容/n 参赛/v 。/w 
434		 同志/n ，/w  [请] /v 把/p 你/r 热爱/v 祖国/n 、/w 热爱/v 首都/n 的/u 情/n 和/c 意/n ，/w 融进/v 植树/v 、/w 栽花/v 、/w 种/v 草/n 的/u 具体/a 行动/n 中/nd 去/v 吧/u ！/w 
435		 目前/nt ，/w 该/r 公司/n 正/d 准备/v 聘 [请] /v 土木工程/n 设计师/n 去/v 进行/v 精确/a 设计/v 、/w 评估/v 费用/n 。/w 
436		 “/w  [请] 求/v 鸭嘴/n 兽/n 原谅/v ”/w 
437		 他/r 在/p 给/p 施米特/nh 的/u 一/m 封/q 信中/nl 谈到/v 这/r 件/q 事/n 时/nt 这样/r 说/v ：/w “/w 但愿/vu 您/r 对/p 价值/n 观念/n 不要/vu 做/v 我/r 事后/nt 不得不/d  [请] 求/v 鸭嘴/n 兽/n 原谅/v 的/u 那/r 种/q 事情/n 吧/u ！/w ”/w 
438		 在/p 学生/n 中/nd 颇/d 有影响/v 的/u 国政/n 系/n 博士生/n 朱锋/nh 那里/r ，/w 记者/n 也/d 看到/v ，/w 现在/nt 北大/j 一些/m 学生/n 学习/v 理论/n 的/u 要求/n 很/d 迫切/a ，/w 来/vd 找/v 朱锋/nh 借/v 经典著作/n 和/c  [请] /v 他/r 介绍/v 书籍/n 的/u 大学生/n 不少/a 。/w 
439		 众/a 病人/n 闻/v 之/u ，/w 顿时/d 眉飞色舞/i ，/w 一边/d 拿/v 着/u 碗碟/n 涌出/v 门外/nl ，/w 一边/d  [请] /v 孙/nhf 阿姨/n 向/p 食堂/n 营养师/n 转达/v 感激/v 之/u 情/n 。/w 
440		 七/m 、/w 审议/v 市/n 人民政府/n 关于/p 提 [请] /v 确定/v 首都/n 市/n 花市/n 树/n 的/u 议案/n   代表/n 们/k 一致/a 通过/p 了/u 由/p ９１/m 人/n 组成/v 的/u 市/n 八/m 届/q 人大/j 六/m 次/q 会议/n 主席团/n 名单/n 和/c 秘书长/n 人选/n 。/w 
441		 该/r 委员会/n 除/p 由/p 市委/j 、/w 市/n 人大常委会/j 、/w 市政府/ni 有关/p 部/j 、/w 委/j 、/w 办/j 、/w 局/n 和/c 群众/n 团体/n 等/u 方面/n 的/u 负责人/n 组成/v 外/nd ，/w 还/d 邀 [请] /v 了/u 一些/m 中央/n 有关/p 部门/n 的/u 领导/n 参加/v 。/w 
442		 阿霍/nh 总理/n 高兴/a 地/u 接受/v 了/u 这/r 一/m 邀 [请] /v 。/w 
443		 委员/n 们/k 原则/n 同意/v 将/p 这个/r 《/w 方案/n 》/w 报 [请] /v 国务院/ni 审批/v 。/w 
444		 赵紫阳/nh 等/u 同志/n 还/d 邀 [请] /v 科技/n 人员/n 合影/n 留念/v 。/w 
445		 “/w 欢迎/v 前来/v 共度/v 节日/nt ，/w 但/c  [请] /v 别/d 忘/v 了/u 带上/v 美钞/n ─/w —/w 莫斯科/ns 不/d 接受/v 卢布/n 。/w ”/w 
446		 不久前/nt ，/w 这个/r 班/n 正式/a 聘 [请] /v 老/h 万/nhf 作/v “/w 班组/n 顾问/n ”/w ，/w 还/d 从/p 他/r 手中/nl 接过/v 那/r 块/q “/w 传家宝/n ”/w —/w ─/w 马蹄铁/n 。/w 
447		 一九一二/m 年/nt 美国/ns 旧金山/ns 的/u 一/m 位/q 医生/n 阿利登/nh 也/d 为/p 自己/r 切除/v 阑尾/n ，/w 手术/n 快/d 结束/v 时/nt ，/w 由于/c 体力/n 消耗/v 太/d 大/a ，/w 他/r 才/d  [请] /v 同事/n 帮忙/v 。/w 
448		 天津/ns 队/n 参加/v 女子/n 足球/n 邀 [请] 赛/n 
449		 十/m 路/n 娘子军/n 云集/v 北京/ns 参加/v 女子/n 足球/n 邀 [请] 赛/n 。/w 
450		 ３/m 月/nt ２７/m 日/nt ，/w 当/p 李鹏/nh 总理/n 参加/v 北京/ns 团/n 讨论/v 时/nt ，/w 陶西平/nh 谈/v 了/u 这/r 项/q 议案/n 的/u 内容/n ，/w  [请] /v 李鹏/nh 总理/n 予以/v 重视/v 。/w 
451		 除夕/nt 之/u 夜/nt  [请] /v 君/r 采撷/v 
452		  [请] /v 不要/vu 乱/a 放/v 鞭炮/n 
453		 中华人民共和国/ns 主席/n 李先念/nh 应/v 缅甸联邦/ns 社会主义/n 共和国/n 总统/n 吴山友/nh 和/c 泰国/ns 国王/n 普密蓬·阿杜德/nh 邀 [请] /v ，/w 将/d 偕/v 夫人/n 林佳楣/nh 于/p 三月/nt 四/m 日/nt 至/v 八/m 日/nt 和/c 三月/nt 十一/m 日/nt 至/v 十五/m 日/nt 先后/d 对/p 缅甸/ns 、/w 泰国/ns 进行/v 国事访问/n 。/w 
454		 国务院/ni 总理/n 赵紫阳/nh 向/p 全国人大常委会/ni 提出/v 了/u 关于/p 提 [请] /v 审议/v 设立/v 国家/n 教育/n 委员会/n 和/c 撤销/v 教育部/ni 的/u 议案/n 。/w 
455		 在/p 活动/n 中/nd ，/w 有的/r 班/n 召开/v 主题/n 中队/n 会/n ，/w 每人/n 讲/v 一个/mq 祖国/n 新貌/n 的/u 实例/n ；/w 有的/r 班/n  [请] 人/v 作报告/v ，/w 讲/v 新旧/n 社会/n 的/u 变化/v 。/w 
456		 议案/n 中/nd 说/v ，/w 为了/p 加强/v 对/p 教育/n 工作/n 的/u 领导/v ，/w 提 [请] /v 设立/v 国家/n 教育/n 委员会/n 。/w 
457		 国务院/ni 总理/n 赵紫阳/nh 向/p 全国人大常委会/ni 提出/v 了/u 关于/p 提 [请] /v 审议/v 加入/v 经/v 修正/v 的/u 《/w 一九六一/m 年/nt 麻醉品/n 单一/a 公约/n 》/w 和/c 《/w 一九七一/m 年/nt 精神/n 药物/n 公约/n 》/w 的/u 议案/n 。/w 
458		 靳之林/nh 对/p 革命/n 圣地/n 延安/ns ，/w 对/p 陕北/ns 革命/n 根据地/n ，/w 十分/d 向往/v ，/w 一而再/i ，/w 再而三/i 地/u 向/p 组织/n 申 [请] /v 到/v 陕北/ns 做/v 美术/n 工作/n 。/w 
459		 对于/p 我们/r 解决/v 不了/v 的/u 特殊/a 病人/n ，/w  [请] /v 患者/n 谅解/v 。/w 
460		 应/vu 杨尚昆/nh 主席/n 邀 [请] /v 
461		 应/v 杨尚昆/nh 主席/n 邀 [请] /v ，/w 柬埔寨/ns 国家元首/n 、/w 全国/n 最高/a 委员会/n 主席/n 诺罗敦·西哈努克/nh 亲王/n 率领/v 柬/j 全国/n 最高/a 委员会/n 代表团/n 于/p 今天/nt 下午/nt 抵达/v 北京/ns ，/w 并/c 将/p 从/p ９/m 日/nt 开始/v 对/p 我国/n 进行/v 正式/a 访问/v 。/w 
462		 靳之林/nh 虽然/c 如此/r 向往/v 陕北/ns ，/w 但/c 他/r 的/u 申 [请] /v 还是/d 迟迟/a 未/d 被/p 批准/v 。/w 
463		 国务院/ni 总理/n 赵紫阳/nh 还/d 向/p 全国人大常委会/ni 提出/v 了/u 关于/p 提 [请] /v 审议/v 批准/v 《/w 国际/n 电信/n 公约/n 》/w 的/u 议案/n ，/w 认为/v 为/p 履行/v 电/n 联/n 会员国/n 的/u 义务/n 和/c 维护/v 我国/n 在/p 电/n 联/n 中/nd 的/u 权益/n ，/w 我国/n 有必要/v 批准/v 这个/r 公约/n 。/w 
464		 他/r 的/u 申 [请] /v ，/w 终于/d 在/p １９７３/m 年/nt 被/p 批准/v 了/u 。/w 
465		 四/m （/w ６/m ）/w 班/n  [请] /v 了/u 北京建筑设计院/ni 的/u 同志/n 讲/v 北京/ns 的/u 新旧/n 面貌/n 和/c 远景/n 规划/n 。/w 
466		 他们/r 提/v 不/d 动/v ，/w  [请] /v 了/u 一/m 辆/q 三轮车/n 拉到/v 火车站/n 去/v 。/w 
467		 本/r 报/n 讯/n  全国/n 第二/m 届/q 女子/n 足球/n 邀 [请] 赛/n 组委会/j 决定/v ，/w 今年/nt 举行/v 全国/n 女子/n 足球/n 邀 [请] 赛/n 的/u 正式/a 比赛/n 用/v 鞋/n ，/w 继续/v 全部/n 采用/v 北京橡胶一厂/ni 生产/v 的/u 京字牌/ni 足球/n 鞋/n 。/w 
468		 去年/nt ，/w 全国/n 第一/m 届/q 女子/n 足球/n 邀 [请] 赛/n 就是/d 采用/v 的/u 京字牌/ni 足球/n 鞋/n 。/w 
469		 为此/c ，/w 本/r 栏/n  [请] /v 航天工业部/ni 的/u 同志/n 做/v 了/u 如下/v 解答/v ：/w 
470		 星火中学/ni 的/u 幼教/j 职业高中/n 班/n ，/w 缺乏/v 音乐/n 专业/n 教师/n ，/w 原/a 海政文工团/ni 的/u 歌唱/v 演员/n 王澄元/nh ，/w 不辞辛苦/i ，/w 甘愿/vu 任教/v ，/w 别的/r 单位/n 用/p 高薪/n 聘 [请] /v 他/r 去/v ，/w 他/r 谢绝/v 说/v ：/w “/w 我/r 的/u 事业/n 就/d 在/p 这里/r ，/w 哪儿/r 也/d 不/d 去/v 。/w ”/w 
471		 在/p 中/j 日/j 邦交正常化/v 二十/m 周年/nt 这个/r 喜庆/a 之/u 年/nt ，/w 承蒙/v 日本/ns 政府/n 的/u 盛情/n 邀 [请] /v ，/w 在/p 这/r 樱花/n 盛开/v 的/u 季节/nt 我/r 来到/v 贵国/n 进行/v 友好/a 访问/v ，/w 感到/v 十分/d 高兴/a 。/w 
472		 特别/d 强调/v 职工/n 要/vu 严格/a 执行/v  [请] 假/v 、/w 进出/v 厂/n 等/u 制度/n ，/w 到/v 社会/n 上/nd 要/vu 自觉/a 遵纪守法/i 。/w 
473		 这次/r 为/p 邀 [请] 赛/n 提供/v 的/u 足球/n 鞋/n ，/w 已/d 根据/p 他们/r 的/u 意见/n 作/v 了/u 改进/v 。/w 
474		 欲/v 购/v 第二春亮肤霜/n  [请] /v 与/c 上海/ns 联系/v 
475		 为了/p 解决/v 全/a 厂/n 破碎/v 工序/n 问题/n ，/w 厂里/nl 需要/v 设计/v 制造/v 一/m 台/q 大型/a 破碎/v 机/n ，/w 但是/c  [请] /v 了/u 两/m 名/q 技师/n 、/w 三/m 名/q 五/m 级/n 钳工/n 设计/v 制造/v ，/w 用/v 了/u 一/m 年/nt 多/m 时间/n ，/w 花/v 了/u １万/m 多/m 元/q ，/w 却/d 不能/vu 使用/v 。/w 
476		 个人/n 欲/v 购/v 者/k  [请] /v 直接/a 去/v 函/n 与/c 两/m 个/q 商店/n 联系/v ，/w 也/d 希望/v 本/r 市/n 商业/n 部门/n 能/vu 组织/v 一部分/n 货源/n ，/w 以/p 满足/v 求购/v 者/k 需要/n 。/w 
477		 所以/c ，/w 我/r 早在/v １９５７/m 年/nt 就/d 申 [请] /v 加入/v 了/u 中国/n 籍/n 。/w 
478		 会议/n 同意/v 市/n 人大常委会/j 委员/n 王金鲁/nh 因/c 工作/n 调动/v 提出/v 的/u 辞去/v 委员/n 职务/n 的/u  [请] 求/n ，/w 同时/c 决定/v 免去/v 他/r 的/u 市/n 人大常委会教科文委员会/ni 主任/n 的/u 职务/n 。/w 
479		 柳怀祖/nh 说/v ，/w 美国布鲁克海文国家实验室/ni 负责人/n 邀 [请] /v 张百发/nh 作为/v 北京/ns 对撞机/n 代表团/n 成员/n ，/w 参加/v １９８５/m 年/nt １０/m 月/nt 在/p 纽约/ns 召开/v 的/u 国际/n 加速器/n 会议/n ，/w 并/c 对/p 美国/ns 的/u 加速器/n 工程/n 建设/n 进行/v 考察/v 。/w 
480		 华罗庚/nh 是/vl 应/v 日本亚洲交流协会/ni 邀 [请] /v ，/w 为/p 增进/v 中/j 日/j 友好/a 和/c 学术/n 交流/v 、/w 考察/v 数学/n 在/p 经济/n 管理/n 中/nd 的/u 应用/v 而/c 访/v 日/j 的/u 。/w 
481		 这位/r 发言人/n 还/d 宣布/v ，/w 希腊/ns 总理/n 安德烈亚斯·帕潘德里欧/nh 应/v 国务院/ni 总理/n 赵紫阳/nh 邀 [请] /v ，/w 将于/p 三月三/nt 日/nt 至/v 八/m 日/nt 对/p 我国/n 进行/v 正式/a 访问/v 。/w 
482		 一月/nt 八/m 日/nt ，/w 遵义/ns 会议/n 纪念馆/n 邀 [请] /v 了/u 一些/m 老红军/n 战士/n 、/w 老干部/n 、/w 解放军/n 指战员/n 、/w 教师/n 等/u 各方面/n 人士/n 举行/v 座谈/v ，/w 纪念/v 遵义/ns 会议/n 召开/v 四十五/m 周年/nt 。/w 
483		 动用/v 大/a 笔/n 公款/n ，/w 贿赂/v 死者/n 家属/n ，/w 向/p 司法/v 部门/n 递送/v 死者/n 亲属/n “/w 要求/v ”/w 从宽/v 处理/v 凶手/n 的/u “/w  [请] 求/v 书/n ”/w ，/w 以/p 局/n 党组/n 名义/n 向/p 县委/j 呈送/v 的/u 把/p 刑事/n 案件/n 说成/v 是/vl “/w 亡人/n 事故/n ”/w 的/u 颠倒是非/i 的/u 报告/n ，/w 均/d 是/vl 经/v 他/r 拍板/v 决定/v 和/c 允许/v 的/u 。/w 
484		 共产党员/n 、/w 青年/n 工人/n 赵诚/nh 要/vu 结婚/v 了/u ，/w 几/m 天/nt 前/nd 就/d 找到/v 王启增/nh 打招呼/v ：/w "/w 到/v 日子/nt ，/w 我/r  [请] /v 你/r ，/w 你/r 一定/d 去/v 。/w "/w 
485		 学校/n 党支部/n 积极/a 向/p 上级/n 部门/n 申 [请] /v 办/v 托儿所/n 。/w 
486		 我们/r 投书/v 贵报/n  [请] 求/v 援助/v ，/w 希望/v 有关/v 部门/n 治理/v 这/r 条/q 马路/n 。/w 
487		 延庆县大柏老学区/ni 主动/a 和/c 宣武区教师进修学校/ni 小教/j 部/n 挂钩/v ，/w 组织/v 教师/n 虚心/a 向/p 宣武区/ns 的/u 小学/n 教师/n 学习/v ，/w  [请] /v 他们/r 传经/v 送宝/v ，/w 帮助/v 提高/v 教学/n 水平/n ，/w 有力/a 地/u 推动/v 了/u 山区/n 教育事业/n 的/u 发展/v 。/w 
488		 如果/c 您/r 想/v 布置/v 安静/a 优雅/a 的/u 室内/nl 环境/n ，/w  [请] 到/v 美术馆/n 对面/n 的/u 百花美术商店/ni 选购/v 各种/r 风景/n 油画/n 。/w 
489		 这/r 两/m 位/q 从未/d 见过/v 面/n 的/u 老朋友/n ，/w 在/p 这次/r 邀 [请] 赛/n 中/nd 相遇/v ，/w 一见如故/i ，/w 分外/d 亲切/a 。/w 
490		  [请] /v 你/r 向/p 死难者/n 的/u 家属/n 和/c 受伤者/n 转达/v 我/r 的/u 诚挚/a 的/u 慰问/v 。/w 
491		 哈市水产公司/ni 给/p 他们/r 安排/v 了/u 待业青年/n ，/w 聘 [请] /v 了/u 退休/v 的/u 中/nd 西餐/n 厨师/n ，/w 还/d 供应/v 他们/r 各种/r 江/n 鱼/n 和/c 海味/n 。/w 
492		 另一方面/c ，/w 他们/r 给/p 曾经/d 在/p 这个/r 公社/n 下放/v 的/u 宣武区教师进修学校/ni 小教/j 部/n 副/h 主任/n 罗玉圃/nh 写信/v  [请] 求/v 帮助/v 。/w 
493		 中国台北乒协/ni 今年/nt 年初/nt 曾/d 在/p 提出/v 加入/v 亚乒/j 联盟/n 的/u 申 [请] /v 中/nd ，/w 答应/v 履行/v 国际奥委会/ni 有关/v 改/v 歌/n 、/w 改/v 旗/n 和/c 改/v 徽/n 的/u 规定/n 。/w 
494		 当时/nt ，/w 亚乒联盟理事会/ni 决定/v 同意/v 台北/ns 乒协/j 的/u 中/j  [请] /v ，/w 并/c 提 [请] /v 第/h 八/m 届/q 亚乒/j 联盟/n 代表大会/n 通过/v 。/w 
495		 会议/n 审议/v 通过/v 了/u 《/w 天津市/ns 第/h 十一/m 届/q 人民代表大会/n 常务委员会/n 代表/n 资格/n 审查/v 委员会/n 关于/p 补选/v 的/u 天津市/ns 第/h 十一/m 届/q 人民代表大会/n 代表/n 的/u 代表/n 资格/n 的/u 审查/v 报告/n 》/w ；/w 审议/v 通过/v 了/u 《/w 天津市/ns 第/h 十一/m 届/q 人民代表大会/n 第/h 四/m 次/q 会议/n 议程/n （/w 草案/n ）/w 》/w ；/w 审议/v 通过/v 了/u 《/w 天津市/ns 第/h 十一/m 届/q 人民代表大会/n 第/h 四/m 次/q 会议/n 主席团/n 和/c 秘书长/n 名单/n （/w 草案/n ）/w 》/w ；/w 审议/v 通过/v 了/u 《/w 天津市/ns 人民代表大会/n 常务委员会/n 工作/n 报告/n 》/w ，/w 提 [请] /v 市/n 十一/m 届/q 人大/j 四/m 次/q 会议/n 审议/v 。/w 
496		  [请] 看/v ，/w 本市/n 一些/m 食品/n 商店/n 的/u 做法/n 。/w 
497		  [请] 看/v 他们/r 的/u 大中型/j 拖拉机/n 的/u 作业/n 项目/n ：/w 
498		 她/r 主动/a 向/p 师傅/n  [请] 教/v ，/w 苦练/v 剔/v 羊/n 技术/n 。/w 
499		 昨晚/nt ，/w 第一/m 届/q 蓝盾杯/ni 国际/n 老年/nt 羽毛球/n 邀 [请] 赛/n 团体赛/n 结束/v ，/w 五/m 个/q 组别/n 的/u 名次/n 分别/d 排定/v 。/w 
500		 邓小平/nh  [请] /v 温伯格/nh 回国/v 后/nd 转达/v 他/r 对/p 里根/nh 总统/n 和/c 夫人/n 的/u 问候/v 。/w 
501		 王启增/nh 心里/nl 发热/v ，/w 左右为难/i ，/w 去/v ，/w 怕/v 连累/v 了/u 人家/r ，/w 落/v 个/q 敌我/n 不/d 分/v ；/w 不/d 去/v ，/w 人家/r 三番五次/i 地/u  [请] /v …/w …/w 几/m 番/q 掂量/v ，/w 他/r 觉得/v 还是/d 买/v 点/q 礼物/n ，/w 自己/r 不/d 去/v 为/vl 好/a 。/w 
502		 这时/r ，/w 只见/v 长孙无忌/nh 、/w 李神通/nh 、/w 程咬金/nh 等/u 二/m 三十/m 名/n 大臣/n 出/vd 班/n 齐奏/v ：/w "/w 臣/n 等/v 恳 [请] /v 陛下/n 泰山/ns 封禅/n ！/w "/w 
503		 聘 [请] /v 了/u 上影/j 老/a 导演/v 黄祖模/nh 执导/v 。/w 
504		 区教育局/ni 给/p 他们/r 拨款/v 二百/m 元/q 作为/v 筹建/v 费/n ，/w 学校/n 又/d 从/p 职工/n 福利费/n 中/nd 拿出/v 一部分/n 钱/n 整修/v 房间/n ，/w 购置/v 用品/n ，/w 盘/v 起/v 炉灶/n ，/w 并/c 从/p 附近/n 生产队/n  [请] /v 了/u 两/m 名/q 有经验/v 的/u 妇女/n 来/vd 照看/v 孩子/n 。/w 
505		 《/w 大唐/nt 名/n 相/n 》/w 组/n 还/d  [请] /v 了/u 上影/j 厂/n 老/a 摄影师/n 沈西林/nh 担任/v 摄影/v 顾问/n 。/w 
506		 墨西哥/ns 客人/n 是/vl 应/v 中国人民外交学会/ni 的/u 邀 [请] /v 于/p 今天/nt 中午/nt 抵/v 京/ns 对/p 我国/n 进行/v 访问/v 的/u 。/w 
507		 不久/nt ，/w 他/r 和/c 夫人/n 邱茉莉/nh 接到/v 了/u 宋庆龄/nh 的/u 邀 [请] /v ，/w 于/p １９５１/m 年/nt 回到/v 了/u 中国/ns ，/w 在/p 《/w 中国/ns 建设/n 》/w 杂志/n 工作/v 。/w 
508		 这次/r 比赛/v 邀 [请] /v 了/u 八/m 名/n 外国/n （/w 地区/n ）/w 的/u 国际/n 级/n 裁判员/n 和/c 中国/ns 裁判员/n 临场/v 执法/v 。/w 
509		 这次/r 邀 [请] 赛/n 先/d 分/v 两/m 个/q 小组/n 进行/v 循环赛/n ，/w 排出/v 小组/n 名次/n ，/w 然后/c 两/m 个/q 小组/n 的/u 同名/v 次/q 队/n 各/r 进行/v 一/m 场/q 比赛/v ，/w 决定/v 全部/n 名次/n 。/w 
510		 刘善同/nh 找/v 他/r  [请] 教/v 。/w 
511		 会议/n 讨论/v 并/c 通过/p 了/u 即将/d 召开/v 的/u 全国政协/j 六/m 届/q 五/m 次/q 会议/n 的/u 议程/n 草案/n 和/c 日程/n 草案/n ，/w 这/r 两/m 个/q 草案/n 将/d 提 [请] /v 全国政协/j 六/m 届/q 五/m 次/q 会议/n 审议/v 。/w 
512		 扶贫/v 小组/n 组长/n 是/vl 部门/n 的/u 负责人/n ，/w 而/c 到/v 村/n 开展/v 扶贫/v 工作/n 的/u 只有/d 两/m 个/q 一般/a 干部/n ，/w 他们/r 大事/n 小事/n 都/d 要/vu  [请] 示/v 、/w 汇报/v ，/w 自己/r 做/v 不了/v 主/n ，/w 于/p 工作/n 十分/d 不便/a 。/w 
513		 ９１/m 和平/a 杯/n 中国/ns 京剧/n 票友/n 邀 [请] 赛/n 报名/v 开始/v 
514		 华/nhf 总理/n 邀 [请] /v 炳/nh 总理/n 在/p 适当/a 的/u 时候/n 访问/v 中国/ns 。/w 
515		 天津/ns 日报/n "/w 海鸥/n 杯/n "/w 国际/n 女排/j 邀 [请] 赛/n 揭幕/v 在即/v ，/w 参赛/v 的/u 古巴队/n 、/w 巴西队/n 和/c 日本队/n 当今/nt 实力/n 如何/r ？/w 
516		 炳/nh 总理/n 也/d 邀 [请] /v 华/nhf 总理/n 访问/v 泰国/ns 。/w 
517		 由/p 文化部群文司/ni 、/w 天津市文化局/ni 、/w 广播/v 电视/n 局/n 、/w 海外/nl 联谊会/n 、/w 和平区人民政府/ni 联合/v 主办/v ，/w 天津市和平区人民政府/ni 承办/v 的/u ９１/m 和平/a 杯/n 中国/ns 京剧/n 票友/n 邀 [请] 赛/n ，/w 将于/p １９９１/m 年/nt １０/m 月/nt 在/p 天津/ns 举行/v 。/w 
518		 本次/r 京剧/n 票友/n 邀 [请] 赛/n ，/w 国内/nl 由/p 各/r 省/n 、/w 自治区/n 、/w 直辖市/n 文化厅/n 局/n 及/v 解放军/n 总政/j 文化部/ni 、/w 武警部队/n 政治部/n 选/v 拨/v 推荐/v ，/w 组队/v 参赛/v ；/w 境外/nl 通过/p 特邀/v 和/c 自愿/v 报名/v 相/d 结合/v 的/u 办法/n 进行/v 组织/n 。/w 
519		 邀 [请] 赛/n 将/d 聘 [请] /v 京剧/n 艺术家/n 、/w 评论/v 相应/v 家/n 组成/v 评委会/n ，/w 首次/n 在/p 我国/n 评选/v 出/vd 中国/ns 京剧/n "/w 十/m 大/a 名/n 票/n "/w 、/w "/w 十佳/j 票友/n "/w 、/w "/w 优秀/a 票友/n "/w 并/c 授予/v 相应/v 称号/n 。/w 
520		 邀 [请] 赛/n 办公室/n 设于/v 本市/n 和平/a 文化宫/n ，/w 报名者/n 可/vu 于/p 今年/nt ７/m 月底/nt 前/nd 把/p 演唱/v 录像带/n 寄往/v 邀 [请] 赛/n 办公室/n 。/w 
521		 双方/n 互相/d 表示/v 感谢/v 对方/n 的/u 盛情/n 邀 [请] /v 。/w 
522		 华国锋/nh 对/p 澳大利亚/ns 政府/n 不久前/nt 对/p 李先念/nh 副/h 总理/n 的/u 热情/a 接待/v 表示/v 感谢/v ，/w 并/c 邀 [请] /v 弗雷泽/nh 总理/n 在/p 适当/a 时候/n 访问/v 中国/ns 。/w 
523		 沈阳市苏家屯/ns 区委/j ，/w 求贤若渴/i ，/w 广/a 聘/v 能人/n （/w 有/v 真才实学/i 的/u 科学/n 技术人员/n 和/c 技术/n 工人/n ）/w ，/w 最近/nt 确定/v 了/u  [请] /v 能人/n 的/u 五/m 条/q 规定/v ：/w 
524		 应/vu 洛杉矶/ns 奥运会/j 组委会/j 邀 [请] /v 前往/v 参观/v 的/u 贵宾/n ：/w 国家体委/j 顾问/n 荣高棠/nh 、/w 黄中/nh ，/w 中国奥委会/j 主席/n 钟师统/nh 和/c 国际奥委会/ni 中国/ns 委员/n 何振梁/nh 也/d 同机/v 前往/v 。/w 
525		 责备/v 我们/r 把/p "/w 矛盾/n 的/u 同一性/n "/w 范畴/n 和/c "/w 思维/n 和/c 存在/v 的/u 同一性/n "/w 的/u 范畴/n "/w 混淆/v "/w 起来/vd 的/u 同志/n  [请] /v 注意/v 吧/u ，/w 列宁/nh 正是/d 毫不/d 含糊/a 地/u 作/v 了/u 这/r 种/q "/w 混淆/v "/w ，/w 认为/v 辩证法/n （/w 作为/v 方法论/n 的/u 辩证法/n ）/w 和/c 认识论/n 是/vl 一个/m 东西/n 。/w 
526		  [请] /v 注意/v ，/w 胡适/nh 是/vl 把/p "/w 研究/v 问题/n "/w 和/c "/w 研究/v 主义/n "/w 对立/v 起来/vd 的/u ，/w 把/p "/w 这/r 个/q 那个/r 具体/a 问题/n 的/u 解决/v 法/n "/w 和/c "/w 根本/d 解决/v "/w 对立/v 起来/vd 的/u 。/w 
527		 记得/v 好/a 几/m 年/nt 以前/nd ，/w 现在/nt 已经/d 物故/n 的/u 某君/n ，/w 有/v 一/m 天/nt 前/nd 来/vd 找/v 我/r ，/w 他/r 所/u 用/v 的/u 名片/n 上/nd 刻/v 着/u 的/u 头衔/n 是/vl 某地/n 某/r 专门/a 学校/n 的/u 校长/n ，/w 因为/c 从前/nt 我/r 并/d 不/d 认识/v 他/r ，/w 所以/c 觉/v 着/u 这样/r 的/u 来客/n 有些/r 奇/a 突/a ，/w 把/p 他/r 招待/v 到/v 客厅/n 里/nd 以后/nt ，/w  [请] /v 问/v 他/r 的/u 来意/n ，/w 原来/d 他/r 要/vu 讲/v 的/u 是/vl 阶级/n 问题/n 。/w 
528		 唐/nt 宋/nt 明/nt 史/n 不绝/v 书/n 的/u 边/n 将/n 杀死/v 无辜/v 边民/n ，/w 冒/v 为/vl "/w 杀/v 贼/n 之/u 功/n "/w ，/w 向上/v 邀功/v  [请] 赏/v ，/w 是/vl 十分/d 典型/a 的/u 例子/n 。/w 
529		 邀 [请] 赛/n 分/v 预赛/n 、/w 复赛/n 、/w 决赛/n 和/c 汇报/v 公演/v 四/m 个/q 阶段/n ，/w 今年/nt １０/m 月/nt 在/p 天津/ns 举行/v 复赛/n 和/c 决赛/n ，/w 届时/v 还/d 将/d 选拔/v 部分/n 优秀/a 节目/n 赴京/v 汇报/v 公演/v 。/w 
530		 目前/nt ，/w 古巴队/n 技术/n 水平/n 及/c 战术/n 能力/n 正/d 处在/v 高峰/n 阶段/n ，/w 近/a 半年/nt 在/p 包括/v 世界/n 冠军/n 中国队/n 及/c 苏联/ns 、/w 民主德国/ns 、/w 日本/ns 、/w 美国/ns 等/u 队/n 参加/v 的/u 各种/r 大型/a 国际/n 邀 [请] 赛/n 中/nd ，/w 比赛/v 近/v ５０/m 场/q ，/w 均获/v 全胜/n 。/w 
531		 在/p 北京/ns ，/w 毛泽东/nh 组织/v 了/u "/w 平民/n 通讯社/n "/w ，/w 还/d 发动/v 了/u 到/v 新华/ns 门/n  [请] 愿/v 的/u 活动/v 。/w 
532		 我/r 跟/p 军事/n 科学院/n 、/w 军政/n 大学/n 的/u 同志/n 谈/v 过/vd ，/w  [请] /v 他们/r 主持/v 把/p 教材/n 编/v 出来/vd 。/w 
533		 尽管/c 过去/nt 有/v 许多/a 人/n 硬/d 是/vl 一口/n 否定/v 人民/n 群众/n 在/p 历史/n 发展/v 中/vd 的/u 作用/n ，/w 但/c 事实/n 总是/d 事实/n ，/w 我国/r 自/p 有史以来/i ，/w 几千/m 年/nt 的/u 工夫/n ，/w 经过/v 了/u 几/r 次/q 的/u 社会/n 制度/n 更替/v 和/c 若干/m 次/q 的/u 改朝换代/i ，/w  [请] 看/v 一/m 看/v 究竟/d 有/v 几/r 次/q 不/d 是/vl 借/v 着/u 人民/n 群众/n 的/u 力量/n 来/vd 实现/v 的/u 呢/u ？/w 
534		 广告/n 即/d 经/v 出现/v ，/w  [请] 求/v 者/k 至/v 为/vl 踊跃/a ，/w 因/c 一般人/n 异常/d 尊重/v 市政府/ni 职位/n ，/w 而/c 求/v 多于/v 供/v 。/w 
535		 但是/c ，/w 反动/a 政府/n 对/p  [请] 愿/v 采取/v 漠视/v 冷淡/a 的/u 态度/n 。/w 
536		 在/p 一九二六/m 年/nt ，/w Ｌｅｉｃｈｌｉｎｇｅｎ/ws 市招/n  [请] /v 市长/n 时/nt ，/w  [请] 求/v 人/n 竟/d 有/v 百三十一/m 名/q 之/u 多/a ；/w Ｍｕｅｌｈｅｉｍ/ws 首席/n 市长/n 出缺/v 时/nt ，/w  [请] 求/v 者/k 有/v 六十二/m 人/n ，/w 其中/nd 五十/m 名/q 为/vl 现任/v 高级/a 市/n 官吏/n ，/w 其他/r 则/c 为/vl 邦/n 内/nd 或/c 团/n 区内/nl 之/u 官吏/n ，/w 大抵/d 具有/v 适当/a 资格/n 。/w 
537		 日本色彩研究所/ni 理事长/n 细野尚志/nh 和/c 第一/m 技术/n 部长/n 平井敏夫/nh ，/w 应/v 天津科技对外交流中心/ni 和/c 天津美术学院/ni 邀 [请] /v ，/w 昨日/nt 到/v 津/j 讲学/v 。/w 
538		 毛/nhf 主席/n 教导/v 我们/r ：/w "/w 不/d 懂得/v 和/c 不/d 了解/v 的/u 东西/n 要/vu 问/v 下级/n "/w ，/w "/w 先/nt 做/v 学生/n ，/w 然后/c 再/d 做/v 先生/n ；/w 先/nt 向/p 下面/n 干部/n  [请] 教/v ，/w 然后/c 再/d 下/vd 命令/n "/w 。/w 
539		 各/r 部门/n 拟订/v 出/vd 考试/v 方案/n 以后/nt ，/w 公开/v 考试/v 以前/nt ，/w 要/vu 对/p 考试/v 本身/n 进行/v 检验/v ，/w  [请] /v 专家/n 们/k 评价/v 分析/v 考试/v 内容/n 是否/d 同/p 职位/n 所/u 需要/v 的/u 条件/n 相/d 符合/v ，/w 是否/d 有/v 应当/vu 考/v 的/u 内容/n 没有/v 列入/v ，/w 而/c 同/p 工作/n 不相干/v 的/u 内容/n 反而/d 去/v 重点/n 考试/v ，/w 是否/d 对/p 不同/a 的/u 人员/n ，/w 例如/v 专业/n 人员/n 、/w 管理/v 人员/n 、/w 领导/n 人员/n ，/w 规定/v 了/u 符合/v 他们/r 工作/n 特点/n 的/u 考试/v 内容/n 。/w 
540		 汉代/nt 多/a 因/c 老病/n 等/u 原因/n ，/w 官吏/n 自己/r 提出/v 申 [请] /v 而/c 退休/v 。/w 
541		 一般/a 的/u 刑事/n 案件/n 和/c 重大/a 复杂/a 的/u 民事/n 案件/n ，/w 在/p 审理/v 后/nd 和/c 宣判/v 前/nd 、/w 报 [请] /v 党委/n 审查/v 批准/v 。/w 
542		 我/r 曾经/d 建议/v ，/w 军委/j 、/w 各/r 总部/n 领导/n 同志/n ，/w 现在/nt 还/d  [请] /v 各/r 路/n "/w 诸侯/n "/w ，/w 每/r 一/m 位/q 选/v 十/m 个/q 人/n ，/w 搞出/v 一个/mq 名单/n 。/w 
543		 以/p 普通/a 粗/a 工/n 言/n ，/w 则/c 以/p  [请] 求/v 先后/d 为准/v 。/w 
544		 通常/d 一个/mq 机关/n 有/v 缺额/n ，/w 市长/n 或/c 其他/r 高级/a 官吏/n 则/c 咨/v  [请] /v 文官/n 职务/n 委员会/n ，/w 保送/v 合格/a 名单/n （/w ｅｌｉｇｉｂｌｅ/ws ｌｉｓｔ/ws ）/w ，/w 委员会/n 若/c 曾/d 于/p 最近/nt 招考/v 该/r 类/n 人员/n ，/w 则/c 随时/d 提出/v 该项/n 名单/n 。/w 
545		 译/v 经/n 者/k 大多/d 为/vl 西域/nl 僧人/n ，/w 他们/r 大多/d 不/d 懂/v 汉文/n ，/w 只得/vu  [请] /v 汉人/n 作/v 译/v 经/n 的/u 助手/n ；/w 而/c 助/v 译/v 的/u 汉人/n 又/d 不/d 懂/v 外文/n 。/w 
546		 明成祖/nh 曾/d 派/v 大臣/n 四/m 人/n 前往/v 西藏/ns  [请] /v 黄教/n 创始人/n 宗喀巴/nh 进京/v ，/w 宗喀巴/nh 因/c 年事已高/i ，/w 派/v 上首/n 弟子/n 释迦智/nh 前来/v 京师/n ，/w 成祖/nh 给/p 他/r 以/p 大/a 慈/n 法王/n 称号/n 。/w 
547		 唐/nt 玄奘/nh 为了/p 争取/v 中国/ns 僧人/n 由/p 僧/n 法/n 治理/v 的/u 宗教/n 特权/n ，/w 曾/d 向/p 唐太宗/nh 提出/v 治理/v 僧众/n 可否/d 不依/v 俗/a 法/n 的/u  [请] 求/v ，/w 结果/n 遭到/v 拒绝/v 。/w 
548		 这/r 一点/mq 在/p 七一四/m 年/nt （/w 唐/nt 开元/nt 二/m 年/nt ）/w 姚崇/nh 奏 [请] /v 淘汰/v 僧尼/n 的/u 奏/v 文中/nl ，/w 曾/d 有所/v 论述/v ，/w 在/p 目前/nt 所/u 能/vu 见到/v 的/u 一些/m 高僧/n 传/n 中/nd ，/w 也/d 可以/vu 得到/v 证明/v 。/w 
549		 至于/v 高级/a 职位/n 需要/v 特别/a 的/u 技术/n ，/w 多数/n 城市/n 则/c 不/d 举行/v 试验/v ，/w 委任/v 机关/n 审查/v  [请] 求/v 人/n 之/u 资格/n ，/w 断定/v 其/r 能否/d 担任/v 该项/n 任务/n 。/w 
550		 因此/c 当/p 元兴寺/ns 的/u 隆尊/nh 和尚/n 一/d 听到/v 中国/ns 有/v 这样/r 一套/mq 完整/a 的/u 传/v 戒/v 制度/n 而/c 嗟叹/v ，/w 并且/c 通过/p 舍人/n 亲王/n 上奏/v 的/u 时候/n ，/w 很快/a 就/d 得到/v 朝廷/n 批准/v ，/w 决定/v 在/p 遣/v 唐/nt 使/v 入/v 唐/nt 时/nt ，/w 把/p 到/v 中国/ns 去/v 邀 [请] /v 高僧/n 来/vd 传/v 戒/v 、/w 创立/v 制度/n 的/u 事/n ，/w 作为/v 一/m 种/q 任务/n 。/w 
551		 地方/n 检察/v 人员/n 的/u 任免权/n 均属/v 中央/n ；/w 省/n 、/w 自治区/n 、/w 直辖市/n 的/u 人民检察院/n 检察长/n 、/w 副/h 检察长/n 、/w 检察员/n 和/c 检察/v 委员会/n 委员/n ，/w 由/p 最高人民检察院/ni 提 [请] /v 全国人民代表大会/n 常务委员会/n 批准/v 任免/v ；/w 省/n 、/w 自治区/n 、/w 直辖市/n 的/u 人民检察院/n 分院/n 和/c 县/n 、/w 市/n 、/w 自治州/n 、/w 自治县/n 、/w 市辖区/n 人民检察院/n 的/u 检察长/n 、/w 副/h 检察长/n 、/w 检察员/n 和/c 检察/v 委员会/n 委员/n ，/w 由/p 省/n 、/w 自治区/n 、/w 直辖市/n 人民检察院/n 提 [请] /v 最高人民检察院/ni 批准/v 任免/v 。/w 
552		 杀/v 牛/n 后/nd ，/w 要/vu 把/p 一/m 小/a 截/n 牛/n 尾巴/n 挂在/v 树上/nl ，/w 将/p 牛皮/n 、/w 肉/n 、/w 血/n 、/w 内脏/n 和/c 胆/n 各/r 分为/v 若干/m 份/q ，/w 派人/v 携带/v 上述/v 礼物/n 送给/v 友/n 寨/n ，/w 互相/d 宴 [请] /v 庆祝/v 节日/nt 。/w 
553		 人民法院/n 组织法/n 第１３/m 条/q 规定/n ：/w 当事人/n 如果/c 认为/v 审判/v 人员/n 对/p 本案/n 有/v 利害/a 关系/n 或者/c 其他/r 关系/n 不能/vu 公平/a 审判/v ，/w 有权/v  [请] 求/v 审判/v 人员/n 回避/v 。/w 
554		 高级/a 人员/n 由/p 内务部/ni 呈 [请] /v 总统/n 任命/v 之/r ，/w 低级/a 则/c 由/p 行政/n 长/n 自行/d 委任/v ，/w 但/c 均须/d 根据/p 升任/v 委任/v 会所/n 拟订/v 之/u 名单/n 。/w 
555		  [请] 看/v 《/w 利未/n 记/n 》/w 原文/n 怎样/r 说/v ：/w "/w 不可/vu 报仇/v ，/w 也/d 不可/vu 埋怨/v 你/r 本/r 国/n 的/u 子民/n ，/w 却/d 要/vu 爱/v 人/n 如/v 已/r 。/w "/w 
556		  [请] 看/v ，/w 这/r 不是/vl 要/vu 搞/v 个/q "/w 私有财产/n 万岁/n "/w 又是/vl 什么/r ？/w 
557		 夫妇/n 在/p 一起/d 生活/v ，/w 是/vl 公民/n 的/u 基本/a 生活/n 权利/n 之一/m ，/w 受到/v 法律/n 的/u 保护/v ，/w 不/d 需要/v 向/p 许多/a 机关/n 长期/nt 申 [请] /v 批准/v 夫妇/n 迁居/v 一/m 地/n 生活/n 。/w 
558		 苻秦时道安/nh 在/p 关中/nl 曾/d 组织/v 过/u 译/v 场/n ，/w 以后/nt 姚/nhf 秦/nhf 王朝/nt 更/d 设立/v 了/u 国立/a 译/v 场/n ，/w  [请] /v 鸠摩罗什/nh 主持/v 译/v 事/n 。/w 
559		 对/p 违反/v 财经/j 纪律/n 的/u 会计/n 制度/n 的/u 行为/n ，/w 要/vu 揭露/v 、/w 制止/v 和/c 纠正/v ，/w 例如/v ，/w 伪造/v 凭证/n 、/w 帐目/n 、/w 报表/n ，/w 篡改/v 会计/n 数字/n ，/w 擅自/d 扩大/v 开支/n 范围/n ，/w 提高/v 开支/n 标准/n ，/w 挤占/v 成本/n 费用/n 的/u ，/w 挤占/v 、/w 挪用/v 、/w 截留/v 、/w 拖欠/v 应当/vu 上交/v 国家/n 的/u 资金/n 的/u ，/w 出租/v 、/w 出借/v 银行/n 帐户/n 的/u ，/w 开发/v 空头支票/n 的/u ，/w 不/d 按/p 规定/v 比例/n 提取/v 各种/r 专用/v 基金/n 的/u ，/w 违反/v 国家/n 的/u 物价/n 政策/n 擅自/d 调价/v 的/u ，/w 转移/v 、/w 隐瞒/v 、/w 私分/v 公共/a 财产/n 和/c 资金/n 的/u ，/w 擅自/d 动用/v 公款/n  [请] 客/v 送礼/v 、/w 挥霍/v 浪费/v 的/u ，/w 等等/u 。/w 
560		 非但/c 不是/vl 这样/r ，/w 而且/c 当时/nt 因为/c 中国/ns 遣/v 人/n  [请] 求/v 佛法/n ，/w 然后/c 印度/ns 僧人/n 继续/v 来华/v 。/w 
561		 经济/n 审判/v 中/nd 的/u 运用/v 证据/n 技术/n 主要/a 有/v ：/w ①/w 做到/v 每/r 一/m 项/q 事实/n 均/d 有/v 证据/n 说明/v ，/w 双方/n 当事人/n 的/u 诉讼/n  [请] 求/v 、/w 诉讼/n 辩解/v 、/w 诉讼/n 事由/n 均/d 要/vu 有/v 证/n 可/vu 据/v 。/w 
562		  [请] 看/v 《/w 创世纪/v 》/w 第一/m 章/q 二十七/m 至/v 三十/m 节/q ，/w 又/d 看/v 《/w 诗篇/n 》/w 一○四/m 篇/q 十四/m 节/q ，/w 可见/c 上帝/n 本来/d 叫人/v 蔬/n 食/v 。/w 
563		 要/vu 割下/v 熊/n 头/n ，/w 放/v 在/p 树/n 架/n 上/nd ，/w 一边/d 叩头/v 、/w 献/v 烟/n ，/w 一边/d 祷告/v ，/w  [请] 求/v 熊/n 的/u 谅解/v ，/w 让/p 熊/n 的/u 灵魂/n 离去/v ，/w 然后/c 才能/c 把/p 熊/n 肉/n 抬回/v 。/w 
564		 总之/c 国家/n 完全/d 是/vl 以/p 道德/n 之/u 名/n 行/v 不道德/a 之/u 实/n ，/w  [请] 问/v 这/r 能够/vu 导/v 人/n 于/p 善/a 么/k ？/w 
565		 企业/n 确因/p 客观/a 原因/n 到期/v 不能/vu 归还/v 时/nt ，/w 应/vu 提出/v 申 [请] /v ，/w 经/v 银行/n 审查/v 同意/v ，/w 可以/vu 转/v 期/nt ；/w 企业/n 没有/v 正当/a 理由/n ，/w 逾期/v 不/d 还/v ，/w 银行/n 停止/v 发放/v 新/a 贷款/v ，/w 并/c 扣/v 收/v 逾期/v 贷款/v 。/w 
566		 对/p 企业/n 申 [请] /v 的/u 贷款/v ，/w 银行/n 要/vu 逐/v 笔/n 审查/v ，/w 在/p 批准/v 的/u 贷款/v 指标/n 内/nd ，/w 核实/v 贷/v 放/v 。/w 
567		 逾期/v 仍/d 未/d 缴付/v 和/c 缴清/v 的/u ，/w 守约/v 方/n 可/vu 向/p 原/a 审批/v 机关/n 申 [请] /v 解散/v 合营/v 企业/n 或/c 另/r 找/v 合营/v 者/k ，/w 并/c 可/vu 依法/v 要求/v 违约/v 方/n 赔偿/v 其/r 经济/n 损失/n 。/w 
568		  [请] 看/v 主/n 耶稣/nh ，/w 栖/v 皇/n 无/v 处/n 宿/v 。/w 
569		  [请] 问/v 欧洲/ns 执政/v 的/u 人/n ，/w 岂不是/d 大部分/n 乃/d 基督徒/n 么/k ？/w 
570		 根据/p 《/w 铁路/n 货物/n 运输/v 合同/n 实施/v 细则/n 》/w 、/w 《/w 公路/n 货物/n 运输/v 合同/n 实施/v 细则/n 》/w 和/c 《/w 水路/n 货物/n 运输/v 合同/n 实施/v 细则/n 》/w 的/u 规定/n ，/w 货物/n 运输/v 合同/n 的/u 双方/n 当事人/n 在/p 履行/v 合同/n 中/nd 发生/v 纠纷/n ，/w 协商/v 不/d 成/v 时/nt ，/w 可/vu 向/p 合同/n 管理/v 机关/n 申 [请] /v 调解/v 、/w 仲裁/v ，/w 也/d 可以/vu 直接/a 向/p 人民法院/n 起诉/v 。/w 
571		 跨/v 省/n 、/w 自治区/n 、/w 直辖市/n 的/u 两/m 个/q 法院/n 发生/v 管辖/v 争议/v 的/u ，/w 如果/c 双方/n 协商/v 解决/v 不了/v ，/w 应当/vu 上报/v 各自/r 的/u 省/n 、/w 自治区/n 、/w 直辖市/n 高级人民法院/ni ，/w 由/p 两/m 个/q 高级人民法院/ni 协商/v 解决/v ；/w 两/m 个/q 高级人民法院/ni 经过/p 协商/v 仍/d 解决/v 不了/v ，/w 应/vu 各自/r 具/v 陈/v 意见/n ，/w 报 [请] /v 最高人民法院/ni 指定/v 管辖/v 。/w 
572		 我国/n 《/w 中外合资/v 经营/v 企业法/n 实施/v 条例/n 》/w 第２５/m 条/q 至/v 第２８/m 条/q 对/p 合营/v 者/k 出资/v 方式/n 也/d 有/v 类似/v 规定/n ，/w 并/c 指出/v ，/w 以/p 建筑物/n 、/w 厂房/n 、/w 机器/n 设备/n 或/c 其他/r 物料/n 、/w 工业/n 产权/n 、/w 专有/v 技术/n 作为/v 出资/v 的/u ，/w 其/r 作价/v 由/p 合营/v 各方/n 按照/p 公平/a 合理/a 的/u 原则/n 协商/v 确定/v ，/w 或/c 聘 [请] /v 合营/v 各方/n 同意/v 的/u 第三者/n 评定/v 。/w 
573		 在/p 内部/nd ，/w 各/r 单位/n 应当/vu 将/d 预算/n 、/w 财务/n 计划/n ，/w 各项/r 基金/n 使用/v 方案/n ，/w 会计/n 决算/n 报表/n 提 [请] /v 职工/n 代表大会/n 审议/v 并/c 接受/v 监督/v 、/w 检查/v ；/w 在/p 外部/nd ，/w 各/r 单位/n 应当/vu 接受/v 财政/n 部门/n 、/w 审计/v 机关/n 、/w 银行/n 和/c 税务/n 机关/n 的/u 业务/n 监督/v ，/w 经/v 批准/v 成立/v 的/u 会计/n 咨询/v 机构/n 可以/vu 接受/v 有关/p 监督/v 部门/n 和/c 单位/n 的/u 委托/v ，/w 承办/v 对/p 有关/p 单位/n 的/u 查帐/v 业务/n ，/w 实行/v 外部/nd 监督/v 。/w 
574		 １９６８/m 年/nt 第１１/m 次/q 海牙/ns 国际/n 私法/n 会议/n 通过/p 的/u 关于/p 公路/n 交通事故/n 准/v 据/v 法/n 公约/n （/w 该/r 公约/n １９７７/m 年/nt １０/m 月/nt １/m 日/nt 在/p 法国/ns 、/w 挪威/ns 、/w 南斯拉夫/ns 等/u 国/n 生效/v ）/w 规定/n ，/w 公路/n 交通事故/n 适用/v 事故/n 发生/v 地/n 法/n ，/w 如/v 涉及/v 的/u 车辆/n 是/vl 在/p 同/v 一/m 国家/n 登记/v 的/u ，/w 则/c 适用/v 车辆/n 登记/v 地/n 法/n ，/w 如/v 适用/v 车辆/n 登记/v 地/n 法/n ，/w 受害人/n 向/p 保险公司/n 提出/v  [请] 求/v 权/n 不能/vu 确定/v ，/w 也/d 可以/vu 适用/v 事故/n 发生/v 地/n 法/n ，/w 或/c 适用/v 保险/n 契约/n 的/u 准/v 据/v 法/n 。/w 
575		 人民法院/n 在/p 一审/j 程序/n 中/nd 的/u 调解/v ，/w 在/p 查明/v 案情/n 后/nd ，/w 可/vu 根据/p 案件/n 情况/n 及/c 当事人/n 的/u 申 [请] /v 随时/d 进行/v 。/w 
576		 若/c 说/v 不一定/d 需要/v 基督/n ，/w 那么/r ，/w 中国/ns 今日/nt 正在/d 生死/n 关头/n 的/u 时候/n ，/w 我们/r 务/d 要/vu 另/r 寻/v 路径/n ，/w 发奋图强/i ，/w 让/p 我们/r 将/d 耶酥/nh 基督/n 束之高阁/i ，/w 待/v 强盛/a 之后/nt ，/w 再/d 去/v  [请] /v 他/r 下来/v 做/v 个/q 文明/a 的/u 装饰品/n 罢/u 。/w 
577		 通则/n 第６/m 条/q 规定/v 了/u 被告人/n 的/u 辩护/v 权/n ，/w "/w 县/n （/w 市/n ）/w 人民法庭/n 及其/c 分/v 庭/n 审判/v 时/nt ，/w 应/vu 保障/v 被告人/n 有/v 辩护/v 及/c  [请] 人/v 辩护/v 的/u 权利/n "/w 。/w 
578		 （/w ２/m ）/w 有些/m 国家/n 为了/p 保护/v 本/r 国/n 当事人/n 的/u 利益/n ，/w 在/p 法律/n 中/nd 对/p 侵权/v 行为/n 地/n 法/n 的/u 适用/v 加/v 些/q 特别/d 的/u 限制/n ，/w 例如/v 德国/ns １８９６/m 年/nt 《/w 民/n 法典/n 施行/v 法/n 》/w 第１２/m 条/q 规定/n ：/w "/w 对于/p 德国/ns 人/n 关于/p 其/r 在/p 外国/n 所为/n 的/u 不法/a 行为/n ，/w 不得/vu 为/p 大于/v 德国/ns 法/n 所/u 认/v 许/v 的/u  [请] 求/n 。/w "/w 
579		 根据/p 《/w 民事诉讼/i 法/n （/w 试行/v ）/w 》/w 第９９/m 条/n 规定/n ，/w 人民法院/n 进行/v 调解/v 时/nt ，/w 可以/vu 根据/p 案件/n 的/u 需要/n ，/w 邀 [请] /v 有关/p 单位/n 和/c 群众/n 协助/v 。/w 
580		 经/v 审查/v 认为/v 有/v 犯罪/v 事实/n 存在/v ，/w 需要/v 追究/v 刑事责任/n 的/u 时候/n ，/w 应/vu 报 [请] /v 检察长/n 批准/v 立案/v ；/w 经/v 审查/v 认为/v 犯罪/v 事实/n 证据/n 不足/a 的/u ，/w 应/vu 通知/v 告发/v 人/n 或/c 告发/v 机关/n 补充/v 告发/v 材料/n ，/w 必要/a 时/nt 派人/v 调查/v 后/nd ，/w 再/d 决定/v 是否/d 立案/v 。/w 
581		 对于/p 经济/n 纠纷/n 案件/n 的/u 调解/v 在/p 一审/j 程序/n 中/nd 即/vl 应/vu 尽可能/d 取得/v 当事人/n 的/u 上级/n 主管部门/n 等/u 单位/n 的/u 支持/v ，/w  [请] /v 这些/r 单位/n 协助/v 人民法院/n 有/v 针对性/n 地/u 作好/v 当事人/n 双方/n 的/u 思想/n 疏导/v 和/c 法制/n 教育/n 工作/n 。/w 
582		 有权/v 向/p 中央/n 或/c 地方/n 业务/n 主管部门/n 申 [请] /v 出口/n 本/d 企业/n 的/u 产品/n 。/w 
583		 （/w  [请] 看/v 《/w 旧约/n 创/v 世/nt 记/n 》/w 第一/m 章/q 二十七/m 至/v 三十/m 节/q ，/w 又/d 《/w 诗篇/n 》/w 第一○四/m 篇/q 第十四/m 节/q 。/w 
584		 主要/a 表现/n 在/p 物资/n 的/u 申 [请] /v 和/c 分配/v ，/w 按/d 行政/n 系统/n ，/w 行政区划/n ，/w 自下而上/i 层/q 层/q 申 [请] /v ，/w 自上而下/i 层/q 层/q 下达/v 指令/n ，/w 既/c 割断/v 了/u 经济/n 的/u 自然/a 联系/n ，/w 又/d 层次/n 多/a ，/w 手续/n 烦/a ，/w 效率/n 低/a ，/w 不/d 适应/v 生产/v 建设/v 的/u 高/a 速度/n 发展/v ；/w 物资/n 供应/v 分/v 条条/n 块/n 块/n ，/w 条条/n 块/n 块/n 交叉/v ，/w 流通/v 渠道/n 混乱/a ，/w 环节/n 过多/a ；/w 行/v 行/v 层/q 层/q 设/v 库/n ，/w 货/n 到/v 地头/n 死/v ，/w 调度/v 不/d 灵活/a ，/w 渠道/n 经常/a 梗塞/v ，/w 不/d 利于/v 管好/v 物资/n ；/w 管理/v 机构/n 臃肿/a 庞大/a ，/w 供销/v 组织/n 重叠/v ，/w 吃大锅饭/i ，/w 不/d 讲/v 经济/n 责任/n 和/c 经济/n 效果/n 。/w 
585		 例如/v ，/w 第一/m ，/w 他们/r 可以/vu 出钱/v 聘 [请] /v "/w 高明/a 的/u "/w 律师/n ，/w 为/p 其/r 辩解/v ，/w 或者/c 向/p 法官/n 、/w 检察官/n 重金/n 行贿/v ，/w 使/v 之/r 为/p 其/r 开脱/v 罪责/n ；/w 第二/m ，/w 在/p 资本主义/n 国家/n 的/u 刑事/n 审判/v 中/nd ，/w 罚金/n 被/p 广泛/a 适用/v 。/w 
586		 ①/w 企业/n 借款/v 时/nt ，/w 要/vu 根据/p 产/v 、/w 供/v 、/w 销/v 情况/n 编制/v 借款/v 计划/n ，/w 并/c 逐/v 笔/n 提出/v 申 [请] /v ，/w 说明/v 借款/v 金额/n 、/w 用途/n 、/w 借款/v 的/u 原因/n 和/c 归还/v 日期/nt 。/w 
587		 控告/v 人/n 、/w 检举/v 人/n 如果/c 不服/v ，/w 可以/vu 申 [请] /v 复议/v 。/w 
588		 在/p 国民/n 外交/n 活动/v 的/u 方式/n 下/nd 中国/ns 同/p 有些/m 国家/n 虽然/c 没有/v 外交关系/n ，/w 而/c 它们/r 的/u 政党/n 和/c 议会/n 代表/n 通过/p 中国/ns 方面/n 人民团体/n 的/u 邀 [请] /v 前来/v 中国/ns 访问/v ，/w 就/d 获得/v 同/p 中国/ns 政府/n 领导人/n 接触/v 和/c 交谈/v 的/u 机会/n 。/w 
589		 调解/v 理由/n 一般/a 包括/v 两/m 项/q 内容/n ：/w 一/m 是/vl 责任/n 的/u 划分/v ；/w 二/m 是/vl 调解/v 中/nd 当事人/n 互谅互让/i ，/w 放弃/v 部分/n 诉讼/n  [请] 求/v 的/u 情况/n 。/w 
590		 例如/v １９５４/m 年/nt ８/m 月/nt 以/p 英国/ns 前/nd 首相/n 艾德礼/nh 为首/v 的/u 英国/ns 工党/j 代表团/n 应/vu 中国/ns 人民/n 外交/n 学会/v 的/u 邀 [请] /v 访问/v 中国/ns ，/w 同/p 周恩来/nh 总理/n 和/c 各/r 民主党派/n 负责人/n 就/d 有/v 了/u 接触/v 并/c 进行/v 交谈/v ；/w 代表团/n 并且/c 受到/v 毛泽东/nh 主席/n 的/u 接见/v 。/w 
591		 即是/vl 说/v ，/w 能/vu 以/p 自己/r 的/u 名义/n  [请] 求/v 法院/n 保护/v 自己/r 的/u 合法/a 权益/n ，/w 依法/v 承担/v 义务/n 。/w 
592		 特赦/v 通常/d 是/vl 由/p 本人/n ，/w 或/c 由/p 对/p 此事/n 有/v 利害/a 关系/n 的/u 人/n  [请] 求/v ，/w 特赦/v 因/c 不/d 涉及/v 一般/a 问题/n ，/w 而/c 只/d 涉及/v 个别/a 问题/n ，/w 因此/c 不必/d 由/p 全国人民代表大会/n 决定/v ，/w 由/p 常务委员会/n 决定/v 即可/vu 。/w 
593		 但是/c １９６３/m 年/nt 《/w 维也纳/ns 领事/n 关系/n 公约/n 》/w （/w 第/h 十九/m 条/q ）/w 也/d 规定/v ，/w "/w 如果/c 派遣/v 国/n 的/u 法律/n 和/c 规章/n 如此/r 要求/v ，/w 派遣/v 国/n 得/vu  [请] 求/v 接受/v 国/n 对/p 领事馆/n 馆长/n 以外/nd 的/u 领事/n 官/n 发给/v 领事/n 证书/n "/w ；/w "/w 如果/c 接受/v 国/n 的/u 法律/n 和/c 规章/n 如此/r 要求/v ，/w 接受/v 国/n 得/vu 对/p 领事馆/n 馆长/n 以外/nd 的/u 领事/n 官/n 发给/v 领事/n 证书/n "/w 。/w 
594		 常务委员会/n 设立/v 办公厅/n ，/w 在/p 秘书长/n 领导/v 下/nd 工作/v ，/w 常务委员会/n 设/v 副/h 秘书长/n 若干/m 人/n ，/w 由/p 委员长/n 提 [请] /v 常务委员会/n 任命/v 。/w 
595		 条约/n 的/u 签字/v 通常/d 是/vl 在/p 谈判/n （/w 在/p 双边/n 条约/n 或/c 小/a 群/q 国家/n 间/n 条约/n 之/u 场合/n ）/w 或/c 会议/n （/w 在/p 多边/n 条约/n 或/c 国际/n 公约/n 之/u 场合/n ）/w 的/u 结束/v 的/u 时候/n 举行/v ；/w 但/c 条约/n ，/w 特别/d 是/vl 国际/n 公约/n 也/d 规定/v 在/p 一定/a 的/u 地点/n 到/v 一定/a 的/u 日期/nt 为止/v ，/w 可/vu 由/p 条约/n 所/u 列举/v 的/u 各/r 类/n 国家/n 签字/v ，/w 例如/v １９６１/m 年/nt 《/w 维也纳/ns 外交关系/n 公约/n 》/w （/w 第/h 四十八/m 条/q ）/w 规定/v ，/w "/w 本/r 公约/n 应/vu 听由/v 联合国/ni 或/c 任何/r 专门/a 机关/n 之/u 全体/n 会员国/n 、/w 或/c 国际/n 法院/n 规约/n 当事/v 国/n 、/w 及/c 经/v 联合国/ni 大会/n 邀 [请] /v 成为/v 本/r 公约/n 当事/v 一方/n 之/u 任何/r 其他/r 国家/n 签署/v ，/w 其/r 办法/n 如下/v ：/w 至/v １９６１/m 年/nt １０/m 月/nt ３１/m 日/nt 止/v 在/p 奥地利/ns 联邦/n 外交部/ni 签署/v ，/w 其后/nt 至/v １９６２/m 年/nt ３/m 月/nt ３１/m 日/nt 止/v 在/p 纽约/ns 联合国/ni 会所/n 签署/v 。/w "/w 
596		 过多/a 的/u 庙/n 拆除/v 了/u ，/w 过多/a 的/u 神/n  [请] /v 走/v 了/u ，/w 本身/n 就是/d 简政/v ，/w 又/d 能/vu 促进/v 放权/v ；/w 简政放权/i 后/nd ，/w 必然/a 要/vu 搞/v 综合/v ，/w 不能/vu 揽/v 得/u 太多/a ，/w 管/v 得/u 过细/a ；/w 简政放权/i 后/nd ，/w 公文/n 的/u 制造者/n 少/a 了/u ，/w 公章/n 也/d 没有/v 那么/r 多/a 了/u ，/w 办事/v 的/u 障碍/n 扫除/v 了/u ，/w 效率/n 自然/d 也/d 会/vu 大大/d 提高/v 。/w 
597		 不论是/v 联合国/ni 的/u 会员国/n 还/d 是/vl 非/h 会员国/n ，/w 如果/c 是/vl 安理会/j 所/u 审议/v 的/u 争端/n 的/u 当事/v 国/n ，/w 也/d 应/vu 被/p 邀 [请] /v 参加/v 讨论/v ，/w 但/c 无/v 表决权/n 。/w 
598		 至于/v 委托/v 方/n 支付/v 给/p 承包方/n 的/u 定金/n ，/w 委托/v 方/n 不/d 履行/v 合同/n 的/u ，/w 无权/v  [请] 求/v 返还/v ；/w 承包方/n 不/d 履行/v 合同/n 的/u ，/w 应/vu 双/m 倍/n 返还/v ；/w 当事/v 部分/n 人/n 不/d 履行/v 的/u ，/w 应/vu 就/d 不/d 履行/v 部分/n 承担/v 定金/n 制裁/v 的/u 法律/n 后果/n 。/w 
599		 检察/v 机关/n 对/p 此/r 申 [请] /v 必须/d 作出/v 答复/v 。/w 
600		 订立/v 国家/n 贷款/n 合同/n ，/w 应/vu 具备/v 以下/nd 条件/n ：/w 国家/n 制订/v 并/c 下达/v 的/u 贷款/n 计划/n 和/c 指标/n ；/w 借用/v 人/n 要求/v 借款/v 的/u 计划/n 及/c 申 [请] /v 借款/v 的/u 各种/r 书面/n 材料/n 、/w 技术/n 资料/n ；/w 与/c 贷款/v 有关/p 的/u 经济合同/n 副本/n ；/w 出借/v 人/n 对/p 借用/v 人/n 申 [请] /v 贷款/n 的/u 调查研究/v 及/c 审核/v 。/w 
601		 有的/r 投机倒把/i 分子/n ，/w 干/v 的/u 不是/vl "/w 一本万利/i "/w 而是/vl "/w 无本/v 万/m 利/n "/w ，/w 为/p 达/v 目的/n ，/w 他们/r 往往/d 采取/v  [请] 客/v 送礼/v 的/u 办法/n ，/w 收买/v 工厂/n 、/w 企业/n 、/w 物资/n 、/w 销售/v 、/w 交通/n 甚至/d 税收/n 部门/n 的/u 干部/n ，/w 用/p 他们/r 的/u 话/n 说/v ，/w 叫做/v "/w 黄金/n 搭桥/v ，/w 酒肉/n 开路/v "/w ，/w 从而/c 在/p 有关/p 工作人员/n 的/u 支持/v 、/w 庇护/v 之下/nd 大肆/d 进行/v 投机倒把/i 活动/v 。/w 
602		 康有为/nh 在/p １８９８/m 年/nt 提出/v 的/u 《/w  [请] 开/v 学校/n 折/n 》/w 中/nd ，/w 建议/v 采取/v 日本/ns 的/u 方法/n ，/w 设立/v 小学/n 、/w 中学/n 、/w 专门/a 高等/a 学堂/n 和/c 大学/n 。/w 
603		 （/w ２/m ）/w 动产/n 在/p 第三/m 人/n 占有/v 中/nd 的/u 时候/n ，/w 让/v 与/v 人/n 可以/vu 把/p 对于/p 第三/m 人/n 的/u 返还/v  [请] 求/v 权/n ，/w 让/v 与/c 受/v 让/v 人/n ，/w 以/c 代/v 现实/n 交付/v 动产/n ，/w 这/r 叫做/v 返还/v  [请] 求/v 权/n 的/u 让/v 与/v （/w 第/h 七六一/m 条/n 三/m 项/q ）/w 。/w 
604		 以后/nt ，/w 张之洞/nh 与/c 荣庆/nh 、/w 张百熙/nh 联名/v 奏 [请] /v 递减/v 科举/n ，/w 注重/v 学堂/n ，/w 认为/v 要/vu 培养/v 人才/n ，/w 就要/v 兴办/v 学堂/n ，/w 除此而外/i ，/w 别/d 无/v 他途/n 。/w 
605		 他人/r 如/v 因/c 工事/n ，/w 杜绝/v 减少/v 或/c 污秽/n 这/r 泉水/n 或/c 井水/n ，/w 水源/n 地/n 或/c 井/n 的/u 所有/a 人/n ，/w 可以/vu 对/p 他/r  [请] 求/v 赔偿/v 损害/v 。/w 
606		 自/p 处于/v 道德/n 崇高/a 之/u 地位/n 者/k ，/w 常/d 得/v 意外/a 的/u 收获/n ，/w  [请] /v 给/p 小弟/n 以/p 些/q 时间/n 而/c 压住/v 自己/r 的/u 不耐烦/i 。/w 
607		 假如/c 这/r 泉水/n 井水/n ，/w 是/vl 饮用/v 或/c 利用/v 土地/n 所/u 必需/v ，/w 于/p 可能/vu 范围/n 内/nd ，/w 还/d 得/vu  [请] 求/v 回复/v 原状/n （/w 第/h 七八二/m 条/n ）/w 。/w 
608		 遇到/v 某/r 机关/n  [请] 求/v 时/nt ，/w 始/v 举行/v 考试/v 。/w 
609		 事实上/nl 部/n 会/n 首长/n 都/d 由/p 行政院/n 院长/n  [请] /v 得/u 来/vd 一同/d 干活/v 的/u ，/w 院长/n 辞职/v ，/w 岂/d 有/v 其/r 伙计/n 不/d 辞职/v 之/u 理/n ？/w 
610		 例如/v 甲/n 的/u 宅/n 内/nd 有/v 井/n 一口/mq ，/w 其/r 水/n 本来/d 可/vu 饮/v ，/w 后/nd 因/c 乙/n 在/p 附近/n 设置/v 厕所/n ，/w 致/v 井水/n 污浊/a ，/w 甲/n 得/vu  [请] /v 乙/n 把/p 厕所/n 撤除/v 是/vl 。/w 
611		 一/m 次/q ，/w 唐肃宗/n 有/v 点/a 小/a 病/n ，/w 亲信/n 太监/n 李/nhf 辅国/nh 去/vd 报告/v 唐玄宗/n ，/w 并/c 说/v 皇帝/n  [请] /v 太上皇/n 在/p 宫/n 中/nd 巡视/v 一/m 番/q 。/w 
612		 ）/w （/w 乙/n ）/w 地/n 内/nd 的/u 泉水/n 或/c 井水/n ，/w 假如/c 供/v 土地/n 所有/a 人/n 自己/r 使用/v 以外/nd ，/w 还有/v 剩余/v ，/w 同时/c 邻/n 地/n 所有/a 人/n ，/w 因为/c 家用/n 或/c 利用/v 土地/n ，/w 又/d 感觉/v 水/n 的/u 需要/v ，/w 不是/vl 用/v 过/u 钜/n 的/u 费用/n 及/c 劳力/n ，/w 不能/vu 得/u 水/n ，/w 那末/r 邻/n 地/u 所有/a 人/n 就/d 得/u 支付/v 偿/v 金/n ，/w 向/p 土地/n 所有/a 人/n  [请] 求/v 给与/v 有余/v 的/u 水/n ；/w 土地/n 所有/a 人/n 不得/vu 拒绝/v （/w 第/h 七八三/m 条/n ）/w 。/w 
613		 只/d 是/vl 因为/c 各/r 省/n 学堂/n 的/u 设立/v 尚未/d 普遍/a ，/w 所办/n 学堂/n 也/d 未必/d 全部/n 合格/a ，/w 所以/c 他们/r 又/d 提出/v ，/w "/w 乡/n 会试/n 中/nd 额/n ，/w  [请] /v 自/p 下届/n 丙午/nt 科/n 起/v ，/w 每/r 科/n 分减/v 中/nd 额/n 三/m 分之/u 一/m 。/w 
614		 例如/v 英国/ns 宪法/n 除/p 各种/r 惯例/n 外/nd ，/w 还/d 包括/v 一六二八/m 年/nt 的/u 权利/n  [请] 愿书/n 、/w 一六七九/m 年/nt 的/u 人身/n 保护/v 律/n 、/w 一六八九/m 年/nt 的/u 权利/n 法案/n 、/w 一七Ｏ一/m 年/nt 的/u 王位/n 继承法/n 、/w 一九一一/m 年/nt 的/u 议会/n 法/n 等/u 。/w 
615		 特别/d 是/vl 英国/ns 法律/n 一向/d 实行/v 所谓/a "/w 人身/n 保护/v 状/n "/w （/w ｈａｂｅａｓ/ws ｃｏｒｐｕｓｗｒｉｔ/ws ）/w 制度/n ，/w 行政/n 部/n 不能/vu 径/d 行/v 把/p 任何/r 个人/n 强迫/v 送出/v 国外/nl ，/w 为了/p 履行/v 引渡/v 条约/n 的/u 义务/n ，/w 就/d 不得不/d 通过/p 国会/ni 制订/v 引渡/v 条例/n ，/w 使得/v 外国/n  [请] 求/v 的/u 犯人/n 的/u 引渡/v 可以/vu 合法/a 的/u 执行/v 。/w 
616		 县/n 、/w 市/n 、/w 市辖区/n 、/w 乡/n 、/w 民族乡/n 、/w 镇/n 人民/n 委员会/n 的/u 工作/n 部门/n 的/u 设立/v 、/w 增加/v 、/w 减少/v 或者/c 合并/v ，/w 要/vu 由/p 人民/n 委员会/n 报 [请] /v 上/nd 一级/mq 人民/n 委员会/n 批准/v 。/w 
617		 一方面/c ，/w 对/p 那些/r 罪大恶极/i ，/w 怙/a 恶/a 不/d 悛/v ，/w 不/d 杀/v 不/d 足以/d 平/v 民愤/n 的/u 反革命分子/n 和/c 其他/r 重大/a 刑事犯罪/v 分子/n ，/w 需要/v 判处/v 死刑/n ；/w 另一方面/c ，/w 严格/a 限制/v 死刑/n 的/u 适用/v 范围/n ，/w 并/c 规定/v 死刑/n 案件/n 由/p 最高人民法院/ni 判决/n 或者/c 报 [请] /v 最高人民法院/ni 核准/v 。/w 
618		 投考/v 之/u 人/n ，/w 比起/v 我们/r 来/vd ，/w 可谓/v 寥寥无几/i ，/w 如/v 欲/d 谋/v 补救/v ，/w 犹/d 不太/d 难/a ，/w 假如/c 他们/r 也/d 有/v 一/m 大/a 衙门/n 的/u 考试/v 院/n ，/w 不管/c 用人/v 的/u 机关/n  [请] 求/v 不/d  [请] 求/v 。/w 
619		 李/nhf 辅国/nh 一/m 看/v 大势/n 不/d 妙/a ，/w 连忙/d 把/p 跟随/v 他/r 的/u 一/m 个/q 头目/n 杀/v 了/u ，/w 向/p 唐玄宗/nh  [请] 罪/v ，/w 说/v 这些/r 兵/n 没有/v 别的/r 意思/n ，/w 是/vl 来/vd 护送/v 太上皇/n 搬家/v 的/u 。/w 
620		 又/d 原有/v 建筑物/n 或/c 其他/r 工作/n 物/n 的/u 全部/n 或/c 一/m 部/n ，/w 有/v 倾倒/v 的/u 危险/a ，/w 会/vu 使/v 邻/n 地/n 发生/v 损害/v 的/u 时候/n ，/w 邻/n 地/n 所有/a 人/n ，/w 也/d 得/vu  [请] 求/v 建筑物/n 或/c 其他/r 工作/n 物/n 的/u 所有/a 人/n ，/w 为/p 必要/a 的/u 预防/v （/w 第/h 七九五/m 条/n ）/w 。/w 
621		 假如/c 越界/v 建筑/v ，/w 邻/n 地/n 所有/a 人/n 本来/d 可以/vu  [请] 求/v 移去/v 或/c 变更/v 。/w 
622		 根据/p 人民法院/n 组织法/n 的/u 规定/v ，/w 死刑/n 案件/n 的/u 复核/v 有/v 申 [请] /v 复核/v 和/c 报 [请] /v 复核/v 两/m 种/q （/w 参看/v 第/h 十一/m 条/n ）/w 。/w 
623		 申 [请] /v 复核/v ，/w 是/vl 中级人民法院/n 和/c 高级人民法院/ni 对于/p 死刑/n 案件/n 的/u 终审/v 判决/n 和/c 裁定/v ，/w 如果/c 当事人/n 不服/v ，/w 可以/vu 申 [请] /v 上/nd 一级/mq 人民法院/n 复核/v 。/w 
624		 但是/c 邻/n 地/n 所有/a 人/n ，/w 如/v 已知/v 其/r 越界/v ，/w 而/c 不/d 立刻/d 提出/v 异议/n ，/w 便/d 不得/vu  [请] 求/v 土地/n 所有/a 人/n 把/p 已/d 成/v 的/u 建筑物/n 移去/v 或/c 变更/v ，/w 只/d 可/vu  [请] /v 他/r 用/v 相当/a 的/u 价/n 额/n ，/w 购买/v 越界/v 部分/n 的/u 土地/n ，/w 以/c 维持/v 社会/n 的/u 经济/n 。/w 
625		 此外/c 邻/n 地/n 所有/a 人/n 假使/c 还/d 受/v 有/v 损害/v ，/w 并/c 得/vu  [请] 求/v 赔偿/v （/w 第/h 七九六/m 条/n ）/w 。/w 
626		 在/p 他人/r 土地/n 内/nd ，/w 安置/v 电线/n 、/w 水管/n 、/w 煤气管/n 或/c 其他/r 筒/n 管/n 以后/nt ，/w 从前/nt 的/u 情形/n ，/w 如/v 有/v 变更/v ，/w 到了/v 不必/d 通过/v 他人/r 土地/n ，/w 也/d 能/vu 安设/v 的/u 程度/n ，/w 他人/r 便/d 可以/vu  [请] 求/v 变更/v 原有/v 的/u 安设/v 。/w 
627		 康有为/nh 向/p 光绪/nh 推荐/v 袁世凯/n ，/w 还/d 写/v 了/u 一道/d 密/a 折/v 交/v 谭嗣同/n 递上/v ，/w  [请] 求/n 光绪/nh "/w 结/n 袁/nhf 以/p 备/v 不/d 测/v "/w ，/w 意思/n 是/vl 要/v 联络/v 袁世凯/nh ，/w 依靠/v 其/r 武力/n 以/p 防备/v 事变/n ，/w 指出/v 这/r 是/vl 解救/v 当前/n 危局/n 的/u 唯/d -/w 办法/n 。/w 
628		 土地/n 所有/a 人/n ，/w 遇着/v 邻/n 地/n 竹木/n 的/u 枝/n 根/n ，/w 逾越/v 疆界/n ，/w 得/vu  [请] 求/v 竹木/n 所有/a 人/n ，/w 于/p 相当/a 期间/nt 内/nd ，/w 自行/d 刈/v 除/v 。/w 
629		 宋太祖/n 死/a 时/nt ，/w 王继恩/nh 深更半夜/i 跑到/v 宋太宗/n 赵/nhf 光义/nh 府邸/n 中/nd 去/vd 报信/v ，/w 并/c  [请] /v 太宗/n 入/vd 宫/n 。/w 
630		 惟/d 愚蠢/a 的/u 人类/n 最少/a 可以/vu 努力/v 一下/mq ，/w 努力/v 则/c  [请] /v 从/p 中国/ns 始/v 。/w 
631		 这/r 种/q 片面/a 废/v 约/n 的/u 事/n  [请] /v 多/a 出现/v 于/p 双边/n 条约/n 被/p 违反/v 的/u 场合/n 。/w 
632		 李/nhf 昌令/nh 为了/p 预知/v 皇帝/n 的/u 意图/n ，/w 也/d 卖力/v 地/u 替/v 王继恩/nh 办/v 事/n ，/w 对/p 王继恩/nh 的/u 一切/r  [请] 求/n ，/w 无/v 不/d 答应/v 。/w 
633		 如/v 共有/v 物/n 的/u 简易/a 修缮/v ，/w 中断/v 共有/v 物/n 的/u 取得/v 时效/n ，/w 声 [请] /v 共有/v 物/n 的/u 保存/v 登记/v 都/d 是/vl 。/w 
634		 所谓/a 提起/v 公诉/n ，/w 乃/d 向/p 法院/n  [请] 求/v 处罚/v 被告/n 的/u 诉讼/n 行为/n 。/w 
635		 他们/r 捕/v 人/n 未/d  [请] 示/v 副/f 司令/n ，/w 是/vl 他们/r 的/u 不是/a ，/w 现/nt 托/v 我/r 向/p 副/f 司令/n 报告/v ，/w  [请] 示/v 处理/v 办法/n 。/w "/w 
636		 应该/vu 向/p 上级/n  [请] 示/v 的/u 事情/n 就要/vu  [请] 示/v ，/w 应该/vu 由/p 领导/n 决定/v 的/u 事情/n 就/d 不能/vu 自作主张/i 。/w 
637		 他/r 居功自傲/i ，/w 专横跋扈/i ，/w 选用/v 军官/n ，/w 全/a 凭/p 个/q 人/n 的/u 好恶/n ，/w 根本/d 不/d 向/p 朝廷/n  [请] 示/v ，/w 也/d 没/d 把/p 蔡/nhf 京/n 放在/v 眼/n 里/nd 。/w 
638		 报 [请] /v 复核/v ，/w 是/vl 基层/n 人民法院/n 对于/p 死刑/n 案件/n 的/u 判决/n 和/c 中级人民法院/n 对于/p 死刑/n 案件/n 的/u 判决/n 和/c 裁定/v ，/w 如果/c 当事人/n 不/d 上诉/v 、/w 不/d 申 [请] /v 复核/v ，/w 应当/vu 报 [请] /v 高级人民法院/ni 核准/v 后/nd 执行/v 。/w 
639		 托管/v 理事会/n 的/u 职权/n ，/w 是/vl 在/p 联合国/ni 大会/n 的/u 权力/n 下/nd 协助/v 大会/n 行使/v 联合国/ni 关于/p 除/p 战略/n 地区/n 以外/nd 的/u 各/r 托管/v 领土/n 的/u 职能/n ：/w １/m 、/w 负责/v 就/d 托管/v 领土/n 居民/n 的/u 政治/n 、/w 经济/n 、/w 社会/n 和/c 教育/v 进展/v 拟定/v 调查表/n ，/w 管理/v 当局/n 应/vu 依/p 该/r 表/n 提出/v 年度/nt 报告/n ；/w ２/m 、/w 审议/v 管理/v 当局/n 的/u 报告/n ，/w 收受/v 并/c 咨/v 商/n 管理/v 当局/n 审查/v  [请] 愿书/n ；/w ３/m 、/w 按/p 同/p 管理/v 当局/n 商定/v 的/u 时间/n 对/p 托管/v 领土/n 进行/v 视察/v 等/u 。/w 
