1		 在/p 北京/ns 街头/n ，/w 记者/n 采访/v 邯郸/ns 地区/n  [某] /r 发电厂/n 工人/n 刘荣达/nh 、/w 北京市糖业公司/ni 工人/n 张靖环/nh 时/nt ，/w 他们/r 谈起/v 邓颖超/nh 就/d 竖起/v 了/u 大拇指/n 。/w 
2		 说/v 它/r 是/vl 相对/d 的/u ，/w 因为/c 它/r 没有/v 、/w 也/d 不/d 可能/vu 解决/v 无限/v 发展/v 着/u 的/u 客观/a 世界/n 的/u 一切/r 问题/n ，/w 它/r 必然/d 要/vu 用/p 新/a 的/u 经验/n 和/c 知识/n 来/vd 丰富/v 自己/r ，/w 它/r 的/u  [某] 些/r 原理/n 和/c 结论/n ，/w 也/d 必然/d 要/vu 随/p 历史/n 条件/n 的/u 变化/n 而/c 被/p 新/a 的/u 原理/n 和/c 结论/n 所/u 代替/v 。/w 
3		 沧县工商局/ni  [某] 些/r 领导/n 干部/n 不/d 深入/a 调查/v ，/w 偏/d 听/v 偏信/v ，/w 对/p 庞振江/nh 采取/v 了/u 一系列/a 的/u 错误/a 做法/n ：/w 一/m 是/vl 无理/a 吊销/v 执照/n 、/w 拿走/v 股金/n 账/n 。/w 
4		 如/v  [某] 些/r 指标/n 的/u 考核/v 办法/n 对/p 职工/n 奖金/n 的/u 影响/n ，/w 确是/vl 造成/v 经营/v 小商品/n 积极性/n 不/d 高/a 的/u 原因/n 之一/m 。/w 
5		 今天/nt ，/w 平山/ns 驻军/v  [某] 部/n 将/d 打成/v 的/u 一眼/mq 深/a 机井/n 交付/v 新里庄大队/ns 使用/v 。/w 
6		 二/m 、/w 工商/j 管理/v 部门/n  [某] 些/r 责任者/n 做出/v 检查/v ，/w 结合/v 机构/n 改革/v 对/p 原/a 工商局/n 领导班子/n 进行/v 调整/v 。/w 
7		 长宁区工人俱乐部/ni 、/w 海军 [某] 部招待所/ni 、/w 华东纺织工学院招待所/ni 等/u 单位/n 把/p 比赛/v 场地/n 和/c 运动员/n 休息室/n 、/w 餐厅/n 油漆/v 一新/v ，/w 海军招待所/ni 的/u 战士/n 精心/a 绘制/v 了/u 十一/m 块/q 黑板/n 宣传画/n ，/w 表达/v 海军/n 战士/n 对/p 运动员/n 创造/v 新/a 纪录/n 的/u 良好/a 祝愿/v 。/w 
8		 一/m 次/q ，/w 在/p 冶金/v 工业部/ni 召开/v 的/u 燃气/n 阀门/n 管/n 件/n 会议/n 上/nd ，/w 我们/r 结识/v 了/u  [某] /r 钢铁/n 设计/v 研究院/n 的/u 几/m 位/q 工程/n 技术人员/n 。/w 
9		 我们/r 了解/v 到/v ，/w  [某] /r 钢铁/n 设计/v 研究院/n 为/p 改造/v 钢铁/n 企业/n 的/u 燃气/n 管道/n ，/w 正在/d 设计/v 一/m 种/q 专用/v 阀门/n ─/w -/w 插/v 板/n 阀/n 。/w 
10		 我们/r 探询/v 到/v  [某] /r 钢铁/n 设计/v 研究院/n 为/p 一家/mq 钢铁/n 企业/n 解决/v 灰尘/n 太/d 大/a 、/w 污染/v 严重/a 问题/n ，/w 设计/v 了/u 一/m 项/q 投资额/n 约/d １８００万/m 元/q 的/u 提/v 钒/n 炼钢/v 除尘/v 工程/n 。/w 
11		 天津/ns 比起/v 沙石峪/ns 来/vd ，/w 无论/c 就/d 哪/r 一方面/n 的/u 客观/a 条件/n 看/v ，/w 都/d 不知/v 要/vu 优越/a 多少/r 倍/n ，/w 但/c 由于/c 林彪/nh 、/w "/w 四人帮/n "/w 以及/c 天津市/ns  [某] 些/r 负责人/n 的/u 严重/a 干扰/v 破坏/v ，/w 农业/n 也/d 和/p 其他/r 各业/n 一样/a ，/w 遭受/v 了/u 难以/d 估量/v 的/u 损失/v 。/w 
12		 张/nhf 老太/n 居住/v 在/p 闸北/ns 区/n  [某] /r 一/m 幢/q 石库门/n 房屋/n 的/u 前/nd 客堂/n 内/nd 。/w 
13		 就/p 《/w 方舟/n 》/w 的/u 艺术/n 表现/n 和/c  [某] 些/r 手法/n 而/c 言/v ，/w 可能/vu 确实/d 不是/vl 尽善尽美/i 的/u ，/w 但/c 就/p 作品/n 所/u 刻划/v 的/u 三/m 个/q 具有/v 不同/a 经历/n 、/w 但/c 在/p 爱情/n 上/nd 都/d 很/d 不幸/a 的/u 女性/n 的/u 遭遇/n 来看/v ，/w 难道/d 不能/vu 使/v 人/n 从中/d 发现/v 一些/m 令/v 人/n 震惊/v 的/u 问题/n 吗/u ？/w 
14		 如/v 国营/v 商业/n 的/u 利润/n 、/w 费用/n 水平/n 、/w 资金/n 周转/v 等/u 指标/n ，/w 还/d 都/d 没有/d 达到/v 历史/n 最好/a 成绩/n ；/w  [某] 些/r 企业/n 经营性亏损/n 还/d 很/d 严重/a ；/w 各/r 行业/n 之间/nd 提高/v 经济效益/n 发展/v 也/d 不/d 平衡/a 。/w 
15		 原/a 报道/n  [某] 些/r 情节/n 确有/v 失实/v ，/w 特别/d 是/vl 说/v 阻挠/v 商善最/nh 出国/v 参加/v 会议/n ，/w 是/vl 因为/c 吴增谦/nh 等/u 人/n 自己/r 谋求/v 出访/v 未/d 成/v ，/w 这样/r 的/u 结论/n 是/vl 不对/a 的/u 。/w 
16		 虽然/c  [某] 些/r 主要/a 情节/n 有/v 失实/v 之/u 处/n ，/w 但/c 我们/r 认为/v 党报/n 的/u 批评/n ，/w 是/vl 对/p 我/r 所/n 的/u 帮助/v 。/w 
17		 人民解放军北京部队/ni 和/c 空军部队/ni 最近/nt 在/p 华北/nl  [某] 地/nl 举行/v 了/u 一/m 次/q 现代/nt 条件/n 下/nd 的/u 军事演习/v ，/w 向/p 党/n 和/c 人民/n 汇报/v 我军/n 加速/v 现代化/v 、/w 正规化/v 革命/n 军队/n 建设/n 的/u 成就/n 。/w 
18		 驻军/v  [某] 部/n 得知/v 这个/r 情况/n 后/nd ，/w 就/d 请来/v 钻井队/n ，/w 打/v 了/u 一眼/mq 深/a 机井/n ，/w 使/v 这/r 庄/n 的/u 群众/n 吃上/v 了/u 机/n 井水/n 。/w 
19		 他/r 指出/v ，/w 在/p  [某] 些/r 地方/n 新/a 帝国主义/n 正/d 擂/v 起/v 战鼓/n ，/w 企图/v 恫吓/v 我们/r 和/c 迷惑/v 我们/r 的/u 群众/n 。/w 
20		 选拔/v 后备干部/n ，/w 要/vu 有/v "/w 四化/j 八/m 门/q "/w （/w 就是/vl 干部/n 要/vu 革命化/v 、/w 年轻化/v 、/w 知识化/v 、/w 专业化/v ，/w 要/vu 有/v 工/n 、/w 农/n 、/w 经/n 、/w 贸/v 、/w 理论/n 、/w 科/n 、/w 文/n 、/w 教/n 等/u 专门/a 知识/n ）/w 的/u 观点/n ，/w 不仅/c 要/vu 有/v 总揽/v 全局/n 的/u "/w 通才/n "/w ，/w 又/d 要/vu 有/v 分管/v  [某] /r 方面/n 工作/n 的/u "/w 专/a 才/n "/w 。/w 
21		 坟上/nl 的/u 碑/n ，/w 村头/nl 的/u 庙/n ，/w 连/p 那/r 神龛/n 里/nd 供/v 的/u "/w 关老爷/nh "/w ，/w 是否/d 可以说/v 是/vl 旧社会/n 形成/v  [某] 种/r 社会/n 风尚/n 的/u 一/m 种/q 荣/a 奖/n 手段/n ？/w 
22		 据/p 教育部党组纪检组/ni 报告/v ，/w 在/p 去年/nt 的/u 高考/j 中/nd ，/w 一些/m 地区/n 在/p  [某] 些/r 人/n 的/u 纵容/v 、/w 支持/v 下/nd ，/w 曾/d 出现/v 了/u 严重/a 的/u 集体/n 公开/v 舞弊/v 的/u 现象/n 。/w 
23		 国庆/nt 前夕/nt ，/w 华北/nl  [某] 地/nl 群山/n 环抱/v 的/u 阅兵/v 场上/nl ，/w 战旗/n 飘飘/v ，/w 军威/n 雄壮/a 。/w 
24		 县委/j 还/d 专/d 请/v 原/d 驻军/v  [某] 部/n 后勤部/ni 政委/j 、/w 离休/v 干部/n 张子严/nh 介绍/v 了/u 两/m 年/nt 为/p 山区/n 家乡/n 栽树/v 十/m 余/n 万/m 棵/q 的/u 先进/a 事迹/n ，/w 帮助/v 大家/n 树立/v 了/u 为/p 子孙后代/i 造福/v 的/u 远大/a 胸怀/n 。/w 
25		 最近/nt ，/w  [某] /r 单位/n 组织/v 了/u 一/m 次/q 法律/n 知识/n 问答/v 竞赛/v ，/w 当/p 单位/n 的/u 一/m 位/q 主要/a 领导/n 同志/n 出现/v 在/p 答题/v 台上/nl 的/u 时候/n ，/w 台下/nl 响起/v 了/u 热烈/a 的/u 掌声/n 。/w 
26		 由于/c 习俗/n 的/u 偏见/n ，/w 离/v 了/u 婚/n 的/u 女人/n 往往/d 会/vu 把/p 重新/d 结婚/v "/w 看成/v 是/vl 一/m 种/q 灾难/n "/w ；/w "/w 在/p  [某] 些/r 范围/n 内/nd ，/w 我们/r 到/v 现在/nt 还/d 没有/d 击败/v 孔老二/nh "/w 。/w "/w 
27		 我们/r 厂/n 与/c  [某] /r 机械/n 研究所/n 反复/d 研究/v ，/w 一致/d 认为/v ，/w 只要/vu 双方/n 各/r 尽/v 其/r 所/u 长/n ，/w 结合/v 起来/vd 一道/d 干/v ，/w 完全/d 可以/vu 承担/v 这/r 项/q 攻关/v 任务/n 。/w 
28		 有些/m 同志/n 在/p 评价/v 干部/n 时/nt ，/w 常/d 讲/v "/w  [某]  [某] /r 两袖清风/i ，/w 是/vl 位/q 难得/a 的/u 好/a 干部/n "/w 。/w 
29		 通报/n 说/v ，/w 高考/j 中/nd 发生/v 的/u 严重/a 舞弊/v 问题/n ，/w 反映/v 了/u  [某] 些/r 地区/n 、/w 部门/n 的/u 个别/a 负责人/n ，/w 为了/p 追求/v 小/a 团体/n 或/c 个人/n 利益/n 而/c 投机取巧/i 、/w 弄虚作假/i 的/u 恶劣/a 作风/n 。/w 
30		 两/m 个/q 月/nt 前一天/nt 中午/nt ，/w 村里/nl 一/m 名/q ２３/m 岁/q 的/u 年轻/a 媳妇/n 刘/nhf  [某] /r 暴病/n 而/c 死/v ，/w 当时/nt ，/w 善良/a 朴实/a 的/u 人们/n 似乎/d 未及/v 多/a 想/v ，/w 刘/nhf  [某] /r 在/p 一片/mq 惋惜/v 声中/nl 被/p 深深/a 掩埋/v 了/u 。/w 
31		 一天/nt ，/w 光天化日/i 之下/nd ，/w 一/m 歹徒/n 窜进/v 石铁分局/ni  [某] /r 基建/j 队/n 临时/a 宿舍/n ，/w 强奸/v 一/m 名/q 少女/n ，/w 并/c 将/p 其/r 父/n 刺/v 成/v 重伤/n 后/nd 仓惶/a 而/c 逃/v 。/w 
32		 他/r 敏捷/a 地/u 想到/v ，/w  [某] 些/r 专业/n 工人/n ，/w 工作/n 需要/v 时/nt 就/d 将/p 眼镜/n 戴上/v ，/w 不/d 需要/v 时/nt 就/d 搁下/v 一/m 条/q 镜/n 腿/n ，/w 另/r 一/m 条/q 镜/n 腿/n 则/c 吊/v 在/p 一侧/nd 耳朵/n 上/nd ，/w 时间/n 一/d 长/a ，/w 就/d 形成/v 镜/n 腿/n 高低/n 不一/a 。/w 
33		 主要/a 做法/n ，/w 一/m 是/vl 同一/a 行业/n 内部/nd 在/p 为/p 基层/n 、/w 为/p 群众/n 办事/v 时/nt ，/w 确定/v  [某] /r 一/m 科室/j 为/vl "/w 龙头/n "/w ，/w 协调/v 各个/r 环节/n ，/w 实行/v 连续/v 作业/n 、/w 集中/v 服务/v 。/w 
34		 具体/a 到/v 一个/mq 乡/n 、/w 一个/mq 村/n ，/w 可能/vu 发展/v "/w 四/m 个/q 轮子/n "/w 的/u 条件/n 都/d 具备/v ，/w 也/d 可能/vu 仅/d 具备/v  [某] /r 一/m 两/m 个/q "/w 轮子/n "/w 的/u 发展/v 条件/n 。/w 
35		  [某] 部/n 胜利酶制剂厂/ni 产品/n 竞争力/n 强/a 
36		 一个/mq 不足/v ２００/m 人/n 的/u 部队/n 家属/n 工厂/n ─/w ─/w 驻/v 石/ns  [某] 部/n 胜利酶制剂厂/ni ，/w 人/n 均创/v 利税/n ５０００/m 余/n 元/q ，/w 糖化酶/n 产品/n 今年/nt 被/p 评为/v "/w 全军/n 优质/n 产品/n "/w ，/w 连续/v ３/m 年/nt 被/p 上级/n 评为/v 生产/v 经营/v 先进/a 企业/n 。/w 
37		  [某] /r 坦克团/n 政治处/n 主任/n 徐义彬/nh ，/w 带领/v ３/m 名/q 优秀/a 指导员/n ，/w 在/p 吃透/v 有关/v 精神/n 的/u 基础上/nl ，/w 到/v 驻地/n 曹庄/ns 、/w 杨庄/ns 两/m 村/n ，/w 协助/v 社教/j 工作队/n 对/p 村里/nl 的/u 党员/n 干部/n 重点/d 进行/v 党/n 的/u 宗旨/n 、/w 党性/n 观念/n 、/w 先锋/n 模范/n 意识/n 和/c 奉献/v 精神/n 教育/v ，/w 对/p 普通/a 农民/n 重点/d 进行/v 党/n 在/p 农村/n 的/u 现行/a 政策/n 教育/v ，/w 对/p 个体户/n 、/w 私营企业/n 重点/n 进行/v 遵纪守法/i 、/w 照章/d 纳税/v 等/u 教育/n ，/w 从而/c 推动/v 了/u 这/r 两/m 个/q 村/n 的/u 社教/j 工作/n 。/w 
38		 考/v 物理/n 时/nt ，/w 邓金玉/nh 的/u 儿子/n 交完/v 物理/n 答卷/n 后/nd 发现/v 与/p  [某] /r 考生/n 的/u 答案/n 不/d 一致/a ，/w 便/d 向/p 主考/n 教师/n 要/vu 卷子/n 。/w 
39		 刘/nhf  [某] /r 对/p 所/u 犯/v 罪行/n 供认不讳/i ，/w 并/c 招认/v 在此之前/nt ，/w 还/d 曾/d 以/p 残忍/a 的/u 手段/n ，/w 丧心病狂/i 地/u 强奸/v 了/u 一/m 老妪/n …/w …/w 
40		 同时/c ，/w 新/a 事物/n 不/d 是/vl 凭空/v 而/c 生/v 、/w 从天而降/i ，/w 它们/r 在/p 旧/a 事物/n 的/u 基础/n 上/nd 产生/v 出来/vd ，/w 吸取/v 了/u 旧/a 事物/n 中/nd  [某] 些/r 积极/a 、/w 合理/a 的/u 因素/n ，/w 加进/v 了/u 旧/a 事物/n 所/u 不/d 能/vu 容纳/v 的/u 富有/v 生命力/n 的/u 新/a 内容/n ，/w 因而/c 具有/v 旧/a 事物/n 不可/vu 比拟/v 的/u 优越性/n 。/w 
41		 文章/n 谴责/v 美国/ns  [某] 些/r 政治/n 观察家/n 把/p 立陶宛/ns 问题/n 同/p 苏美/nh 关系/n 挂钩/v ，/w 并/c 指出/v ，/w 如果/c 立陶宛/ns 问题/n 进入/v 苏美/nh 关系/n 领域/n ，/w 将/d 给/p 苏美/nh 关系/n "/w 造成/v 极/d 大/a 损害/v 。/w "/w 
42		 这/r 掌声/n 不仅/c 表达/v 了/u 群众/n 对/p 领导/n 带头/v 学法/v 的/u 赞扬/v ，/w 也/d 包含/v 着/u 对/p  [某] 些/r 在/p 这/r 方面/n 做得/v 不太/d 好/a 的/u 领导/n 同志/n 的/u 批评/v 和/c 期望/n 。/w 
43		 诸如/v 合作制/n 不/d 健全/a 、/w 社会化/v 服务/v 能力/n 弱/a ，/w 以及/c 领导/n 思想/n 、/w 机构/n 和/c  [某] 些/r 制度/n 不/d 适应/v 等/u 问题/n 。/w 
44		 人们/n 在/p 做/v 转化/v 工作/n 时/nt 所/u 能/vu 干预/v 的/u 自然/n 过程/n ，/w 正是/d 依据/p 于/p 对/p 自然/a 现象/n 中/nd 各种/r 矛盾/n 转化/v 过程/n 的/u 客观/a 的/u 认识/v ，/w 从而/c 能够/vu 大致/d 地/u 预见/v 到/v  [某] 些/r 自然/a 现象/n 的/u 转化/v 趋势/n ，/w 实现/v 转化/v 的/u 目的/n 。/w 
45		 而/c 在/p 社会/n 历史/n 领域/n 中/nd ，/w 也/d 是/vl 依据/p 于/p 对/p 社会/n 现象/n 中/nd 矛盾/n 转化/v 过程/n 的/u 客观/a 必然性/n 的/u 认识/v ，/w 能/vu 在/p 一定/a 程度/n 上/nd 预见/v 到/v 社会/n 运动/v 的/u  [某] 些/r 转化/v 趋势/n ，/w 从而/c 才/d 能/vu 自觉/a 地/u 促成/v 社会/n 历史/n 领域/n 的/u 矛盾/n 转化/v 的/u 。/w 
46		 听说/v  [某] 些/r 地方/n 一些/m 养/v 君子兰/n 的/u 专业户/n 也/d 遇到/v 了/u 类似/a 的/u 情形/n 和/c 问题/n 。/w 
47		 省级/n 以上/nd 党政机关/n 中/nd  [某] 些/r 技术性/n 岗位/n 确属/v 需要/v ，/w 允许/v 直接/a 从/p 高等学校/n 相应/a 专业/n 的/u 应届/a 毕业生/n 中/nd 挑选/v 。/w 
48		 为了/p 有效/a 地/u 宣传/v 唯物主义/n 理论/n ，/w 还/d 必须/d 注意/v 把/p 群众/n 中/nd 的/u 迷信/v 思想/n 和/c  [某] 些/r 人/n 的/u 封建/v 迷信/v 活动/v 严格/a 区别/v 开来/vd 。/w 
49		 即/d 凡是/d 能够/vu 纳入/v 普遍性/n 东西/n 的/u 都/d 能/vu 表示/v 为/vl 一/m 种/q 必然/a 秩序/n ；/w 反之/c ，/w  [某] 种/r 必然/a 的/u 秩序/n 又/d 都/d 是/vl 一/m 种/q 普遍性/n 形式/n 。/w 
50		 比如/v ，/w  [某] 些/r 学者/n 的/u 研究/v 表明/v ，/w 在/p 一些/m 智力/n 超常/v 者/k 中间/nd ，/w 还/d 没有/v 出现/v 过/u 一/m 个/q 象/v 富兰克林/nh 和/c 爱因斯坦/nh 那样/r 具有/v 高/a 水平/n 的/u 创造/v 力/n 、/w 作出/v 重大/a 贡献/n 的/u 天才/n 人物/n 。/w 
51		 因此/c ，/w 我们/r 不/d 能/vu 把/p 机器/n 可以/vu 模拟/v 人脑/n 的/u  [某] 些/r 属性/n ，/w 当作/vl 机器/n 具有/v 人脑/n 属性/n 的/u 论据/n 。/w 
52		 当/p 人/n 的/u 内/nd 生殖/v 器官/n 受到/v  [某] 种/r 重大/a 刺激/v 时/nt ，/w 会/vu 使/v 本来/d 发达/a 的/u 一/m 种/q 生殖/v 腺/n 退化/v 消失/v ，/w 而/c 使/v 本来/d 退化/v 的/u 一/m 种/q 生殖/v 腺/n 又/d 发育/v 起来/vd ，/w 从而/c 产生/v 性别/n 上/nd 的/u 逆转/v 。/w 
53		 这里/r 所谓/v 的/u “/w  [某] 种/r 重大/a 刺激/v ”/w ，/w 就是/v 性别/n 转化/v 的/u 条件/n 。/w 
54		 要/vu 看到/v ，/w 落实政策/i 不仅/c 是/vl 解决/v 几/m 个/q 人/n 的/u 具体/a 问题/n ，/w 也/d 不仅/c 是/vl 解决/v  [某] 个/r 地方/n 、/w  [某] 个/r 部门/n 的/u 具体/a 问题/n ，/w 它/r 关系/v 到/v 调动/v 千千万万/i 人/n 的/u 社会主义/n 积极性/n 的/u 问题/n ，/w 关系/v 到/v 国内外/j 的/u 政治/n 影响/n ，/w 关系/v 到/v 党/n 和/c 国家/n 的/u 威望/n 和/c 声誉/n ，/w 关系/v 到/v 党风/n 和/c 社会风气/n 的/u 根本/d 好转/v 。/w 
55		 事物/n 的/u 运动/v 变化/v 发展/v 就是/v 质料/n 实现/v 形式/n ，/w —/w —/w “/w 潜在/f 者/k 本身/r 的/u 现实/n 化/k ”/w ，/w 即/d 尚未/d 体现/v  [某] 种/r 形式/n 的/u 质料/n 体现/v 这/r 种/q 形式/n 的/u 过程/n ，/w 他/r 把/p 这个/r 过程/n 也/d 称之为/v “/w 潜能/n ”/w 向/p “/w 现实/n ”/w 转化/v 的/u 过程/n 。/w 
56		 对于/p 研究/v 物质/n 系统/n 的/u  [某] /r 一/m 特定/n 现象/n 和/c 特定/n 过程/n 来/vd 说/v ，/w 我们/r 通常/d 需要/n 研究/v 多/m 个/q 层次/n 的/u 组成/v ，/w 但/c 其中/r 往往/d 只有/d 一/m 、/w 二/m 个/q 层次/n 的/u 组成/v 显得/v 特别/d 重要/a ，/w 可以/vu 将/d 它/r 称为/v "/w 基本/n 组成/v "/w 。/w 
57		 他/r 针对/v 当时/nt 党内/nl 思想/n 的/u  [某] 些/r 混乱/a 和/c 一些/m 同志/n 的/u 顾虑/n ，/w 反复/d 强调/v ，/w 要/vu "/w 完整/a 地/u 准确/a 地/u 理解/v 毛泽东思想/n "/w ，/w "/w 要/vu 善于/v 学习/v 、/w 掌握/v 和/c 运用/v 毛泽东思想/n 的/u 体系/n 来/vd 指导/v 我们/r 各项/r 工作/n 。/w 
58		 转化/v 过程/n 的/u 实际/a 情形/n 常常/d 是/vl 这样/r ：/w 从/p 一方面/c 说/v ，/w 它/r 是/vl 矛盾/n 一/m 方/n 排除/v 对方/n 的/u  [某] 种/r 规定/v 性/k ，/w 从/p 另一方面/c 说/v ，/w 又/d 是/vl 一/m 方/n 获得/v 另/r 一/m 方/n 的/u  [某] 种/r 规定/v 性/k 。/w 
59		 排除/v 对方/n 的/u  [某] 种/r 规定/v 性/k ，/w 是/vl 矛盾/n 互相/d 排斥/v 、/w 互相/d 斗争/v 的/u 过程/n ；/w 而/c 获得/v 对方/n 的/u  [某] 种/r 规定/v 性/k ，/w 则/c 是/vl 矛盾/n 双方/n 互相/d 联系/v 、/w 互相/d 依存/v 或/c 共/d 通/v 的/u 一/m 种/q 转化/v 形式/n 。/w 
60		 对/p 历次/r 政治/n 运动/n 中/nd ，/w 特别/d 是/vl 在/p “/w 文化大革命/n ”/w 中/nd 处理/v 错/a 了/u 的/u 人/n 和/c 事/n ，/w 虽然/c 已经/d 重新/d 作出/v 了/u 处理/v ，/w 但/c 还/d 留有/v  [某] 种/r 尾巴/n 的/u ，/w 要/vu 进一步/v 研究/v ，/w 作出/v 实事求是/i 的/u 正确/a 处理/v ；/w 对/p “/w 文化大革命/n ”/w 中/nd 被/p 查抄/v 的/u 私人/n 物资/n ，/w 要/vu 根据/p 具体/a 情况/n ，/w 做出/v 实事求是/i 的/u 、/w 合情合理/i 的/u 处理/v ；/w 对/p 被/p 占用/v 的/u 私人/n 房屋/n ，/w 要/vu 采取/v 坚决/a 措施/n ，/w 予以/v 解决/v 。/w 
61		 这/r 也就是说/i ，/w 原来/a 一/m 方/n 所/u 依赖/v 的/u  [某] 种/r 规定/v 性/k 是/vl 存在/v 于/p 对方/n 的/u ，/w 现在/nt 却/d 转化/v 到/v 了/u 自身/r ，/w 即/d 由/p 外在/n 的/u 依存/v 关系/n 转化/v 为/vl 自身/r 内在/n 的/u 规定/v 性/k 。/w 
62		 原/a 海南省/ns 筹备组/n  [某] /r 成员/n 未经/v 核实/v 就/d 批准/v 了/u 这个/r 报告/n ，/w 并/c 致函/v 广西自治区工商局/ni 予以/v 放行/v 。/w 
63		 因为/c ，/w 转化/v 过程/n 虽然/c 从/p 总体/n 上/nd 说/v ，/w 既/c 表现/v 为/vl 一/m 方/n 排除/v 对方/n 的/u  [某] 种/r 规定/v 性/k 又/d 表现/v 为/vl 一/m 方/n 获得/v 对方/n 的/u  [某] 种/r 规定/v 性/k ，/w 但是/c ，/w 一/m 方/n 获得/v 对方/n 的/u  [某] 种/r 规定/v 性/k 也/d 是/vl 以/p 排除/v 对方/n 的/u  [某] 种/r 规定/v 性/k 为/vl 前提/n 的/u ，/w 它/r 归根到底/i 是/vl 旧/a 的/u 矛盾/n 统一体/n 分解/v 的/u 结果/n 。/w 
64		 机构/n 有无/v 存在/v 的/u 必要/a ，/w 不能/vu 单/d 以/p 政府/n  [某] /r 部门/n 的/u 意图/n 为准/v ，/w 应/vu 听/v 听/v 企业/n 的/u 意见/n 。/w 
65		 通过/p 转化/v ，/w Ａ/ws 方/n 因/c 失去/v 了/u 自己/r 的/u  [某] 种/r 规定/v 性/k ，/w 它/r 就/d 不再/d 是/vl 这个/r Ａ/ws 方/n ，/w Ｂ/ws 方/n 也/d 因为/c 获得/v 新/a 的/u 规定/v 性/k 也/d 就/d 不再/d 是/vl 这个/r Ｂ/ws 方/n ，/w 而/c 成/v 了/u 新/a 的/u 矛盾/n 统一体/n 中/nd 的/u 一/m 方/n 。/w 
66		 例如/v ，/w 生物/n 的/u  [某] 些/r 性状/n 和/c 机能/n 不断/d 地/u 发生/v 变异/n ，/w 当/p 这些/r 变异/n 特性/n 经过/v 长期/n 积累/v ，/w 达到/v 了/u 一定/a 的/u 程度/n 时/nt ，/w 旧/a 物种/n 就/d 会/vu 变成/v 新/a 物种/n ，/w 从而/c 实现/v 全局性/n 的/u 整体/n 转化/v 。/w 
67		 与/c 此/r 案/n 有关/p 的/u 广西自治区政府/ni 负责人/n 、/w 原/a 海南省/ns 筹备组/n  [某] /r 成员/n 认真/a 地/u 作/v 了/u 检查/v 。/w 
68		 局部性/n 的/u 部分/n 转化/v 是/vl 指/v 事物/n 的/u 全局/n 性质/n 未/d 变/v ，/w 尚未/d 达到/v 全部/n 质变/n 的/u 程度/n ，/w 未/d 实现/v 支配/v 全局/n 的/u 转化/v ，/w 而/c 只是/c 其中/r 的/u  [某] 些/r 局部/n 范围/n 的/u 性质/n 发生/v 了/u 变化/v ，/w 实现/v 了/u 转化/v 。/w 
69		 其/r 共同/a 特点/n 是/vl ，/w 在/p 家庭/n 承包/v 的/u 基础上/nl ，/w 有/v 个/q 能干/a 的/u 当家人/n ，/w 或/c 有/v 一定/a 科学/n 文化/n 知识/n ，/w 或/c 有/v 一定/d 经营/v 能力/n 和/c  [某] 种/r 专长/n ，/w 他们/r 根据/p 自己/r 的/u 劳力/n 、/w 资金/n 、/w 技术/n 和/c 当地/n 资源/n 状况/n ，/w 经营/v  [某] /r 项/q 专业/n 。/w 
70		 １２/m 月/nt ２３/m 日/nt ，/w 中国人民解放军/ni 海军/n 发布/v 命令/n ，/w 授予/v 南海/ns 舰队/n  [某] 部/n 原区/n 队长/n 张宪廷/nh 、/w 战士/n 贾宏伟/nh 、/w 沈干雄/nh 、/w 李建海/nh 、/w 魏星翔/nh 、/w 哈志凌/nh 、/w 索东赞/nh 等/u 七/m 位/q 烈士/n 以/p “/w 爱民/v 抢险/v 七/m 勇士/n ”/w 荣誉/n 称号/n 。/w 
71		 全国政协/j 委员/n 、/w 前市/n 政局/n 议员/n 黄梦花/nh 听/v 了/u 许家屯/nh 的/u 讲话/n 后/nd 认为/v ，/w 这个/r “/w 讲话/n ”/w ，/w 传达/v 了/u 最/d 重要/a 而且/c 最/d 有效/a 的/u 信息/n ，/w 有利于/v 消除/v  [某] 些/r 在/p 港/n 人士/n 的/u 疑虑/n ，/w 增强/v 港人/j 信心/n 。/w 
72		  [某] /r 汽车/n 团/n 出色/a 完成/v 各项/r 任务/n 
73		 享有/v 「/w 西部/nd 第一/m 铁骑/n 」/w 美誉/n 的/u 西藏/ns 军区/n  [某] /r 汽车/n 团/n ，/w 执行/v 高原/n 运输/v 任务/n 四十/m 年/nt ，/w 累计/v 行程/n 五亿/m 多/m 公里/q ，/w 相当于/v 环绕/v 地球/n 一万/m 多/m 圈/n ，/w 运送/v 物资/n 三百/m 余/n 万/m 吨/q ，/w 运送/v 人员/n 十五万/m 人次/q 。/w 
74		 总后/j  [某] /r 基地/n 把/p 群众/n 利益/n 放/v 首位/n 
75		 比如/v 人体/n 的/u  [某] 些/r 肢体/n 或/c 非/h 要害/n 的/u 脏器/n 等/u ，/w 由于/c 种/q 种/q 原因/n ，/w 正常/a 的/u 新陈代谢/i 的/u 生理/n 机能/n 被/p 破坏/v ，/w 使得/v 这些/r 肢体/n 或/c 脏器/n 发生/v 萎缩/v 、/w 坏死/v 或/c 丧失/v 了/u 应有/v 的/u 生理/n 机能/n ，/w 对/p 这些/r 肢体/n 和/c 脏器/n 来/vd 说/v 是/vl 质变/n 。/w 
76		 位于/v 江汉平原/ns 的/u 总后/j  [某] /r 基地/n ，/w 在/p 部队/n 十万/m 亩/q 良田/n 面临/v 被/p 洪水/n 吞没/v 和/c 人民/n 生命/n 财产/n 受到/v 严重/a 威胁/v 的/u 危险/a 关头/n ，/w 始终/d 坚持/v 把/p 群众/n 利益/n 放/v 在/p 首位/n ，/w 多方/n 挖掘/v 潜力/n ，/w 及时/a 为/p 驻地/n 群众/n 排水/v 、/w 供电/v 和/c 提供/v 抢险/v 物资/n ，/w 缓解/v 了/u 两/m 县市/n 灾情/n 。/w 
77		 四川省/ns 军区/n 、/w 重庆/ns 驻军/v  [某] 部/n 的/u 一些/m 老战友/n 在/p "/w 文革/j "/w 中/nd 变成/v 了/u "/w 冤家/n "/w 。/w 
78		 晚上/nt １０/m 时/nt ，/w 南京/ns 军区/n  [某] /r 师/n 政委/j 喻林祥/nh 大校/n 接到/v 救灾/v 命令/n ，/w 紧急/a 部署/v ，/w 连夜/nt 率部/v 从/p 江苏宜兴/ns 出发/v 。/w 
79		 他/r 还/d 批驳/v  [某] 些/r 人/n 攻击/v 外交/n 路线/n 是/vl “/w 三/m 降/v 一/m 灭/v ”/w 的/u 谬论/n 。/w 
80		 我们/r 知道/v ，/w 在/p  [某] /r 一/m 矛盾/n 统一体/n 的/u 总/a 的/u 适度/a 之内/nd ，/w 必定/d 存在/v 若干/m 不同/a 等级/n 的/u 适应/v 状态/n ，/w 其中/r 又/d 必/d 有/v 一/m 个/q 是/vl 最佳/a 适度/a ，/w 它/r 是/vl 作为/v 度/n 的/u 最/d 优/a 的/u “/w 点/n ”/w ，/w 而/c 隐藏/v 于/p 度/n 的/u 幅度/n 范围/n 之中/nd ，/w 不易/a 为/p 人们/n 所/u 觉察/v 。/w 
81		 中午/nt １２/m 时/nt 许/m ，/w 一/m 辆/q 乳白色/n 的/u 救护车/n 飞/v 似地/u 驶/v 到/v 空军/n 驻/v 石家庄市/ns  [某] /r 飞行/v 学院/n 卫生/n 科/n 。/w 
82		 如/v 《/w 懒猫/n 》/w 、/w 《/w 羚羊/n 》/w 等/u ，/w 就/d 巧妙/a 地/u 讽喻/n 了/u 生活/n 中/nd 的/u  [某] 些/r 不/d 尽如人意/i 的/u 现象/n 。/w 
83		 １９５９/m 年/nt 冬天/nt ，/w  [某] /r 医院/n 病房/n 收治/v 了/u 一个/mq 重型/a 冠心病/n 患者/n ，/w 用/p 了/u 很多/a 中西/j 药物/n 也/d 没有/v 控制/v 住/v 心绞痛/n 的/u 发作/v ，/w 请/v 郭士魁/nh 大夫/n 会诊/v 。/w 
84		 ７/m 月/nt ６/m 日/nt ，/w 当/p 闽江/ns 洪水/n 围困/v 福州洪山粮库/ns 时/nt ，/w 驻/v 闽/ns 空军/n  [某] 部/n 通信/v 营/n 和/c 战/v 勤/n 连/n 的/u 官兵/n 立即/d 赶到/v ，/w 他们/r 涉/v 着/u 齐腰/v 的/u 洪水/n ，/w 把/p 粮食/n 一/m 袋/n 袋/n 地/u 从/p 仓库/n 里/nd 扛/v 出来/vd ，/w 装上/v 汽车/n ，/w 运到/v 安全/a 的/u 地带/n ，/w 从/p 晚上/nt ９/m 时/nt 奋战/v 到/v 凌晨/nt ２/m 时/nt ，/w 在/p 洪峰/n 到来/v 之前/nt ，/w 把/p 全部/n 的/u 库存/n 粮食/n 抢运/v 完毕/v ，/w 保证/v 了/u 粮食/n 的/u 供应/v 。/w 
85		 由于/c 近些年/nt 大量/a 野生动物/n 及其/c 产品/n 进入/v 经济/n 流通领域/n ，/w 有些/m 个人/n 和/c 单位/n 把/p 捕猎/v 和/c 销售/v 野生动物/n 当作/v "/w 生财之道/n "/w ，/w  [某] 些/r 地区/n 甚至/d 出现/v 武装/n 偷猎/v 团伙/n ，/w 大肆/d 捕杀/v 。/w 
86		 在/p 八/m 月初/nt 的/u 一/m 次/q 大会/n 上/nd ，/w  [某] 些/r 紧跟/v 林彪/nh 、/w “/w 四人帮/n ”/w 的/u 坏人/n ，/w 公然/d 对抗/v 周/nhf 总理/n 的/u 指示/n ，/w 在/p 会场/n 上/nd 挂出/v “/w 打倒/v 三反/j 分子/n 陈毅/nh ”/w 的/u 大/a 标语/n 。/w 
87		 由于/c 村/n 级/n 团组织/n 缺乏/v 系统化/v 管理/v 等/u ，/w 在/p 这/r 交替/v 更换/v 当中/nd ，/w  [某] 些/r 团干部/n 草率/a 行事/v ，/w 一走了之/i 。/w 
88		 少/a 抽/v 一/m 包/n 烟/n 省钱/v 买好/v 书/n  南京/ns 军区/n  [某] 部/n 团员/n 青年/n 人均/v 拥有/v 十九/m 本/q 书/n 
89		 在/p 利生/ni 营业额/n 激增/v 的/u 好/a 势头/n 中/nd ，/w 也/d 存在/v 着/u  [某] 些/r 令/v 人/n 担忧/v 的/u 下降/v 趋势/n ，/w 如/v 体育/n 器械/n 的/u 销售量/n 。/w 
90		  [某] /r 炮团/n 的/u 干部/n 们/k 说/v ：/w "/w 去年/nt 老兵/n 走时/nt ，/w 军务/n 股/n 门/n 都/d 关/v 不/d 上/v 了/u 。/w 
91		 北京/ns 军区/n  [某] /r 炮团/n 为/p 打牢/v 新/a 战士/n 的/u 思想/n 基础/n ，/w 进行/v 了/u 形式/n 多样/a 、/w 生动/a 活泼/a 、/w 丰富多彩/i 的/u 革命传统教育/n ，/w 增强/v 了/u 新/a 战士/n 爱/v 军/n 习武/v 的/u 光荣感/n 和/c 责任感/n ，/w 激发/v 了/u 练兵/v 热情/n 。/w 
92		 并/c 唆使/v  [某] 些/r 人/n 编写/v 所谓/a 陈毅/nh 同志/n 的/u “/w 黑/a 史/n ”/w 、/w “/w 黑话/n ”/w ，/w 甚至/d 画/v 漫画/n 到处/nl 张贴/v ，/w 恣意/d 进行/v 人身/n 攻击/v 。/w 
93		 很快/a ，/w 他/r 找到/v 以前/nt 工作/v 过/u 的/u 单位/n ─/x ─/x  [某] /r 地质/n 科学院/n 财务科/n 的/u 几/m 个/q 人/n ，/w 以/c 留下/v 一部分/n "/w 管理费/n "/w 作/v 条件/n ，/w 达成/v 了/u 协议/n 。/w 
94		 在/p 日前/nt 由/p 河南省文化厅/ni 举行/v 的/u 新闻发布会/n 上/nd ，/w 展出/v 了/u 几/m 件/q 刻/v 在/p 龟甲/n 、/w 骨/n 器/n 、/w 石器/n 上/nd 的/u 不同/a 符号/n 的/u 文物/n ，/w 其中/nd 契/n 刻/v 在/p 龟甲/n 上/nd 的/u 个别/a 符号/n 形体/n ，/w 与/c 安阳/ns 殷墟/n 甲骨文/n 的/u  [某] 些/r 字形/n 相似/v 。/w 
95		 即/d  [某] 校/n 报名/v 参加/v 高考/j 的/u 人数/n 是/vl 一百/m ，/w 录取/v 三十/m ，/w 升学率/n 就是/vl 百/m 分之/u 三十/m 。/w 
96		 南京/ns 军区/n  [某] /r 军械/n 仓库/n 的/u 官兵/n 接到/v 告急/v 电话/n ，/w 立即/d 组织/v 了/u ４２/m 名/n 官兵/n 和/c ３/m 台/n 解放牌/n 卡车/n ，/w 奔赴/v 决口/v 抢险/v ，/w 排/v 人墙/n 、/w 运/v 土石/n 、/w 装/v 沙包/n 、/w 垒/v 草袋/n ，/w 一切/r 都/d 是/vl 在/p 摸黑/v 中/nd 进行/v 的/u ，/w 他们/r 以/p 子弟兵/n 的/u 忠心/n ，/w 夯实/v 了/u 决口/v ，/w 保卫/v 了/u 福州市/ns 。/w 
97		 据悉/v ，/w  [某] /r 乡/n 有/v 两/m 个/q ６/m 岁/q 的/u 小孩/n ，/w 喝光/v 一/m 瓶/n 白酒/n 之后/nt ，/w 端起/v 上/v 了/u 火药/n 的/u 猎枪/n 对准/v 另/r 一个/mq 小孩/n 勾动/v 了/u 扳机/n ，/w 差点/d 酿出/v 人命/n 。/w 
98		  [某] /r 厂/n 一/m 青工/n ，/w 饮酒/v 后/nd ，/w 仗着/v 酒气/n ，/w 竟/d 公然/d 在/p 马路/n 上/nd 持/v 刀/n 追逐/v 行人/n ，/w 一时/nt 闹/v 得/u 人心惶惶/i 。/w 
99		 用于/v 资助/v  [某] /r 一/m 科学/n 领域/n 的/u 基础/n 研究/v 和/c 部分/n 应用/v 研究/v 的/u 基金/n ，/w 目前/nt 我国/n 有/v ７/m 种/q 。/w 
100		  [某] 部/n 排长/n 钮宏亮/nh 带/v 着/u ４/m 名/n 战友/n ，/w 救出/v 了/u 被/p 洪水/n 围困/v 的/u 群众/n ２３/m 名/n 。/w 
101		 南京/ns 军区/n  [某] 部/n 团/n 工委/j 去年/nt 初/nd 开展/v "/w 少/a 抽/v 一/m 包/n 烟/n ，/w 省钱/v 买好/v 书/n "/w 活动/v 以来/nt ，/w 官兵/n 购书/v 读书/v 蔚/d 成/v 风气/n 。/w 
102		 其次/r ，/w  [某] 些/r 人/n 在/p 思想/n 方法/n 上/nd 又/d 爱/v 走极端/i ，/w 把/p 劳动模范/n 、/w 先进/a 分子/n 视作/v "/w 完人/n "/w ，/w 给予/v 过头/a 赞誉/v ，/w 且/c 对/p 其/r 苛刻/a 要求/n ，/w 吹毛求疵/i ，/w 稍/d 有/v 不慎/a ，/w 处境/n 便/d 很/d 不妙/a 。/w 
103		 不能/vu 把/p  [某] 个/r 中学/n 或/c 班级/n 的/u 学生/n 考取/v 大学/n 的/u 人/n 多/a ，/w 升学率/n 高/a 视为/v 坏事/n ，/w 责/v 之/u 以/p 「/w 片面/a 追求/v 升学率/n 」/w 。/w 
104		 丰南县黄各庄乡/ns 团委/j 与/ 有关/v 部门/n 联合/v ，/w 举办/v 了/u 为期/v 半/m 月/nt 的/u 刺绣/n 学习班/n ，/w 使/v 近/a 百/m 名/n 女/n 青年/n 掌握/v 了/u 刺绣/n 手艺/n ，/w 并/c 为/p 他们/r 同/p 北京/ns  [某] /r 单位/n 联系/v 签定/v 了/u 加工/v 合同/n ，/w 使/v 他们/r 有/v 了/u 致富/v 门路/n 。/w 
105		 兰州/ns 军区/n  [某] /r 炮兵/n 靶场/n 勤务/n 连/n 排长/n ，/w 解放军郑州高炮学院/ni 九一/m 届/q 毕业/v 学员/n 。/w 
106		 由于/c 过量/v 饮酒/v ，/w 危及/v 生命/n 的/u 事情/n 时有发生/i ，/w  [某] /r 乡/n 一/m 村民/n 到/v 亲戚家/n 吃/v 喜酒/n ，/w 由于/c 力/n 不/d 胜/v 酒/n ，/w 在/p 过/vd 渡槽/n 时/nt 不慎/a 跌入/v 河里/nl 淹死/v 。/w 
107		 倘若/c 有人/r 却/d 偏偏/d 要/vu "/w 于/p 琐碎/a 处/n 见/v 精神/n "/w ，/w 把/p 名人/n 这些/r 家长里短/i 醋酸/n 盐/n 淡/a 的/u 生活/n 琐事/n 也/d 当作/v 独家/n 消息/n 去/v 浓墨重彩/i 大肆/d 渲染/v ，/w 如/v  [某] 些/r 报刊/n 之/u 所为/n ，/w 就/d 很/d 有些/d 让/p 人/n 哭笑不得/i 了/u 。/w 
108		 南斯拉夫/ns 青年/n 中/nd 不少/a 人/n 喜欢/v 追求/v  [某] 些/r "/w 最/d 时髦/a "/w 的/u 娱乐/v 方式/n ，/w 但/c 在/p 公众/n 中/nd 有/v 各种/r 不同/a 的/u 看法/n 和/c 争论/v 。/w 
109		 我/r 不/d 否定/v 今天/nt 在/p 青年/n 人/n 中/nd 流行/v 的/u  [某] 些/r 轻音乐/n 。/w 
110		  [某] /r 报/n 周末/nt 版/n 在/p 名人/n 专访/n 一/m 栏里/nl ，/w 记述/v 了/u 一/m 位/q 当今/nt 歌坛/n 大红大紫/i 日/n 进/v 斗/v 金/n 的/u 女/n 歌星/n ，/w 极/d 翔实/a 地/u 描绘/v 了/u 她/r 出生/v 时/nt 的/u "/w 盛况/n "/w 。/w 
111		 还有/v 一家/mq 刊物/n ，/w 饶有兴致/i 地/u 研究/v 了/u  [某] /r 著名/a 男/n 歌唱家/n 的/u "/w 呼噜/o "/w 声/n 。/w 
112		 至于/v 名人/n 的/u 情/n 唱/v 绯闻/n ，/w 婚恋/n 轶事/n ，/w 更是/vl  [某] 些/r 报刊/n 百/m 登/v 不辍/v 的/u 永恒/a 题材/n ，/w 且/c 不/d 厌/v 其/r 细/a ，/w 不/d 厌/v 其/r 详/a ，/w 绘声绘色/i ，/w 使/v 人/n 如/v 历/v 其境/n ，/w 如/v 闻/v 其/r 声/n 。/w 
113		  [某] /r 名演员/n 自述/v ，/w 从/p 身怀六甲/i 就/d 成/v 了/u 众多/a 报刊/n 的/u 追逐/v 目标/n ，/w 婴儿/n 尚/d 在/p 襁褓/n 中/nd ，/w 就/d 已经/d 有/v 四/m 五/m 十/m 家/n 报刊/n 作/v 了/u 详尽/a 报道/v ，/w 无非/d 就是/d "/w 天庭/n 饱满/a ，/w 骨/n 格/n 清/a 奇/a "/w 之类/n ，/w 真/d 真/d "/w 烦死/v 人/n 啦/u "/w ！/w 
114		 镇守/v 祖国/n 东/nd 大门/n 的/u 中国人民解放军/ni  [某] 部/n ，/w 元旦/nt 期间/nt 与/c 福州市/ns 大学生/n 举行/v 联欢/v ，/w 亲切/a 交谈/v ，/w 共/d 叙/v 前途/n 理想/n ，/w 表示/v 要/vu 为/p 发展/v 安定团结/i 的/u 政治/n 局面/n 做贡献/v 。/w 
115		 由此可见/i ，/w 在/p  [某] 些/r 问题/n 上/nd ，/w 电脑/n 超过/v 人/n 的/u 部分/n 的/u 脑力劳动/n ，/w 这/r 也是/vl 无/v 可/vu 争论/v 的/u 事实/n 。/w 
116		 解放军/n 海军/n 驻/v 旅顺/ns  [某] 部/n 岸炮/n 十/m 连/n 团支部/n ，/w 针对/p 有的/r 青年/n 战士/n 遇到/v 困难/n 就/d 打/v 「/w 退堂鼓/n 」/w ，/w 干/v 工作/n 好/a 犯/v 「/w 冷热/n 病/n 」/w 等/u 现象/n ，/w 举办/v 了/u 青年/n 修养/n 讲座/n ，/w 讲解/v 的/u 内容/n 有/v 《/w 祝/v 你/r 成功/v 》/w 、/w 《/w 征服/v 困难/n 永远/d 前进/v 》/w 、/w 《/w 怎样/r 搞好/v 团结/v 》/w 、/w 《/w 犯/v 了/u 错误/n 怎么办/v 》/w 、/w 《/w 嫉妒/v 与/c 虚荣心/n 》/w 等/u 。/w 
117		 近/a 二十/m 年/nt 来/u 公害/n 病/n 的/u 发生/v ，/w 生态/n 的/u 变化/v ，/w  [某] 些/r 生物/n 种类/n 的/u 灭绝/v 都/d 已/d 引起/v 了/u 各国/n 的/u 重视/v ，/w 纷纷/d 开始/v 制定/v 法律/n 、/w 采取/v 措施/n 以期/v 达到/v 管理/v 人类/n 自己/r ，/w 保护/v 环境/n 的/u 目的/n 。/w 
118		 还有/v 人/n 将/p 肉/n 毒/n 杆菌/n 的/u  [某] 些/r 基因/n 移/v 殖/v 到/v 另/r 一/m 种/q 基因/n 上/nd ，/w 产生/v 一/m 种/q 叫/v 热/a 毒素/n 的/u 剧毒/n 物质/n 。/w 
119		 此外/c ，/w  [某] 些/r 树木/n 的/u 叶子/n 还/d 能/vu 挥发/v 出/v 杀菌/v 物质/n ─/x ─/x 杀菌/v 素/n 。/w 
120		 有时/d 甚至/d 是/vl 别人/r 不经意/v 的/u 一句话/n ，/w 却/d 打通/v 了/u 以往/nt 考虑/v 问题/n 的/u  [某] /r 一个/mq 关节/n 。/w 
121		 南海/ns 舰队/n  [某] 部/n 急需/v Ａ/ws 部件/n ，/w 可/vu 千里迢迢/i 运来/v 的/u 却是/vl Ｂ/ws 部件/n ，/w 原来/d 这/r 两/m 种/q 部件/n 在/p 军舰/n 和/c 船厂/n 恰好/d 用/v 的/u 同/v 一个/mq 名称/n ；/w 
122		 从/p  [某] 种/r 意义/n 上/nd 来说/v ，/w 人才/n 观/n 可/vu 认为/v 是/vl 人才/n 的/u 运动/n 观/n 。/w 
123		 酒后/nt 开车/v 为/p 行车/v 之/u 大忌/n ，/w  [某] /r 汽车/n 驾驶员/n ，/w 喝酒/v 后/nd 把/p 车/n 开到/v 河里/nl ，/w 给/p 国家/n 造成/v 上万/m 元/q 损失/v 。/w 
124		 他/r 指出/v ，/w  [某] 些/r 个人/n 或/c 团体/n 有/v 不/d 正当/a 的/u 做法/n ，/w 他们/r 有时/d 故意/a 给/p 整个/a 表演/v 节目/n 加进/v 一些/m 东西/n ，/w 造成/v 不/d 雅观/a 的/u 场面/n 。/w "/w 
125		 不过/c 有人/r 听到/v 地震/v 前后/nt ，/w  [某] /r 高层/n 楼上/nl 的/u 一/m 只/q 猫/n 发出/v 异常/a 叫声/n 。/w 
126		 友人/n 带/v 着/u 杨臣勋/nh 参观/v 游览/v ，/w 杨臣勋/nh 听/v 友人/n 介绍/v 了/u 美国/ns 的/u  [某] 些/r 企业/n 管理/v 方法/n ，/w 又/d 听说/v 美国/ns 许多/a 人/n 都/d 在学/v 企业/n 管理学/n ，/w 他/r 马上/d 想到/v 了/u 自己/r 厂里/nl 的/u 企业/n 管理/v ，/w 于是/c 就/d 详细/a 地/u 了解/v 美国/ns 一些/m 企业/n 是/vl 怎样/r 改善/v 经营/v 管理/v 的/u ，/w 把/p 想到/v 的/u 问题/n ，/w 写信/v 寄回/v 厂里/nl 。/w 
127		 姜/nhf 政委/j 的/u 女儿/n 也/d 听到/v 了/u ，/w 她/r 在/p 内地/nl  [某] 部/n 当/v 守/v 机/n 员/k ，/w 忍不住/v 一个/mq 电话/n 打到/v 前线/nl ，/w 问/v 她/r 爸爸/n ：/w "/w 是不是/v 真/d 有/v 这回/r 事/n 儿/k ？/w "/w 
128		 说/v 句/n 大不敬/i 的/u 话/n ：/w 如果/c  [某] /r 月/nt  [某] 日/nt  [某] /r 名人/n 于/p 大庭广众/i 之下/nd 排出/v 一/m 股/n 气/n 来/vd ，/w 相信/v 也/d 无非/d 是/vl 氮气/n 二氧化碳/n 之类/n ，/w 而/c 绝不/d 可能/vu "/w 响/v 悦/v 如/v 丝竹/n 之/u 声/n ，/w 芳香/a 似/v 兰/n 麝/n 之/u 馨/n "/w 的/u 。/w 
129		 他/r 应当/vu 不/d 被/p 表面/nd 现象/n 所/u 迷惑/v ，/w 不/d 对/p  [某] /r 一/m 种/q 假设/v 有/v 偏爱/v ，/w 不/d 属于/v 任何/r 学派/n ，/w 在/p 学术/n 上/nd 不/d 盲从/v 大师/n 。/w 
130		 十一/m 月初/nt 的/u  [某] 天/nt 是/vl 他/r 爱人/n 的/u 生日/nt ，/w 按照/p 风俗/n ，/w 亲友/n 要/vu 来/vd 祝贺/v 。/w 
131		 色狼/n 袁/nhf  [某] /r 落入/v 法网/n 
132		 一/m 条/n 连续/v 十/m 次/q 在/p 苏州河/ns 两岸/nl 拦路/v 抢劫/v 、/w 袭击/v 单身/n 女子/n 的/u 色狼/n 袁/nhf  [某] /r ，/w 经/v 闸北公安分局/ni 山西北路派出所/ni 干警/j 日夜/nt 守候/v ，/w 日前/nt 终于/d 落网/v 。/w 
133		  [某] /r 市/n 一/m 名/q ５/m 岁/q 儿童/n 已/d 发现/v 患有/v 性病/n 。/w 
134		  [某] /r 市/n 一个/mq 出生/v 十/m 天/nt 的/u 婴儿/n 也/d 被/p 查出/v 得了/v 性病/n 。/w 
135		 北京/ns 读者/n 于/p  [某] /r 在/p 信中/nl 说/v ：/w 过去/nt ，/w 为/p 买/v 件/n 合身/a 的/u 衣服/n ，/w 跑遍/v 了/u 北京市/ns ，/w 营业员/n 一/m 见/v 我/r 就/d 摇头/v ，/w 说/v 我/r 的/u 体型/n 不/d "/w 大众化/v "/w 。/w 
136		 今年/nt 元旦/nt 之/u 夜/nt 约/v 十/m 时/nt 许/m ，/w 当/p 机电局/ni 一/m 女/n 职工/n 骑车/v 转入/v 福建北路/ns  [某] /r 弄/n 时/nt ，/w 一/m 只/q 男人/n 的/u 手/n 突然/d 捂住/v 其/r 嘴/n ，/w 猛地/d 把/p 她/r 从/p 车上/nl 摔/v 将/d 下来/v ，/w 一/m 股/n 酒气/n 直逼/v 其/r 脸/n ，/w 耳边/nl 随/p 之/r 响起/v 威胁/v 声/n ：/w "/w 不准/v 叫/v ，/w 否则/c 就/d 卡死/v 你/r ！/w "/w 
137		 时隔/v 二十/m 分钟/q ，/w 北/nd 苏州路/ns  [某] /r 弄/n 一/m 女/n 也/d 遭/v 一/m 男/n 侮辱/v 。/w 
138		 当/p 色狼/n 袁/nhf  [某] /r 又/d 一/m 次/q 重演/v 故伎/n 时/nt ，/w 终/d 被/p 擒获/v 。/w 
139		 小/h 王/nhf 大学/n 文科/n 毕业/v ，/w 最近/nt 分配/v 到了/v  [某] /r 机关/n 工作/n 。/w 
140		 一/m 次/q ，/w 我/r 开车/v 到/v  [某] 地/nl 拉/v 土豆/n 。/w 
141		  [某] /r 厂/n 一/m 位/q 青年/n 机修/v 工/n ，/w 技术/n 全面/a ，/w 曾/d 在/p 全/a 行业/n 操作/v 比赛/v 中/nd 获奖/v ，/w 外厂/n 有/v 难题/n 都/d 来/vd 请/v 他/r 去/v 帮忙/v ，/w 但/c 在/p 本/r 厂/n 却/d 被/p 作为/v 一般/a 劳动力/n 使用/v 。/w 
142		 这/r 项/q 革新/v ，/w 荣获/v 领导/n 机关/n 授予/v 的/u 保养/v 机械化/v 工具/n 革新/v 三/m 等/q 奖/n 和/c 兰州/ns 部队/n 科技/n 展览会/n 项目/n 奖/n ，/w 革新/v 手/k 是/vl  [某] 部/n 修理/v 连/n 的/u 战士/n 陈德科/nh 。/w 
143		 我国/n 这/r 几/m 年/nt 来/u 出现/v 贪污/v 、/w 官倒/v ，/w 这/r 不能/vu 怪/v 公有制/n ，/w 而是/vl 由于/c 管理/v 不/d 严/a ，/w 体制/n 不/d 健全/a 和/c 改革/v 出现/v 了/u  [某] 些/r 失误/v ，/w 让/p 人/n 钻/v 了/u 空子/n 。/w 
144		 本市/n  [某] /r 教育学院/ni 一/m 位/q 老/a 教师/n 要求/v 设计/v 一/m 种/q 端庄/a 大方/a 的/u 教师/n 服/n ，/w 雅/a 而/c 不俗/a ，/w 让/p 教师/n 们/k 在/p 讲台/n 上/nd 显得/v 更/d 精神/a 。/w 
145		  [某] /r 连/n 炊事班/n 一/m 名/n 姓/v 石/nhf 的/u 战士/n ，/w 今年/nt 春节/nt 回家/v 探亲/v 时/nt ，/w 认识/v 了/u 一/m 名/n 在/p 乡/n 广播站/n 工作/v 的/u 姑娘/n 。/w 
146		 由于/c 学校/n 政治/n 空气/n 浓厚/a ，/w 同学/n 中/nd 的/u  [某] 些/r 模糊/a 认识/v ，/w 及时/a 得到/v 了/u 解决/v 。/w 
147		  [某] 地/nl 一/m 幼儿园/n 由于/c 保育员/n 患有/v 性病/n ，/w 竟/d 使/v 一/m 群/q 天真烂漫/i 的/u 儿童/n 因/c 共用/v 马桶/n 受/v 感染/v 。/w 
148		  [某] 部/n 排长/n 侯会光/nh 因/c 参加/v 还击/v 越南/ns 侵略者/n ，/w 取消/v 了/u 原定/v 探家/v 的/u 计划/n ，/w 但/c 他/r 事先/nt 已/d 告诉/v 老人/n 要/vu 探家/v ，/w 不得不/d 又/d 去信/v 向/p 老人/n 说明/v 情由/n 。/w 
149		  [某] 部/n 八/m 连/n 炊事员/n 黄世葵/nh ，/w 连里/nl 原定/v 他/r 留/v 在/p 后面/nl 看管/v 物资/n 。/w 
150		 然而/c ，/w 在/p 我们/r 工作/n 中/nd 却/d 存在/v 着/u 有悖于/v 这/r 种/q 规律/n 的/u 现象/n ：/w  [某] /r 领导/n 刚/d 到/v 连队/n 蹲/v 了/u 几/m 天/nt 点/n ，/w 便/d 要/vu "/w 笔杆子/n "/w 总结/v 抓/v 基层/n 经验/n 材料/n 上报/v ；/w 有时/d 上级/n 精神/n 刚/d 传达/v 或者/c 文件/n 刚/d 下发/v ，/w 便/d 要/vu 基层/n 汇报/v 落实/v 成果/n …/w …/w 无奈/a ，/w 只好/d 来/vd 个/q "/w 顺/a 杆/n 爬/v "/w ，/w 把/p 计划/n 做/v 的/u 说成/v 已经/d 做/v 了/u ，/w 把/p 正在/d 摸索/v 的/u 说成/v 是/vl 已/d 取得/v 的/u 经验/n 。/w 
151		  [某] /r 厂/n 职工/n 张/nhf  [某] /r 来信/v 说/v ：/w 「/w 我/r 大学/n 毕业/v 后/nd 分配/v 在/p 南京/ns 一家/mq 工厂/n 当/v 技术员/n ，/w 六/m 年/nt 前/nd 调到/v 本/r 厂/n 设备/n 科/n 当/v 统计/v 员/k 。/w 
152		 去/v 年底/nt ，/w 沈阳/ns 部队/n  [某] /r 团/n 政治处/n 按照/p 党委/n 的/u 要求/n ，/w 准备/v 召集/v 连队/n 干部/n 开会/v ，/w 布置/v 年终/nt 总结/v 和/c 冬训/v 政治/n 工作/n 。/w 
153		 不久前/nt 的/u 一天/nt ，/w  [某] 部/n 炮团/n 十九/m 名/q 饲养员/n ，/w 兴致勃勃/i 地/u 来到/v 风景/n 优美/a 的/u 青岛市/ns 游览/v 。/w 
154		 据/p 袁/nhf  [某] /r 交待/v ，/w 自/p 去年/nt １２/m 月/nt 起/v ，/w 他/r 已/d 连续/v 作案/v 达/v １０/m 次/q ，/w 强奸/v 妇女/n ２/m 名/q ，/w 被害者/n 的/u 年龄/nt 从/p ２２/m 岁/q 到/v ４６/m 岁/q 不等/a ，/w 还/d 抢劫/v 物品/n 价值/n ４０００/m 元/q 。/w 
155		 西方/nd  [某] 些/r 人/n 认为/v ，/w 中国/ns 的/u 改革/v 就是/d 搞/v 市场经济/n ，/w 把/p 公有制/n 逐渐/d 变成/v 私有制/n 。/w 
156		 但是/c ，/w "/w 傻瓜/n "/w 不能/vu "/w 傻/a "/w 用/v ，/w 其中/nd 也/d 有/v 诀窍/n ，/w 在/p 店堂/n 里/nd ，/w 一/m 位/q 值班/v 的/u 摄影家/n 笑眯眯/a 地/u 告诉/v 一/m 位/q 愁眉不展/i 的/u 青年/n 顾客/n ：/w 使用/v 全自动/a 相机/n ，/w 借景/v 一定/d 要/vu 注意/v ，/w 如果/c 为了/p 让/p  [某] /r 一/m 背景/n 进/v 画面/n ，/w 取景/v 框/n 中/nd 的/u 圆/n 点/n 偏移/v 中心/n ，/w 结果/n 就/d 会/vu 闹笑话/v ：/w 你/r 想/v 摄取/v 的/u 人物/n 是/vl 模糊/a 的/u 一片/mq ，/w 而/c 人物/n 坐/v 的/u 椅子/n 倒/d 可能/vu 异常/a 清晰/a 。/w "/w 
157		 在/p 调查/v 中/nd ，/w 他们/r 发现/v 有些/m 班级/n  [某] 些/r 学科/n 在/p 上课/v 时/nt 效率/n 不/d 高/a ，/w 缺乏/v 课外/nt 指导/v ；/w 学生/n 偏重/v 于/p 做/v 难题/n ，/w 忽视/v 掌握/v 基础/n 知识/n 和/c 基本/a 概念/n 等/u 。/w 
158		 为/p 寻找/v 两/m 位/q 潜水/v 救/v 战士/n 的/u 无名英雄/n ，/w  [某] /r 军/n 用/v 了/u 近/a 半年/nt 的/u 时间/n ，/w １/m 月/nt １７/m 日/nt 终于/d 有/v 了/u 下落/n ：/w 他们/r 是/vl 北京部队石家庄休干所/ni 的/u 副/h 师职/n 离休/v 干部/n 李景昆/nh 、/w 董常福/nh 。/w 
159		 成都/ns 部队/n  [某] 部/n 七/m 连/n 搞好/v 官兵/n 团结/v 的/u 重要/a 经验/n 
160		 广西/ns 边防/n  [某] /r 师/n 一些/m 职务/n 偏/d 低/a 的/u 干部/n ，/w 识大体/v ，/w 顾/v 大局/n ，/w 不/d 为/p 走/v 留/v 分心/v ，/w 一心/d 扑/v 在/p 边防/n 上/nd 。/w 
161		 午休/v 时/nt ，/w  [某] 部/n 三/m 机/n 连指导员/n 高同海/nh 到/v 各/r 班/n 查看/v 午睡/v 情况/n 。/w 
162		  [某] /r 团/n 上半年/nt 训练/v 为什么/r 取得/v 建团/v 以来/nt 最好/a 成绩/n ？/w 
163		 一/m 个/q 人/n 的/u 躯体/n 不能/vu 永在/v ，/w 但/c  [某] 些/r 高尚/a 的/u 品德/n 却/d 可以/vu 留传/v 万世/nt 。/w 
164		 去年/nt ８/m 月/nt ９/m 日/nt 上午/nt ，/w  [某] 部/n 八/m 连/n 战士/n 李志有/nh 在/p 石家庄市郊运河桥边/ns 打草/v 时/nt ，/w 不慎/a 掉进/v 三/m 米/q 多/d 深/a 的/u 河水/n 中/nd 。/w 
165		 隆冬/nt 的/u 一天/nt 傍晚/nt ，/w 随着/p 几/m 声/n 清脆/a 的/u "/w 嘟/o 嘟/o 嘟/o "/w 的/u 汽车/n 喇叭/n 声/n ，/w 一/m 辆/q "/w 北京牌/ni "/w 汽车/n 驶入/v 乌鲁木齐/ns 部队/n  [某] /r 师/n 高炮/n 营/n 的/u 大/a 操场/n 上/nd 。/w 
166		 原籍/n 武汉市/ns 的/u  [某] /r 团副/n 参谋长/n 宗永甫/nh 是/vl １９６５/m 年/nt 入伍/v 的/u 老同志/n ，/w 任/v 现职/n 已/d 六/m 年/nt 多/m ，/w 和/p 他/r 一起/d 入伍/v 的/u 战友/n 大都/d 当/v 了/u 师团/n 领导/n ，/w 转业/v 回/v 地方/n 的/u 也/d 都/d 安排/v 了/u 合适/a 的/u 职务/n 。/w 
167		 ６/m 月/nt ３/m 日/nt ，/w 福州/ns 部队/n  [某] /r 团/n 已/d 完成/v 今年/nt 上半年/nt 训练/v 任务/n ，/w ５/m 个/q 基础/n 训练/v 科目/n 均/d 获得/v 优秀/a 成绩/n ，/w 创建/v 团/n 以来/nt 最好/a 水平/n 。/w 
168		  [某] /r 师/n 电影/n 组/n 负责/v 师/n 直属/v 单位/n 的/u 放映/v 工作/n ，/w 由于/c 部队/n 驻地/n 分散/a ，/w 放映/v 点/q 多达/v 十几/m 处/n ，/w 最/d 远/a 的/u 离/v 师部/n 两百/m 多/m 公里/q 。/w 
169		  [某] /r 导弹/n 团/n 团长/n 姜机富/nh 
170		  [某] /r 导弹/n 团/n 团长/n 姜机富/nh 深入/v 连队/n 调查研究/v ，/w 广泛/a 听取/v 群众/n 意见/n ，/w 以/p 实践/v 为/vl 标准/n ，/w 对/p 专业/n 训练/v 大纲/n 提出/v 了/u 改革/v 意见/n 。/w 
171		  [某] 部/n 高机连/n 来到/v 农村/n 驻/v 训/v ，/w 由于/c 居住/v 条件/n 较/d 差/a ，/w 一部分/n 班/n 排/n 只得/vu 把/p 稻草/n 垫/v 在/p 铺下/nl 。/w 
172		 成都/ns 部队/n  [某] /r 团/n 七/m 连/n ，/w 干部/n 作风/n 公正/a ，/w 对/p 战士/n 一视同仁/i ，/w 深深/a 受到/v 全/a 连/n 战士/n 的/u 尊敬/v 和/c 信任/v 。/w 
173		 边防/n  [某] /r 团/n １９６８/m 年/nt 入伍/v 的/u 三/m 营/n 营长/n 罗洪发/nh ，/w 爱人/n 随军/v 两/m 年/nt 多/m 一直/d 没有/d 能/vu 安排/v 工作/n ，/w 家庭/n 的/u 经济/n 困难/a ，/w 丝毫/n 没有/d 影响/v 罗洪发/nh 矢志/v 戍边/v 的/u 决心/n 。/w 
174		 同属/v 亚洲/ns 强/a 队/n 之一/m 的/u 中国/ns 男排/j ，/w 近/a 几/m 年/nt 来/u 也/d 遭/v 失利/v ，/w 其/r 原因/n 当然/d 是/vl 多样/a 的/u ，/w 但/c 从/p 技术/n 角度/n 上/nd 分析/v ，/w 我国/n 男子/n 排球/n 运动/n 的/u 技/n 战术/n 设想/v 及/c 实践/v ，/w 出现/v 了/u  [某] 些/r 不/d 合理/a 的/u 倾向/n ，/w 其/r 主要/a 表现/v 为/vl ，/w 把/p 大部分/n 精力/n 用以/v 发展/v 和/c 练就/v 五花八门/i 的/u 快攻/v 战术/n 上/nd 。/w 
175		 他们/r 每天/nt 都/d 在/p 刺探/v 着/u 天宫/n 深处/n 的/u 奥秘/n ，/w 为/p 飞行/v 部队/n 提供/v 准确/a 的/u 气象/n 资料/n ，/w 这里/r 记叙/v 的/u 是/vl 济南/ns 空军/n  [某] /r 师/n 气象/n 雷达站/n 的/u 战斗/v 生活/n 片断/n 。/w 
176		 转移/v 基因/n 在/p 技术/n 上/nd 已经/d 突破/v ，/w 有可能/v 规模/n 生产/v 具有/v  [某] 种/r 特殊/a 功能/n 的/u 动植物/j ，/w 包括/v 瘦肉型/n 猪/n 、/w 快速/a 生产/v 的/u 鱼/n 、/w 试管/n 牲畜/n 等/u 。/w 
177		  [某] /r 团/n 帮助/v 新/a 战士/n 适应/v 新/a 生活/n 
178		 空军/n 航空兵/n  [某] /r 师/n 宣传科/n 干事/n 胡永球/nh 
179		  [某] /r 军/n 领导/n 同志/n 谦虚谨慎/i 平等/a 待人/v ，/w 军政/n 关系/n 更加/d 密切/a 
180		 面临/v 重大/a 的/u 历史/n 转折/v ，/w 一部分/n 同志/n 的/u 思想/n 一时/nt 没有/v 跟上/v ，/w 或者/c 对/p 党/n 的/u  [某] 些/r 具体/a 政策/n 一时/nt 不/d 理解/v ，/w 这/r 有/v 多方面/n 的/u 原因/n 。/w 
181		 高炮/n  [某] 部/n 三/m 营/n -/w -/w 
182		 高炮/n  [某] 部/n 三/m 营/n 打破/v 传统/n 做法/n ，/w 大胆/a 改革/v 训练/v 方法/n ，/w 提高/v 了/u 射击/v 精度/n 。/w 
183		 ５５６７７/m 部队/n  [某] /r 营/n 营房/n 后面/nl 是/vl 部队/n 医院/n ，/w 到/v 医院/n 看病/v 的/u 人/n ，/w 为了/p 近便/a ，/w 常/d 从/p 营房/n 里/nd 穿过/v 。/w 
184		 东海/ns 前哨/n  [某] 部/n 排长/n 向/p 海军/n ，/w 去年/nt ４/m 月/nt 回到/v 水果/n 之/u 乡/n 的/u 福建省漳州市/ns 探亲/v 。/w 
185		 有些/m 同志/n 脑子/n 里/nd 常/d 惦/v 着/u  [某] /r 月/nt  [某] 日/nt 张三/nh 请/v 了/u 我/r ，/w 我/r 什么/r 时候/n 回请/v ？/w 
186		 １２/m 月/nt 上旬/nt ，/w  [某] /r 团/n ５８２/m 名/n 新/a 战士/n 向/p 党支部/n 递交/v 决心书/n ，/w 表示/v 不/d 辜负/v 领导/n 和/c 老战士/n 的/u 关怀/v ，/w 当好/v 义务兵/n 。/w 
187		  [某] /r 团/n 纪委/j 检查/v 处理/v 三/m 连/n 干部/n 请/v 团/n 领导/n 大吃大喝/i 问题/n 
188		 空军/n 航空兵/n  [某] /r 师/n -/w -/w 
189		 空军/n 航空兵/n  [某] /r 师/n 对/p 沿用/v 了/u 二十/m 多/m 年/nt 的/u 训练/v 组织/n 方法/n 做/v 了/u 改进/v ，/w 收到/v 可喜/a 的/u 效果/n 。/w 
190		 对于/p  [某] 些/r 暂时/nt 还/d 不能/vu 完全/d 想通/v 的/u 问题/n ，/w 应当/vu 作/v 耐心/a 细致/a 的/u 说服/v 教育/v ，/w 不要/vu 强迫/v 表态/v ，/w 允许/v 有/v 一个/mq 继续/v 学习/v ，/w 逐步/d 认识/v 的/u 过程/n 。/w 
191		 -/w -/w 广州/ns 军区/n  [某] /r 炮/n 师/n 快速/a 反应/n 训练/v 沉思/v 录/n 
192		 这里/r 记述/v 的/u ，/w 是/vl 云南/ns 边防/n  [某] 部/n 直属/v 弹药库/n 领导/n 干部/n ，/w 把/p 自己/r 的/u 家/n 从/p 内地/nl 搬到/v 边疆/n ，/w 同/p 边防/n 战士/n 一起/d ，/w 扎根/v 边疆/n 、/w 建设/v 边疆/n 、/w 保卫/v 边疆/n 的/u 故事/n 。/w 
193		 南京/ns 部队/n  [某] /r 炮团/n 作/v 训/v 参谋/n 葛田/nh ，/w 能/vu 参/v 善/v 谋/v ，/w 前不久/nt ，/w 他/r 根据/p 未来/nt 战争/n 的/u 特点/n 和/c 兄弟/n 单位/n 的/u 经验/n ，/w 提出/v 了/u 要/vu 研究/v "/w 炮兵连/n 阵地/n 疏/a 开/v 配置/v "/w 训练/v 的/u 建议/n ，/w 很快/a 被/p 领导/n 采纳/v 。/w 
194		 -/w -/w 浅谈/v 南京/ns 部队/n  [某] /r 团/n 五/m 连/n 九/m 班/n 单兵/n 战术/n 动作/n 试验/v 改革/v 
195		 ３/m 月/nt 下旬/nt ，/w 广州/ns 部队/n  [某] 部/n 给/p 二/m 营/n 炮/n 连/n 班长/n 文德荣/nh 记/v 了/u 二/m 等/q 功/n 。/w 
196		 １１/m 月/nt ２８/m 日/nt ，/w 兰州/ns 部队/n  [某] /r 团/n 纪委/j 对/p 三/m 连/n ３/m 名/n 干部/n 动用/v 战士/n 伙食费/n 请/v 团里/nl 领导/n 吃喝/v 一事/n ，/w 进行/v 了/u 处理/v 。/w 
197		 航空/n  [某] /r 师/n 在/p 地方/n 工作/n 的/u 随军/v 家属/n 
198		 广州/ns 部队/n 空军/n 航空兵/n  [某] /r 师/n ，/w 教育/v 在/p 地方/n 工作/n 的/u 随军/v 家属/n 积极/a 工作/v ，/w 自觉/a 遵守/v 地方/n 的/u 各项/r 规章制度/n ，/w 维护/v 部队/n 的/u 声誉/n ，/w 增强/v 了/u 军政/n 、/w 军民/n 团结/v 。/w 
199		 南京/ns 部队/n  [某] /r 团/n 五/m 连/n 九/m 班/n 所/u 进行/v 的/u 单兵/n 战术/n 动作/n 改革/v ，/w 是/vl 该/r 团/n 教改/v 小组/n 种/v 的/u 一块/mq "/w 试验田/n "/w 。/w 
200		 一/m 次/q ，/w 在/p  [某] /r 高炮/n 团/n 看/v 电影/n ，/w 放映/v 之前/nt ，/w 随着/p 有/v 节奏/n 的/u 掌声/n 和/c 互相间/n 的/u "/w 激将/v "/w 、/w "/w 点名/v "/w ，/w 雄壮/a 嘹亮/a 的/u 歌声/n 此起彼落/i 。/w 
201		 最近/nt ，/w 笔者/n 对/p  [某] 部/n 参加/v 抗洪/v 抢险/v 的/u １０/m 个/q 连队/n 调查/v 了解/v 到/v ，/w 面对/v 洪涝/n 灾害/n 的/u 袭击/v ，/w 为了/p 保护/v 人民/n 的/u 生命/n 财产/n 安全/a ，/w 部队/n 官兵/n 个/q 个/q 奋勇/v 争先/v ，/w 表现/v 都/d 很/d 出色/a 。/w 
202		 这时/r ，/w 上级/n 命令/v 在/p 作战/v 中/nd 荣立/v 集体/n 二/m 等/q 功/n 的/u 直属/v 弹药库/n ，/w 在/p 边疆/n  [某] 地/nl 驻扎/v 下来/v 。/w 
203		 ３/m 月/nt 下旬/nt ，/w 全军/n 几十/m 名/q 炮兵/n 训练/v 行家/n 会集/v 广州/ns 军区/n  [某] /r 炮/n 师/n ，/w 观摩/v 这个/r 师/n 的/u 实弹/n 战术/n 演习/v 。/w 
204		 镜头/n 之一/m ：/w ６/m 月/nt ２５/m 日/nt 熄灯/v 后/nd ，/w  [某] 部/n 俱乐部/n 仍/d 灯火通明/i 。/w 
205		 １９８０/m 年/nt １２/m 月/nt ４/m 日/nt ，/w 济南/ns 部队/n  [某] /r 军/n 政治部/n 领导/n 同志/n ，/w 到/v 驻地/n 地委/j 联系/v 新年/nt 春节/nt 期间/nt 召开/v 拥军优属/i 、/w 拥政爱民/i 先进/a 代表大会/n 的/u 事项/n 。/w 
206		 镜头/n 之/u 二/m ：/w ６/m 月/nt ２８/m 日/nt 零点/mq ４０/m 分/q ，/w  [某] 部/n 电视/n 室/n 正在/d 播放/v 精彩/a 的/u 节目/n 。/w 
207		 济南/ns 部队/n  [某] /r 军/n 领导/n 同志/n 处处/nl 尊重/v 地方/n 政府/n ，/w 信赖/v 地方/n 干部/n ，/w 和/p 当地/n 政府/n 保持/v 着/u 密切/a 的/u 关系/n 。/w 
208		  [某] /r 师/n 扎扎实实/a 加强/v 后勤/n 战斗/v 化/k 建设/v 
209		 编辑/n 同志/n ：/w  ５/m 月/nt ２８/m 日/nt ，/w  [某] 部/n 专业/n 军士/n 张/nhf  [某] /r 因/c 事/n 来到/v 甘肃/ns  [某] /r 市/n ，/w 当晚/nt ，/w 住进/v 了/u 一家/mq 个体/n 旅店/n 。/w 
210		 广州/ns 军区/n  [某] /r 炮/n 师/n 用/p ５０/m 年代/nt 的/u 装备/n 练出/v 快速/a 反应/n 能力/n 的/u 实践/v ，/w 再次/d 说明/v ：/w 提高/v 部队/n 战斗力/n 必须/d 立足于/v 现有/v 条件/n 。/w 
211		 成都/ns 部队/n  [某] /r 团/n 七/m 连/n 的/u 情况/n ，/w 生动/a 地/u 证明/v 了/u 这/r 一点/mq 。/w 
212		 ─/x ─/x 介绍/v  [某] 部/n 一/m 机/n 连指导员/n 薛晓明/nh 讲课/v 体会/n 之/u 二/m 
213		  [某] /r 团/n 飞行/v 副/h 参谋长/n 易治敬/nh 的/u 爱人/n 袁秀英/nh ，/w 是/vl 个/q 大学生/n ，/w 原/d 在/p  [某] /r 大/a 城市/n 工作/v 。/w 
214		 就是说/c ，/w 对于/p  [某] /r 一个/mq 战术/n 动作/n 要/vu 不要/vu 改/v ，/w 朝/p 什么/r 方向/n 改/v ，/w 怎样/r 改/v ，/w 如果/c 就事论事/i ，/w 跳/v 不出/v 具体/a 动作/n ，/w 也/d 就/d 发现/v 不了/v 问题/n 。/w 
215		 -/w -/w 采访/v 武术/n 国际/n 邀请赛/n 札记/n  不久前/nt ，/w 偶然/d 看到/v 一则/mq 消息/n ，/w 报道/v 美国/ns  [某] /r 研究/v 机构/n 正式/a 向/p 国家/n 航空/n 及/c 太空管理局/ni 提出/v 申请/v ，/w 推荐/v 一/m 位/q 华裔/n 女教师/n 上/v 太空/n 去/v ，/w "/w 在/p 太空/n 教授/v 太极拳/n "/w 。/w 
216		 兰州/ns 军区/n  [某] 部/n  徐卫勇/nh 
217		 我们/r 是/vl 常年/nt 驻守/v 在/p 喀喇昆仑/ns 高原/n  [某] /r 机务/n 站/n 的/u 全体/n 官兵/n 。/w 
218		 十二/m 年/nt 前/nd ，/w 空军/n  [某] 部/n 导航/v 台/n 的/u 四/m 名/q 战士/n ，/w 在/p 台长/n 贺建华/nh 的/u 带领/v 下/nd ，/w 来到/v 这个/r 江心小岛/ns ，/w 建立/v 导航/v 台/n 。/w 
219		 ６/m 月/nt 上旬/nt ，/w  [某] /r 连指导员/n 向/p 我们/r 反映/v ，/w 上级/n 发放/v 政治/n 书籍/n ，/w 总是/d 不够/a 数/n 。/w 
220		  [某] 部/n 文书/n 马安全/nh 
221		 冷杰松/nh ，/w  [某] 部/n 营长/n ，/w １９６１/m 年/nt １/m 月/nt 出生/v ，/w １９７９/m 年/nt １２/m 月/nt 入伍/v ，/w １９８２/m 年/nt ３/m 月/nt 入党/v 。/w 
222		 阳春/nt 三月/nt ，/w 笔者/n 对/p 南京/ns 军区/n  [某] 部/n ３９/m 户/n 随军/v 干部/n 子女/n 在校/v 学习/v 情况/n ，/w 逐/v 一/m 作/v 了/u 调查/v 走访/v 。/w 
223		 当然/d ，/w 在/p  [某] /r 一个/mq 时候/n ，/w 在/p 一定/a 的/u 情况/n 之下/nd ，/w 党委/n 没/d 讨论/v ，/w 没/d 做/v 决定/v ，/w 他/r 个人/n 发现/v 了/u 问题/n ，/w 并/c 提出/v 了/u 很/d 好/a 、/w 很/d 精辟/a 的/u 意见/n ，/w 这/r 种/q 情况/n 也是/vl 常有/v 的/u 。/w 
224		 许多/a 同志/n 尽管/d 不/d 承认/v 自己/r 思想上/nl 还有/v  [某] 些/r 僵化/v 的/u 地方/n ，/w 但是/c 一/d 接触/v 到/v 改革/v 的/u 具体/a 实践/v ，/w 是/vl 解放/v 还是/d 僵化/v 就/d 泾渭分明/i 了/u 。/w 
225		 何顺周/nh ，/w 成都/ns 军区/n  [某] 部/n 三/m 连/n 班长/n ，/w １９６７/m 年/nt １２/m 月/nt 出生/v ，/w １９８４/m 年/nt １０/m 月/nt 入伍/v ，/w １９８６/m 年/nt １２/m 月/nt 入党/v 。/w 
226		 北京/ns 军区/n  [某] /r 高炮/n 旅/n 一/m 营/n 炊事/n 班长/n 李成义/nh ，/w 用/p 自己/r 的/u 技术/n 服务/v 于/p 连队/n ，/w ４/m 年/nt 为/p 连队/n 培训/v 了/u ４４/m 名/q 等级/n 厨师/n 。/w 
227		 杨志亮/nh ，/w 海军/n  [某] /r 舰/n 枪/n 炮长/n ，/w １９６３/m 年/nt １０/m 月/nt 出生/v ，/w １９８１/m 年/nt １２/m 月/nt 入伍/v ，/w １９８４/m 年/nt １２/m 月/nt 入党/v ，/w １９８７/m 年/nt ８/m 月/nt 毕业/v 于/p 大连海军舰艇学院/ni 。/w 
228		 三/m 月/nt 四/m 日/nt ，/w 在/p 兰州/ns 部队/n  [某] /r 师/n 新兵/n 工作/n 经验/n 交流/v 会上/nl ，/w  [某] /r 团/n 九/m 连指导员/n 伍养军/nh 介绍/v 了/u 本/r 连/n 回族/ns 新/a 战士/n 马礼明/nh 做/v 同乡/n 战友/n 思想/n 工作/n 的/u 事迹/n ，/w 大家/n 听得/v 很/d 有/v 兴趣/n ，/w 赞扬/v 说/v ：/w "/w 这个/r 回族/ns 新/a 战士/n 真/d 不简单/a ！/w "/w 
229		 我/r 带领/v 几/m 名/q 战士/n 去/v  [某] /r 医院/n 会诊/v ，/w 见/v 有/v 位/q 军医/n 一手/d 给/p 战士/n 检查/v 身体/n ，/w 一手/d 夹/v 着/u 烟/n 抽/v 。/w 
230		 驻守/v 在/p 黄海/ns 前哨/n  [某] /r 岛/n 有/v 一/m 桩/n 新鲜事/n ：/w 驻/v 岛/n 陆军/n 的/u 炮/n 二/m 连/n 有/v 两/m 个/q 海军/n 兵/n ，/w 一个/mq 叫/v 张志强/nh ，/w 一个/mq 叫/v 乔如成/nh 。/w 
231		 港/j 胞/n 吴兆发/nh 赠给/v  [某] /r 团/n 一面/n 锦旗/n 
232		 驻守/v 在/p 塞外/nl 高原/n 的/u 北京/ns 部队/n  [某] /r 师/n 后勤部/ni ，/w 加强/v 后勤/n 战斗/v 化/k 建设/v ，/w 做好/v 寒区/nl 实战/n 条件/n 下/nd 的/u 后勤/n 保障/v 工作/n ，/w 取得/v 可喜/a 成绩/n 。/w 
233		 福州/ns 部队/n  [某] /r 团/n 政委/j 苏耀璠/nh 到/v 去年/nt 十二/m 月/nt 十八/m 日/nt ，/w 任职/v 刚/d 满/v 两/m 个/q 月/nt ，/w 已/d 在/p 基层/n 蹲点/v 四十/m 天/nt 。/w 
234		 苏耀璠/nh 原是/vl 广西/ns 边防/n  [某] /r 团/n 政治处/n 主任/n 。/w 
235		 去年/nt 初/n ，/w 一个/mq 承包/v 部队/n 工程/n 的/u  [某] /r 建筑/n 公司/n 工程师/n ，/w 拿出/v 一/m 份/q 预算/n 方案/n ，/w 大/a 有/v 卡/v 部队/n 脖子/n 的/u 架势/n ，/w 刘艺/nh 坚持/v 原则/n ，/w 指出/v 预算/n 方案/n 存在/v 的/u 问题/n 。/w 
236		 刘健/nh ，/w 空军/n 航空兵/n  [某] 部/n 副/h 团长/n ，/w 藏族/ns ，/w １９５６/m 年/nt ３/m 月/nt 出生/v ，/w １９７４/m 年/nt ４/m 月/nt 入伍/v ，/w １９７５/m 年/nt ２/m 月/nt 入党/v ，/w 大专/n 文化/n 程度/n ，/w 一级/mq 飞行员/n 。/w 
237		 ４/m 月/nt 上旬/nt ，/w  [某] 部/n 直属/v 分队/n 司务/v 长/n 程建平/nh 、/w 王典汉/nh 双双/a 出任/v 南京/ns 军区/n 第/h ６/m 届/q 运动会/n 篮球/n 裁判/n 的/u 消息/n ，/w 在/p 干部/n 战士/n 中/nd 被/p 传为佳话/i 。/w 
238		 二/m 月/nt 二十二/m 日/nt ，/w 广州/ns 部队/n  [某] /r 团/n 接到/v 从/p 香港/ns 转/v 送来/v 的/u 一面/n 锦旗/n ，/w 上面/nd 绣/v 着/u "/w 医术/n 精明/a ，/w 服务/v 忠诚/a "/w 八/m 个/q 大字/n ，/w 落款/n 是/vl 港/j 侨/n 吴兆发/nh 敬/v 赠/v 。/w 
239		 去年/nt 十月/nt 中旬/nt ，/w 他/r 调到/v 福州/ns 部队/n  [某] /r 团/n 任/v 政委/j 。/w 
240		 这样/r 搞/v ，/w 第一/m ，/w 根本/d 不/d 可能/vu 有/v 党/n 的/u 民主集中制/n ；/w 第二/m ，/w 根本/d 不/d 可能/vu 做到/v 实事求是/i ；/w 第三/m ，/w 根本/d 不/d 可能/vu 解放思想/i ；/w 第/h 四/m ，/w 不可避免/i 地/u 要/vu 导致/v 一言堂/i 、/w 家长制/n 等/u 封建/n 专制主义/n ，/w 并/c 被/p  [某] 些/r 坏人/n 利用/v 搞/v 法西斯主义/n 。/w 
241		 阳春/nt 三月/nt ，/w 北京/ns 军区/n 组织/v 的/u 防化/v 专业/n 技术/n 比武/v 场上/nl 传出/v 喜讯/n ：/w  [某] /r 师/n 直属/v 防化/v 连/n 饲养员/n 张升孝/nh ，/w 以/p 观测/v 、/w 洗/v 消/v 、/w 喷火/v ３/m 个/q 单项/n 第一/m 的/u 成绩/n 一举/d 夺魁/v 。/w 
242		 今年/nt 初/n ，/w  [某] /r 建筑/n 单位/n 承担/v 了/u 一个/mq 大型/a 住宅/n 小区/n 工程/n ，/w 工程/n 预算/n 完成/v 后/nd 找到/v 刘艺/nh ，/w 请/v 他/r 给/p 象征性/n 地/u 看/v 看/v ，/w 签上/v 他/r 的/u 名/n ，/w 事后/nt 给/p 几千/m 元/q 的/u "/w 好处费/n "/w 。/w 
243		 这/r 所/n 学校/n 还/d 设计/v 了/u 一些/m 不同/a 类型/n 的/u 飞机/n 和/c 各种/r 航空/n 器材/n ，/w 完成/v 了/u 飞机/n 制造/v 和/c 飞行/v 理论/n 方面/n 的/u  [某] 些/r 研究/v 。/w 
244		 特别/d 是/vl 敌人/n 强调/v 闪击/v 战/v ，/w 又是/vl 使用/v 的/u 先进/a 武器/n 装备/n ，/w 不论/c 从/p 战役/n 和/c 战斗/v 的/u 发展/v 趋势/n 来/vd 分析/v ，/w 和/p 敌人/n 不/d 期/v 遭遇/n 的/u 情况/n 会/vu 更/d 突然/a ，/w 如/v 敌我/n 的/u 飞机/n 突然/d 在/p 空中/nl 相遇/v ，/w 敌我/n 的/u 舰艇/n 突然/d 在/p 海上/nl 相遇/v ，/w 敌我/n 的/u 坦克/n 突然/d 在/p  [某] /r 狭窄/a 地段/n 相遇/v …/w …/w 此时/nt ，/w 武器/n 的/u 装备/n 优劣/n 已/d 居/v 次要/a 地位/n ，/w 而/c 人/n 的/u 勇敢/a 则/c 上升/v 到了/v 主要/a 地位/n 。/w 
245		 石修志/nh ，/w 第二/m 炮兵/n  [某] 部/n 司令部/n 工程师/n ，/w 侗族/ns ，/w １９５３/m 年/nt １/m 月/nt 出生/v ，/w １９７３/m 年/nt １２/m 月/nt 入伍/v ，/w １９７２/m 年/nt １０/m 月/nt 入党/v 。/w 
246		 ─/x ─/x  [某] /r 集团军/n 探索/v 商品经济/n 条件/n 下/nd 思想/n 政治/n 工作/n 难题/n 之/u 三/m 
247		 -/w -/w 访/v 空军/n 司令部/n  [某] 处/nl 处长/n 刘弥群/nh  坐/v 在/p 我们/r 面前/nd 的/u 这位/r 四十一/m 岁/q 的/u 女/n 处长/n ，/w 结实/a 的/u 身板/n ，/w 饱满/a 的/u 前额/n ，/w 机敏/a 的/u 眼神/n ，/w 给/p 人/n 以/p 英武/a 和/c 洒脱/a 之/u 感/n 。/w 
248		 因为/c 新/a "/w 三/m 论/v "/w 是/vl 建立/v 在/p  [某] 些/r 自然科学/n 的/u 规律/n 和/c 事实/n 基础上/nl 的/u 理论/n 。/w 
249		 她/r 带领/v 工程/n 技术人员/n 经过/p 七/m 年/nt 的/u 努力/v ，/w 研制/v 成功/a 一/m 种/q 高能/n 燃料/n ，/w 并/c 将/p 这/r 种/q 燃料/n 成功/a 地/u 用于/v  [某] 型/n 地空导弹/n ，/w 大大/d 提高/v 了/u 导弹/n 打/v 高速/a 机动/a 目标/n 的/u 能力/n 。/w 
250		 "/w 全国/n 新长征突击手/n "/w 、/w 广州/ns 部队/n 空军/n  [某] /r 场站/n 老战士/n 李广厚/nh ，/w 去年/nt 留/v 队/n 继续/v 服役/v 后/nd ，/w 努力/v 工作/n ，/w 刻苦/a 训练/v ，/w 发挥/v 骨干/n 作用/n 。/w 
251		 西方/nd 和/c 港台/j 的/u 新闻/n 是/vl 一向/d 自我标榜/v "/w 新闻/n 真实/a "/w 的/u ，/w 而/c 国内/nl  [某] 些/r 人/n ，/w 尤其/d 是/vl 缺乏/v 阅历/n 的/u 莘莘学子/n 竟/d 也/d 对/p 其/r 深信不疑/v 。/w 
252		 由于/c 缺乏/v 经验/n ，/w 我们/r 在/p 实际/a 工作/n 中/nd 犯/v 了/u 不少/a 错误/n ，/w  [某] 些/r 严重/a 的/u 错误/n 曾/d 使/v 我们/r 付出/v 了/u 巨大/a 的/u 代价/n 。/w 
253		 解放后/nt ，/w 她/r 考上/v 了/u 北京航空学院/ni ，/w １９７５/m 年/nt 调/v 空军/n 司令部/n  [某] 部/n 工作/n 。/w 
254		 去年/nt ８/m 月/nt ，/w 总参/j 及/c 北京/ns 军区/n 分管/v 训练/v 的/u 几/m 位/q 机关干部/n 来到/v  [某] /r 集团军/n 大功/n 团/n ，/w 有/v 几/m 件/n 事/n 让/p 他们/r 深为/d 感动/v ：/w 
255		 江苏省/ns 军区/n  [某] /r 团/n 四/m 连/n 班长/n 陈士发/nh 因为/c 研究/v 思想/n 政治/n 工作/n 做出/v 成绩/n ，/w 被/p 提升/v 为/vl 副/h 政治指导员/n 。/w 
256		 １９７８/m 年/nt ，/w 组织/n 上/nd 将/d 改进/v  [某] 型/n 导弹/n 的/u 科研/n 任务/n 交给/v 了/u 她/r 。/w 
257		 ３/m 月/nt ２５/m 日/nt ，/w  [某] /r 建筑/n 公司/n 总经理/n 亲/d 抵/v 沈阳/ns 军区/n 后勤部/ni 营房/n 设计所/n ，/w 找到/v 该/r 所/n 专业/n 军士/n 、/w 国家/n 二/m 级/n 预算/n 员/k 刘艺/nh ，/w 以/p 每月/nt ６００/m 元/q 高薪/n 和/c 三居室/n 住宅/n 为/vl 条件/n ，/w 聘请/v 他/r 退伍/v 到/v 该/r 公司/n 任职/v 。/w 
258		  [某] 些/r 西方/nd 和/c 港台/j 传媒/n 的/u 真面目/n 由此可见/i 一斑/n 。/w 
259		 在/p 东北/nl  [某] 地/nl 进行/v 低温/n 试验/v 时/nt ，/w 正是/vl 数九寒天/i ，/w 屋檐/n 下/nd 挂/v 着/u 大/a 冰柱/n ，/w 好/d 冷/a 呀/u ，/w 她/r 咬/v 着/u 牙/n 坚持/v 下来/v 了/u 。/w 
260		 第二/m 代/nt 核武器/n 是/vl 指/v 通过/p 设计/v 调整/v 核武器/n 效应/n ，/w 按照/p 不同/a 需要/v 增强/v 或/c 削弱/v  [某] 种/r 杀伤/v 破坏/v 因素/n 的/u 核武器/n ，/w 包括/v 中子弹/n 、/w 冲击波/n 弹/n 、/w 电磁/n 脉冲/n 弹/n 。/w 
261		 他/r 毫无/v 保留/v 地/u 执行/v 党中央/n 的/u 一切/r 决议/n ，/w 并/c 在/p  [某] 些/r 关键/n 时刻/n 向/p 中央/n 和/c 毛泽东/nh 同志/n 提出/v 改正/v 错误/n 、/w 克服/v 困难/n 的/u 建议/v 。/w 
262		 去年/nt １１/m 月/nt ２４/m 日/nt ，/w 昆明/ns 部队/n  [某] /r 团/n 通信/v 连/n 党支部/n 决定/v 嘉奖/v 战士/n 何文华/nh 、/w 崔庆伟/nh ，/w 表彰/v 他俩/r 辛勤/a 养蜂/v ，/w 为/p 连队/n 增加/v 收入/n 、/w 改善/v 生活/n 的/u 事迹/n 。/w 
263		 接着/v ，/w 我们/r 又/d 开始/v 了/u 将/p 这/r 种/q 燃料/n 用于/v  [某] 型/n 导弹/n 的/u 研究/v 。/w "/w 
264		 说穿/v 了/u ，/w 西方/nd 和/c 港台/j 的/u  [某] 些/r 新闻/n 媒介/n 所以/c 在/p 北京/ns 发生/v 的/u 动乱/n 和/c 暴乱/n 中/nd 如此/r 起劲/a 地/u 造谣生事/i ，/w 盖/d 因/c 其/r 立场/n 、/w 观点/n 所致/v 。/w 
265		 空旷/a 、/w 神秘/a 的/u 西北/nd  [某] /r 试验/v 基地/n 发射场/n 一派/mq 紧张/a 气氛/n 。/w 
266		 愿/vu 我们/r  [某] 些/r 崇尚/v 西方/nd 新闻/n 自由/n ，/w 迷信/v 西方/nd 新闻/n 真实/a 的/u 同胞/n ，/w 特别/d 是/vl 新闻界/n 、/w 知识界/n 人士/n 和/c 青年/n 学生/n ，/w 学/v 一点/mq 孙悟空/nh 看/v 人/n 的/u 本事/n 。/w 
267		 再/d 一点/mq ，/w 当/p 推广/v 应用/v 新/a "/w 三/m 论/v "/w 中/nd 的/u  [某] 些/r 观点/n 、/w 理论/n 时/nt ，/w 需要/v 审查/v 一下/mq 是否/d 与/p 研究/v 对象/n 中/nd 的/u  [某] 些/r 理论/n 相/d 抵触/v ，/w 为什么/r 产生/v 这/r 种/q 抵触/v 。/w 
268		  [某] /r 坦克团/n 车务/n 股长/n 吕文华/nh ，/w 热爱/v 自己/r 的/u 岗位/n ，/w 精通/v 装备/n 管理/v 工作/n ，/w 群众/n 称/v 他/r 是/vl "/w 坦克/n 好/a 管家/n ！/w "/w 
269		 沈阳/ns 部队/n  [某] /r 团/n 九/m 连/n 指导员/n 张洪川/nh 任职/v 半年/nt ，/w 通过/p 深入/a 细致/a 的/u 政治/n 思想/n 工作/n ，/w 调动/v 全/a 连/n 同志/n 的/u 积极性/n ，/w 使/v 比较/d 后进/a 的/u 九/m 连/n 面貌/n 大变/v ：/w 军事/n 训练/v 六/m 项/q 主要/a 科目/n 都/d 取得/v 优秀/a 成绩/n ；/w 在/p 全/a 师/n 队列/n 分列/v 式/k 检阅/v 考核/v 中/nd 获得/v 第二/m 名/n ；/w 在/p 全/a 团/n 两/m 次/q 射击/v 考核/v 中/nd 分别/d 获得/v 第一/m 、/w 第二/m 名/n ；/w 在/p 营/n 考核/v 埋/v 雷/n 排雷/v 和/c 五/m 种/q 器材/n 打/v 坦克/n 中/nd 获得/v 第一/m 名/n ，/w 赛过/v 了/u 团里/nl 的/u "/w 尖子/n 连/n "/w 。/w 
270		 首届/n 军事/n 社会心理学/n 学术/n 讨论会/n 在/p 沈阳/ns 军区/n  [某] /r 师/n 举行/v ，/w 会议/n 开/v 得/u 不错/a 。/w 
271		 为此/c ，/w 海航/j  [某] 部/n 政治/n 机关/n 于/p ７/m 月/nt ３/m 日/nt 作出/v 决定/v ：/w 对/p 胡步东/nh 实行/v 劳动教养/v ３/m 年/nt ，/w 对/p 戴元/nh 和/c 王军/nh 实行/v 劳动教养/v １/m 年/nt 。/w 
272		 吉林省柳河县/ns 和/c 驻军/v  [某] 部/n 都/d 是/vl "/w 双拥/j "/w 工作/n 先进/a 单位/n 。/w 
273		  [某] /r 师/n 师团/n 两/m 级/n 党委/n 在/p 检查/v 总结/v 中/nd 认真/a 学习/v 文件/n 切实/a 清理/v 思想/n 
274		 在/p 这些/r 伤员/n 中/nd ，/w 有/v 刚刚/d 跨入/v 军营/n 的/u 新/a 战士/n ，/w 也/d 有/v 经过/p 战火/n 硝烟/n 的/u 刚勇/a 军人/n ，/w 还有/v 年过半百/i 的/u 将校/n ，/w 这位/r 就是/vl  [某] 部/n 副/h 政委/j 张堃/nh 少将/n 。/w 
275		 经过/p 改进/v 的/u  [某] 型/n 地空导弹/n 将/d 在/p 这里/r 进行/v 实体/n 射击/v 试验/v 。/w 
276		 谁/r 能/vu 相信/v ，/w 这/r 就是/d 年轻/a 英俊/a 的/u  [某] 部/n 少尉/n 排长/n 刘国庚/nh ？/w 
277		 这/r 就是/d 活泼/a 可爱/a 的/u  [某] 部/n 年/nt 仅/d ２１/m 岁/q 的/u 战士/n 崔国政/nh ？/w 
278		 这位/r 就是/d 在/p 平息/v 暴乱/n 中/nd 临危不惧/i 、/w 恪尽职守/i 的/u  [某] 部/n 班长/n 、/w 代理/v 排长/n 马国选/nh 。/w 
279		 这位/r 就是/d 在/p 平息/v 暴乱/n 中/nd 镇定/a 指挥/v ，/w 一往无前/i 的/u  [某] 部/n 中尉/n 参谋/n 王锦伟/nh 。/w 
280		 兰州/ns 部队/n  [某] /r 团/n 
281		 兰州/ns 部队/n  [某] /r 团/n 开展/v 群众性/n 管理/v 教育/v 研究/v 活动/n ，/w 帮助/v 干部/n 提高/v 管教/v 水平/n ，/w 有效/a 地/u 促进/v 了/u 基层/n 建设/v 。/w 
282		 最近/nt ，/w ８１２２８/m 部队/n 宋树陵/nh 、/w  [某] /r 团/n 政治处/n 副/h 主任/n 张志国/nh 、/w 武警/n 福建省仙游县/ns 中队/n 丁正华/nh 、/w  [某] 部/n 李斌/nh 、/w 许伦/nh 等/u 同志/n 来信/v 反映/v ，/w 新兵/n 到/v 军营/n 后/nd ，/w 一些/m 地方/n 的/u 党政机关/n 包括/v 公安/n 、/w 人武/j 部门/n 纷纷/d 组织/v "/w 走访/v 团/n "/w 到/v 部队/n 走访/v ，/w 了解/v 和/c 掌握/v 新兵/n 入伍/v 后/nd 的/u 思想/n 情况/n ，/w 配合/v 部队/n 有/v 针对性/n 地/u 做好/v 新兵/n 的/u 工作/n 。/w 
283		 特别/d 是/vl 当/p 敌我/n 态势/n 犬牙交错/i ，/w  [某] 些/r 部队/n 在/p 敌人/n 包围/v 的/u 情况/n 下/nd 独立/v 支持/v ，/w 需要/v 依靠/v 自己/r 的/u 判断力/n 去/v 把握/v 契机/n 的/u 时候/n ，/w 一切/r 由/p 上级/n 决策/n 的/u 办法/n ，/w 非但/c 爱莫能助/i ，/w 反而/d 可能/vu 成为/v 他们/r 机/n 断/v 行/v 事/n 的/u 障碍/n 。/w 
284		 原/a 乌鲁木齐/ns 军区/n 边防/n  [某] /r 团/n 战士/n 李浩/nh 、/w 孙鹏飞/nh 退伍/v 回乡/v 后/nd ，/w 在/p 地方/n 政府/n 及/c 有关/v 部门/n 的/u 支持/v 帮助/v 下/nd ，/w 贷款/v 十四万/m 元/q ，/w 在/p 原籍/n 河南省济源县县城/ns 办起/v 了/u 「/w 八一/j 」/w 汽车运输公司/ni ，/w 并/c 于/p 今年/nt 元月/nt 开张/v 营业/v 。/w 
285		  [某] 部/n 志愿兵/n 高观学/nh ，/w 目/n 无/v 组织/n 纪律/n ，/w 违抗/v 命令/v ，/w 三/m 月/nt 二十八/m 日/nt 被/p 所在/n 部队/n 开除/v 党籍/n ，/w 取消/v 志愿兵/n 资格/n ，/w 收回/v 驾驶/v 执照/n ，/w 遣送/v 回家/v 。/w 
286		 只要/vu 采取/v 积极/a 而/c 谨慎/a 的/u 态度/n ，/w 是/vl 能够/vu 对/p  [某] 些/r 部门/n 的/u 工作/n 和/c 新/a 上来/vd 的/u 同志/n 提供/v 一些/m 帮助/v ，/w 尽到/v 自己/r 的/u 一/m 份/q 责任/n 的/u 。/w 
287		 原来/d ，/w 一些/m 放射性元素/n 如/v 钴/n 、/w 钋/n 、/w 镭/n 等/u ，/w 往往/d 与/p 金矿/n 共生/v 一/m 处/n ，/w 人们/n 在/p 开采/v 、/w 冶炼/v 和/c 制作/v 金/n 首饰/n 的/u 过程/n 中/nd ，/w 少数/n 放射性/n 物质/n 会/vu 残留/v 在/p 金/n 首饰/n 上/nd ，/w 使/v 人体/n  [某] /r 一/m 部位/n 受到/v 辐射/v 之/u 害/v ，/w 引起/v 病变/v 。/w 
288		 几/m 年/nt 来/u ，/w 驻军/v  [某] 部/n 在/p 柳河/ns 县委/j 、/w 县政府/n 的/u 大力/d 支持/v 下/nd ，/w 育才/v 工作/n 取得/v 突出/a 成绩/n 。/w 
289		 不久前/nt ，/w  [某] /r 连/n 搞/v 了/u 一/m 项/q 别出心裁/i 的/u 评比/v 活动/n ：/w 评选/v "/w 最/d 差/a 老兵/n "/w 。/w 
290		 一九六四/m 年/nt 秋/nt ，/w 他/r 已/d 是/vl 六十四/m 岁/q 的/u 高龄/n ，/w 仍然/d 不辞劳苦/i ，/w 率领/v 我/r 和/c 一/m 批/q 干部/n 到/v 大/a 三线/n 和/c  [某] 些/r 省区/n 的/u 小/a 三线/n 观察/v 地形/n 和/c 选择/v 厂址/n 。/w 
291		 三月/nt 中旬/nt ，/w 上级/n 命令/v 他/r 到/v  [某] 部/n 担任/v 后勤/n 运输/v 保障/v 任务/n ，/w 他/r 以/p 种/q 种/q 借口/n ，/w 拒/v 不/d 执行/v 命令/v ，/w 领导/n 多次/mq 对/p 他/r 进行/v 教育/v ，/w 他/r 仍/d 执迷不悟/i 。/w 
292		 河北省承德市火车站/ns 公安/n 派出所/n 马宝志/nh 来信/v 反映/v ：/w 前些日子/nt 武警/n  [某] 部/n 一/m 名/n 战士/n 探亲/v 时/nt ，/w 将/p １００/m 多/m 发/q 子弹/n 夹/v 在/p 行李/n 中/nd ，/w 后/nd 被/p 车站/n 工作人员/n 查出/v 。/w 
293		 薄一波/nh 同志/n 说/v ，/w 还是/d 党章/n 规定/v 的/u 四/m 项/q 基本/a 任务/n ：/w 对/p 党/n 的/u 方针/n 、/w 政策/n 的/u 制订/v 和/c 执行/v 提出/v 建议/v ，/w 提供/v 咨询/v ；/w 协助/v 中央/n 调查/v 处理/v  [某] 些/r 重要/a 问题/n ；/w 向/p 党内外/j 宣传/v 党/n 的/u 重大/a 方针/n 、/w 政策/n ；/w 承担/v 中央/n 委托/v 的/u 其他/r 任务/n 。/w 
294		 党/n 作为/v 社会主义建设/n 事业/n 的/u "/w 总/a 调度/n "/w ，/w 哪里/r 需要/v 什么样/r 的/u 人才/n ，/w 哪里/r 有/v 这/r 方面/n 的/u 人才/n ，/w 往往/d 比/p  [某] 个/r 单位/n 或/c 个人/n 更/d 清楚/a 。/w 
295		 在/p 沈阳/ns 军区/n  [某] 部/n 育才/v 基地/n -/w -/w 养殖场/n ，/w 经常/d 看到/v 一/m 位/q 年过花甲/i 、/w 衣着/n 朴素/a 的/u 老同志/n 在/p 鸡舍/n 、/w 蘑菇/n 房/n 和/c 貉子/n 饲养/v 室/n 忙碌/a 着/u ，/w 外/nd 单位/n 的/u 同志/n 以为/v 是/vl 养殖场/n 饲养员/n ，/w 其实/d ，/w 他/r 是/vl 解放军兽医大学/ni 传染病/n 教研室/n 离休/v 副教授/n 邢德坤/nh 同志/n 。/w 
296		 但是/c ，/w 我们/r 学习/v 革命/v 导师/n 的/u 著作/n ，/w 是/vl 学习/v 、/w 掌握/v 马克思主义/n 的/u 立场/n 、/w 观点/n 、/w 方法/n ，/w 却/d 不可/vu "/w 把/p 马克思列宁主义/n 书本/n 上/nd 的/u  [某] 些/r 个别/a 字句/n 看作/v 现成的/n 灵丹妙药/i ，/w 似乎/d 只要/vu 得了/v 它/r ，/w 就/d 可以/vu 不/d 费/v 气力/n 地/u 包/v 医/v 百病/n 。/w "/w 
297		 本/r 报/n 讯/n 北京/ns 部队/n  [某] /r 师/n 师团/n 两/m 级/n 党委/n 按照/p 中央军委/ni 和/c 全军/n 政工/n 会议/n 的/u 部署/v 搞好/v 检查/v 总结/v ，/w 他们/r 的/u 主要/a 做法/n 是/vl ：/w 认认真真/a 地/u 学好/v 文件/n ，/w 切切实实/a 地/u 清理/v 思想/n ，/w 从而/c 提高/v 了/u 坚持/v 四项基本原则/n 和/c 执行/v 党/n 的/u 路线/n 、/w 方针/n 、/w 政策/n 的/u 自觉性/n 。/w 
298		 四/m 月/nt 五/m 日/nt ，/w  [某] /r 团/n 三/m 连/n 干部/n 战士/n 高高兴兴/i 地/u 观看/v 电视/n 录像片/n 《/w 孙子兵法/n 》/w ，/w 这/r 是/vl 该/r 团/n 巡回/v 录像/n 放映/v 组/n 第/h 四十五/m 次/q 服务/v 到/v 连/n 。/w 
299		 他们/r 是/vl 翠微路/ns 上/nd 六/m 烈士/n -/w -/w  [某] 部/n 下士/n 班长/n 王其富/nh 、/w 上等兵/n 李强/nh 、/w 下士/n 杜怀庆/nh 、/w 下士/n 副班长/n 李栋国/nh 、/w 上等兵/n 王小兵/nh 、/w 下士/n 班长/n 徐如军/nh 。/w 
300		 有的/r 同志/n 被/p 调到/v  [某] 个/r 单位/n ，/w 本来/d 是/vl 合理/a 的/u ，/w 只因/p 本人/n 不/d 了解/v 全局/n ，/w 或/d 囿于/v 私利/n ，/w 总/d 认为/v 组织上/nl 对/p 自己/r 的/u 安排/v 不/d 合理/a ，/w 闹/v 着/u 要/vu "/w 动/v 一动/v "/w 。/w 
301		 有时/d 党组织/n 从/p 全面/a 培养/v 和/c 锻炼/v 人才/n 考虑/v ，/w 有意识/v 地/u 把/p  [某] /r 个人/n 调到/v 他/r 眼前/nl 并非/d 所长/n 的/u 工作/n 岗位/n ，/w 但/c 作为/v 当事人/n 往往/d 并不/d 了解/v 组织/n 的/u 意图/n ，/w 在/p 这/r 种/q 情况/n 下/nd ，/w 就要/vu 相信/v 组织/n ，/w 自觉/a 以/p 大局/n 为重/v ，/w 到/v 新/a 的/u 工作/n 岗位/n 上/nd 加强/v 学习/v ，/w 大胆/a 实践/v ，/w 努力/v 增长/v 才干/n ，/w 而/c 不能/vu 怨天尤人/i 。/w 
302		 众所周知/i ，/w 蛋氨酸/n 是/vl 人体/n 合成/v  [某] 些/r 激素/n 和/c 保护/v 表皮/n 健康/a 不可/vu 缺少/v 的/u 营养/n 成分/n ，/w 而/c 瘦肉/n 的/u 蛋氨酸/n 含量/n 较/d 高/a ，/w 故/c 正常/a 适量/a 吃/v 些/q 瘦肉/n 对/p 人体/n 健康/a 是/vl 有益/a 的/u 。/w 
303		 公海/n ，/w 是/vl 指/v 不/d 属于/v  [某] /r 国/n 领海/n 和/c 其/r 国内/nl 水域/n 的/u 地球/n 上/nd 的/u 大部分/n 海域/n 。/w 
304		 五/m 年前/nt ，/w 党组织/n 把/p 他/r 调到/v 边防/n  [某] /r 连任/v 指导员/n 。/w 
305		 戴宝龙/nh ，/w １９６９/m 年/nt 从/p 农村/n 入伍/v ，/w 现任/v  [某] 部/n 作/v 训/v 参谋/n 。/w 
306		 经过/p 几/m 年/nt 的/u 摔打/v 磨练/v ，/w 现在/nt 成/v 了/u 一个/mq 顶顶呱呱/a 的/u "/w 边防/n 通/a "/w ，/w 在/p 边防/n  [某] /r 团/n 的/u 领导/n 岗位/n 上/nd 干/v 得/u 很/d 出色/a 。/w 
307		 现在/nt 我们/r 一些/m 单位/n 和/c 企业/n ，/w 制度/n 都/d 不错/a ，/w 文件/n 也/d 下/v 了/u 不少/a ，/w 但是/c 不/d 认真/a 执行/v ，/w 从/p  [某] 种/r 意义/n 上/nd 说/v ，/w 这/r 比/p 没有/v 制度/n 还要/v 糟糕/a 。/w 
308		 ８/m 月/nt 中旬/nt ，/w 全军/n 统考/v 成绩/n 揭晓/v ，/w  [某] /r 集团军/n ３３６/m 名/n 应考/v 战士/n 录取/v ２５６/m 名/n ，/w 连续/v ５/m 年/nt 在/p 济南/ns 军区/n 同级/n 单位/n 夺得/v 第一/m 名/n 。/w 
309		 那时/r ，/w 他/r 是/vl 北京市/ns  [某] /r 局/n 的/u 办公室/n 主任/n 。/w 
310		 ３７５９２/m 部队/n 乐佳泉/nh 来信/v 反映/v ：/w 去年/nt 春节/nt 期间/nt ，/w  [某] 部/n 有/v ３/m 名/n 战士/n 酗酒/v 后/nd 与/p 地方/n 青年/n 斗殴/v ，/w 结果/n 都/d 受/v 了/u 处分/v 。/w 
311		 当然/d ，/w 由于/c 种/q 种/q 原因/n ，/w 党/n 的/u 组织/n 在/p 分配/v 、/w 调动/v 干部/n 的/u 过程/n 中/nd ，/w 也/d 会/vu 出现/v  [某] 些/r 专业/n 不/d 对口/v 甚至/d 是/vl 压制/v 人才/n 的/u 现象/n 。/w 
312		 ８/m 月/nt 中旬/nt ，/w 广州/ns 军区/n 后勤/n  [某] /r 分部/n 团/n 以下/nd 干部/n 文化/n 普及/v 工作/n 全部/n 结束/v ，/w ５００/m 余/n 名/n 学员/n 领到/v 毕业证书/n 。/w 
313		 接着/v ，/w 葡萄牙/ns 、/w 英国/ns 、/w 丹麦/ns 、/w 瑞典/ns 等/u 国/n 相继/d 宣布/v 对/p  [某] /r 一/m 海域/n 拥有/v 主权/n 。/w 
314		 但/c 另一方面/c ，/w 蛋氨酸/n 在/p 人/n 体内/nl  [某] 种/r 酶/n 的/u 催化作用/v 下/nd ，/w 可/vu 产生/v 一/m 种/q 叫做/v 同/v 型/n 半/m 胱氨酸/n 的/u 物质/n 。/w 
315		 原/a 守备/v  [某] /r 师/n 曾欠蓬莱县/ns 水电费/n ４０００/m 元/q ，/w 在/p 精简/v 整编/v 中/nd 该师/n 撤销/v 后/nd ，/w 这/r 笔/n 款/n 忘/v 了/u 送/v 。/w 
316		 为/p  [某] /r 医院/n 补习/v 文化课/n 
317		 要求/v 公布/v 科索沃/ns 阿族/ns 人/n １１/m 月/nt 示威/v 和/c ２/m 月/nt 罢工/v 的/u 组织者/n 名单/n 并/c 追究/v 其/r 政治/n 和/c 刑事责任/n ，/w 同时/c 还/d 指责/v 斯洛文尼亚/ns 和/c 克罗地亚/ns  [某] 些/r 领导人/n "/w 对/p 阿/j 民族主义/n 和/c 分离主义/n 势力/n 的/u 支持/v "/w 。/w 
318		 小说/n 《/w 分/v 杯子/n 》/w 讲述/v 了/u 这样/r 一个/mq 故事/n ：/w  [某] /r 办公室/n 把/p 积存/v 多年/nt 的/u 旧/a 报纸/n 卖掉/v ，/w 得/v 款/n ２０/m 多/m 元/q ，/w 主任/n 吴明年/nh 便/d 给/p 每人/n 订做/v 了/u 一个/mq 茶杯/n ，/w 并/c 印上/v 单位/n 、/w 编号/n ，/w 以防/v 拿错/v 。/w 
319		  [某] 些/r 损失/v 是/vl 暂时/nt 的/u 、/w 局部/n 的/u 。/w 
320		 第三/m 是/vl 干部/n 制度/n 上/nd 的/u  [某] 些/r 弊端/n 。/w 
321		 我/r 的/u 一/m 位/q 搞/v 光学/n 的/u 同学/n 被/p 分配/v 在/p  [某] /r 化工厂/n 当/v 了/u 技术员/n ，/w 因/c 专业/n 不/d 对口/v ，/w 他/r 几/m 次/q 想/v 面/n 诉/v 领导/n 调换/v 一下/mq 工作/n ，/w 以便/c 更/d 好/a 发挥/v 作用/n ，/w 但/c 都/d 担心/v 别人/r 会/vu 说/v 自己/r "/w 见异思迁/i "/w 而/c 未敢/vu 开口/v ，/w 这位/r 同学/n 的/u 担心/v 不无/v 根由/n 。/w 
322		  [某] /r 旅店/n 何以/r 要/vu 负/v 赔偿/v 责任/n 
323		 经/v 调解/v ，/w  [某] /r 旅店/n 赔偿/v 刘兵/nh 经济/n 损失/v １３０/m 元/q 。/w 
324		 此/r 案/n 中/nd ，/w 刘兵/nh 将/p 价值/n 为/vl １３０/m 余/n 元/q 的/u 探亲/v 礼物/n 寄存/v  [某] /r 旅店/n 保管/v ，/w 保管/v 人/n 并/c 发给/v 他/r 保管/v 凭证/n ，/w 此/r 保管/v 合同/n 受/v 法律/n 保护/v 。/w 
325		  [某] /r 旅店/n 提出/v 的/u 理由/n ，/w 并非/d 属/v 因/c 不可抗力/i 不能/vu 履行/v 合同/n 而/c 造成/v 他人/r 损害/v ，/w 不/d 具备/v 免除/v 民事责任/n 的/u 法定/a 条件/n ，/w 因此/c 应当/vu 负责/v 赔偿/v 。/w 
326		  [某] /r 炮兵团/n 志愿兵/n 王正平/nh ，/w 因/c 倒卖/v 炸药/n 和/c 营具/n ，/w ７/m 月/nt ２７/m 日/nt 被/p 决定/v 劳动教养/v ２/m 年/nt 。/w 
327		 马克思/nh 在/d 给/p 他/r 父亲/n 的/u 信中/nl 写道/v ：/w "/w 我/r 的/u 艺术/n 同/p 我/r 的/u 爱情/n 一样/a 都/d 变成/v 了/u  [某] 种/r 非常/d 遥远/a 的/u 彼岸/n 的/u 东西/n …/w …/w "/w 
328		 １９８６/m 年/nt ３/m 月/nt ，/w 王/nhf 伙同/v 本/r 团/n 侦察/v 股长/n 吴/nhf  [某] /r 和/c 驻地/n 农民/n 邢/nhf  [某] /r 倒卖/v 硝铵/n 炸药/n ３００/m 公斤/q 、/w ＴＮＴ/ws 炸药/n ２０/m 公斤/q 、/w 导火索/n ４００/m 米/q ，/w 王/nhf 得/v 款/n ４８/m 元/q 。/w 
329		 这次/r 走访/v 中/nd ，/w 与/p 此/r 有关/v 的/u  [某] /r 团/n 主动/a 付/v 了/u 这/r 笔/n 款/n 。/w 
330		 战士/n 李/nhf  [某] /r 为/p 取乐/v ，/w 开玩笑/i 说/v 同班/v 战士/n 吴/nhf  [某] /r 同/p 地方/n 民女/n 乱搞/v 两性关系/n ，/w 结果/n 闹/v 得/u 满城风雨/i ，/w 连/p 吴/nhf  [某] /r 的/u 女朋友/n 也/d 从/p 家乡/n 来信/v 要/vu 和/p 小/h 吴/nhf 分手/v 。/w 
331		 任何/r 一个/mq 竞争/v 主体/n 都/d 不应/vu 因/c  [某] 种/r 歧视/v 性/k 条件/n 而/c 被/p 排除/v 在/p 竞争/v 范围/n 之外/nd 。/w 
332		 享有/v 计划/n 单列/v 的/u  [某] 些/r 权利/n  国务院/ni 批准/v 新疆/ns 生产建设兵团/n 享有/v 计划/n 单列/v 的/u  [某] 些/r 权利/n 。/w 
333		 据/p  [某] /r 单位/n 对/p 五十一/m 名/n 被/p 列为/v "/w 见异思迁/i "/w 的/u 知识分子/n 的/u 调查/v ，/w 因/c 用/p 非/h 所长/n 而/c 要求/v 调动/v 、/w 调换/v 的/u 二十七/m 名/n ，/w 占/v 总数/n 的/u ５３/m ％/w ；/w 因/c 夫妻/n 长期/nt 分居/v 两地/nl ，/w 家/n 有/v 实际/a 困难/n 而/c 要求/v 调动/v 、/w 调换/v 的/u 十三/m 名/n ，/w 占/v 总数/n 的/u ２５/m ％/w ；/w 因/c 与/p 本/r 单位/n 领导/n 或/c 周围/nd 同事/n 有/v 矛盾/n 而/c 要求/v 改变/v 环境/n 的/u 七/m 名/n ，/w 占/v 总数/n 的/u １４/m ％/w ；/w 而/c 真正/d 计较/v 个人/n 得失/n 、/w 追求/v 个人/n 享受/v 而/c 要求/v 调动/v 的/u 只/d 四/m 名/n ，/w 占/v 总数/n 的/u ８/m ％/w 。/w 
334		 田晋裕/nh 是/vl 老山/ns 前线/nl  [某] 部/n 政治部/n 干事/n ，/w 现任/v 老山/ns 前线/nl 《/w 胜利/v 报/n 》/w 主/n 报/n 编/v 兼/v 战地/n 记者/n 。/w 
335		 这/r 两/m 个/q 人/n 都/d 比较/d 有/v 才华/n ，/w 比较/d 年轻/a ，/w 其中/nd 有/v 一个/mq 是/vl  [某] /r 大学/n 中文系/n 毕业/v 的/u ，/w 好象/d 什么/r 都/d 明白/a ，/w 很/d 精干/a 。/w 
336		 吴/nhf  [某] /r 气愤/v 至极/v ，/w 好几/m 次/q 要/vu 与/p 李/nhf  [某] /r 拚命/v ，/w 幸亏/d 被/p 及时/a 制止/v 住/v 了/u 。/w 
337		 可是/c ，/w 当/p 干部/n 批评/v 李/nhf  [某] /r 时/nt ，/w 他/r 竟/d 说/v ：/w "/w 开玩笑/i 不/d 违法/v 。/w "/w 
338		 女/n 病人/n 范/nhf  [某] /r 患/v 了/u 只/d 须/d 打/v 几/m 针/n 青霉素/n 就/d 能/vu 治愈/v 的/u 乳腺/n 炎/n ，/w 却/d 被/p 粗心/a 的/u 医生/n 诊断/v 为/vl 乳房/n 癌/n ，/w 接受/v 了/u 切除/v 根治/v 手术/n 。/w 
339		  [某] 部/n  刘松弟/nh 
340		 从/p 来信/v 所/u 述/v 情况/n 看/v ，/w 李/nhf  [某] /r 的/u 动机/n 虽然/c 是/vl "/w 开玩笑/i "/w ，/w 但/c 其/r 捏造/v 事实/n 诽谤/v 他人/r 的/u 玩笑/n 方式/n 却是/vl 违法/v 的/u ，/w 后果/n 也/d 较/d 严重/a ，/w 且/c 本人/n 态度/n 不好/a 。/w 
341		 吴/nhf  [某] /r 可以/vu 向/p 上级/n 机关/n 提出/v 控告/v ，/w 要求/v 对/p 李/nhf  [某] /r 给予/v 行政/n 处分/v ；/w 如/v 有必要/v ，/w 也/d 可以/vu 直接/a 向/p 军事/n 法院/n 提出/v 控告/v 。/w 
342		 今年/nt １/m 月/nt ５/m 日/nt ，/w  [某] /r 托儿所/n 营养/n 员/k 范/nhf  [某] /r 因/c 左/nd 乳房/n 肿痛/v 就诊/v 于/p 卢湾区中心医院/ni ，/w 经/v 门诊/n 医生/n 诊断/v 为/p 左/nd 乳房/n 癌/n 收治/v 入院/v 。/w 
343		 调整/v 焦距/n ，/w 使/v 阳光/n 聚集/v 在/p  [某] 个/r 焦点/n 上/nd ，/w 群众/n 之所以/c 觉得/v 麻烦/a ，/w 就是/d 因为/c 缺乏/v 相应/a 的/u 科学/n 知识/n 。/w 
344		 １/m 月/nt １５/m 日/nt ，/w 医院/n 在/p 未/d 发现/v 病人/n 有/v 转移/v 性/k 病灶/n 的/u 情况/n 下/nd ，/w 决定/v 对/p 范/nhf  [某] /r 采取/v 左/nd 乳房/n 癌/n 切除/v 根治/v 手术/n 方案/n 。/w 
345		 总之/c ，/w 李/nhf  [某] /r 捏造/v 事实/n 诽谤/v 他人/r 是/vl 违法/v 的/u ，/w 应/vu 受/v 一定/a 惩罚/v ；/w 类似/v 这样/r 开玩笑/i 取乐/v 的/u 人/n ，/w 应/vu 引以为戒/i 。/w 
346		 到/v ２０００/m 年/nt 将/d 会/vu 出现/v  [某] 种/r 神经/n 电路/n ，/w 它/r 类似/v 于/p 结构/n 极其/d 复杂/a 的/u 人体/n 听觉/n 、/w 视觉/n 神经/n 及其/c 相关/v 结构/n ，/w 这/r 种/q 电路/n 能/vu 听懂/v 一口气/n 说出/v 的/u 几百/m 个/q 单词/n 。/w 
347		 自从/p 改革开放/i 以来/nt ，/w 我国/n 农村/n 出现/v 了/u 三/m 个/q 新生事物/n ，/w 一/m 是/vl 包产到户/i ，/w 它/r 使/v 农民/n 由/p 贫困/a 过渡/v 到了/v 温饱/n ；/w 二/m 是/vl 乡镇企业/n ，/w 它/r 已经/d 成为/v 我国/n 国民经济/n 的/u 一个/mq 重要/a 组成部分/n ，/w 是/vl 农村经济/n 的/u 一个/mq 重要/a 支柱/n ；/w 三/m 是/vl 专业户/n ，/w 由于/c  [某] 些/r 原因/n 没有/d 普遍/a 发展/v 起来/vd ，/w 我们/r 现在/nt 就是/d 要/vu 走/v 由/p 专业户/n 发展/v 到/v 小康/n 户/n 的/u 路子/n ，/w 把/p 专业户/n 的/u 能量/n 充分/a 释放/v 出来/vd ，/w 使/v 农民/n 由/p 温饱/n 走上/v 小康/n 。/w 
348		 厦门/ns 经济特区/n 要/vu 实行/v 自由港/n 的/u  [某] 些/r 政策/n ，/w 作为/v ９０/m 年代/nt 加速/v 对外开放/v 的/u 突破口/n ，/w 进一步/v 扩大/v 开放/v 领域/n 。/w 
349		 今年/nt ６/m 月/nt ２/m 日/nt ，/w 香港/ns  [某] /r 公司/n 急需/v 一/m 批/q Ｔ/ws １１４/m 型/n 导/v 轨/n ，/w 要求/v １０/m 天/nt 内/nd 装船/v 交货/v 。/w 
350		 暮春/nt  [某] 日/nt ，/w 天/n 青/a 月/n 朗/a 。/w 
351		 主刀/v 医生/n 未/d 根据/p 手术/n 常规/n 先/d 切片/n 检查/v ，/w 凭/p 经验/n 武断/a 地/u 对/p 病人/n 施行/v 了/u 手术/n ，/w 事后/nt ，/w 病理/n 报告/n 表明/v ，/w 范/nhf  [某] /r 患/v 的/u 是/vl 左/nd 乳房/n 浆/n 细胞/n 性/k 乳腺/n 炎/n 。/w 
352		 根治/v 手术/n 给/p 范/nhf  [某] /r 造成/v 了/u 失去/v 左/nd 乳/n 的/u 生理/n 残缺/a ，/w 同时/c ，/w 由于/c 大量/a 肌肉/n 和/c 淋巴/n 组织/n 被/p 切除/v ，/w 范/nhf 的/u 左手/nl 不能/vu 上/nd 举/v ，/w 丧失/v 了/u 一定/a 劳动/v 能力/n 。/w 
353		 北海/ns 舰队/n  [某] 部/n 指导员/n 张和平/nh 、/w 三二三六○/m 部队/n 陈天水/nh 同志/n 来稿/n 说/v ：/w 按/p 规定/v ，/w 能够/vu 享受/v 探亲假/n 的/u 战士/n 一般/a 都/d 已/d 超期/a 服役/v 。/w 
354		 日前/nt ，/w 范/nhf  [某] /r 向/p 卢湾区法院/ni 提起/v 诉讼/n ，/w 要求/v 卢湾区中心医院/ni 赔偿/v 其/r 医疗事故/n 费/n 及/c 造成/v 的/u 误工费/n 、/w 医疗费/n 和/c 其他/r 经济/n 损失/v 共/d ５０００/m 元/q 。/w 
355		 有一年/v 春节/nt ，/w  [某] /r 铜矿/n 的/u 职工/n 和/c 家属/n 到/v 矿长/n 书记/n 家/n 拜年/v ，/w 聊天/v 时/nt ，/w 有些/m 女/n 青年/n 居然/d 向/p 领导/n 们/k 提出/v ，/w 要/vu 工作/n 要/vu 丈夫/n 。/w 
356		 有的/r 读者/n 尚不/d 习惯于/v 公开/v 的/u 批评与自我批评/v ，/w 以为/v 凡/d 在/p 报纸上/nl 做/v 检讨/v 者/k ，/w 必然/a 是/vl 受到/v "/w  [某] 种/r 压力/n "/w ；/w 甚至/d 有/v 个别/a 读者/n 以为/v 阿凡提/nh "/w 这回/r 彻底/a 完了/v "/w ，/w 一/m 变/v 热情/a 为/vl 冷眼/n 。/w 
357		 真正/a 的/u 目的/n 恐怕/d 在于/v 医治/v 人们/n 隐隐/a 生出/v 的/u  [某] 种/r "/w 国货/n 恐惧症/n "/w 。/w 
358		 还有/v 其它/r 种类/n 的/u  [某] 些/r 商品/n 也/d 出现/v 滞销/v 。/w 
359		 这样/r 做/v 的/u 好处/n 是/vl ，/w 人们/n 可以/vu 在/p 两/m 周/nt 时间/n 内/nd 的/u 任何/r 一天/nt 投寄/v ，/w 不必/d 一定/d 赶/v 在/p 年底/nt ，/w 因为/c 即使/c 早/a 投寄/v 出去/v ，/w 邮局/n 也/d 会/vu 代为/v 保存/v 到/v 新年/nt 第一/m 天/nt 一同/d 投寄/v ，/w 从/p  [某] 种/r 意义/n 上/nd 来说/v 这/r 也/d 为/p 人们/n 节省/v 了/u 时间/n 。/w 
360		 从/p  [某] 种/r 意义/n 上/nd 讲/v ，/w 真正/d 使/v 阆中/ns 成为/v 著名/a 旅游/v 城/n 、/w 丝绸/n 城/n 的/u 不是/vl "/w 农夫/n "/w 周有德/nh 、/w "/w 铁匠/n "/w 李义顺/nh ，/w 而是/vl 发现/v 、/w 使用/v 他们/r 的/u 原/a 书记/n 、/w 原/a 县长/n 。/w 
361		 前天/nt  [某] /r 同志/n 告诉/v 跟/p 我/r 工作/v 的/u 人员/n 应福良/nh 说/v ，/w 我/r 住/v 的/u 房子/n ，/w 部队/n 领导/n 同志/n 亲自/d 批/v 了/u 钱/n ，/w 今年/nt 三月/nt 动工/v 修建/v 。/w 
362		 其他/r 县/n 的/u  [某] 些/r 乡镇/n 也/d 经常/d 处于/v 干旱/a 威胁/v 之中/nd 。/w 
363		 他/r 举/v 了/u 他们/r 部队/n  [某] /r 连/n 一/m 位/q 文书/n 利用/v 探亲/v 机会/n 了解/v 地方/n 四化建设/i 情况/n ，/w 从而/c 对/p 部队/n 在/p 新/a 形势/n 下/nd 如何/r 进行/v 政治/n 思想/n 教育/v 提出/v 建议/v 的/u 事例/n 说/v ：/w 这位/r 文书/n 虽然/c 没有/d 提前/v 归队/v ，/w 但/c 能/vu 说/v 他/r 不是/vl 一心/d 想/v 着/u 部队/n 建设/v 吗/u ？/w 
364		 并不/d 排除/v 这些/r 商品/n 在/p  [某] /r 一/m 区域/n 、/w  [某] /r 一/m 段/q 时间/n 的确/d 畅销/v ，/w 但/c 任何/r 一/m 种/q 商品/n 畅销/v 市场/n 都/d 是/vl 有/v 条件/n 的/u 。/w 
365		 事实上/nl ，/w 既然/c 我们/r 已经/d 注意/v 到了/v 个体/n 生命/n 对于/p 爱/v 的/u 不可/vu 承受/v 性/k ，/w 难道/d 作为/v  [某] 种/r 爱/v 的/u 果实/n 的/u 结婚/v ，/w 就/d 能/vu 把/p 生命/n 中/nd 的/u 这/r 种/q 荒诞/a 感/n 排除/v 在外/v 吗/u ？/w 
366		 ６/m 月/nt ２８/m 日/nt 上午/nt ，/w 刚刚/d 填写/v 入党/v 志愿书/n 的/u 海航/j  [某] /r 大队/n 战士/n 戴元/nh 为/p 庆贺/v 此事/n ，/w 和/p ９/m 名/n 老乡/n 相约/v 来到/v 宁波市城隍庙酒楼/ni 。/w 
367		  [某] 日/nt ，/w 我/r 在/p 一/m 所/n 小学校/n 里/nd 偶然/d 翻/v 了/u 翻/v 入学/v 不足/a 一/m 年/nt 的/u 小学生/n 们/k 的/u 作业本/n ，/w 竟/d 觉得/v 我/r 所/u 教/v 过/u 高中/j 三/m 年级/n 学生/n 所/u 写/v 的/u 字/n ，/w 与/p 这/r 差别/n 并不/d 大/a ！/w 
368		 日前/nt ，/w 我/r 部/n 机关干部/n 彭 [某] 乘/nh “/w ２１２/m ”/w 吉普车/n 到/v 八大处/ns 办事/v 。/w 
369		 ７/m 月/nt ２３/m 日/nt 下午/nt ，/w 五/m 弟/n 的/u 女儿/n 甄玉香/nh 在/p 寻访/v 祖母/n 时/nt 巧遇/v 曾/d 接送/v 刘/nhf 老太/n 的/u 残疾/n 车/n 车主/n 苑/nhf  [某] /r 。/w 
370		 在/p 这次/r 事件/n 中/nd ，/w 王雅文/nh （/w 女/f ，/w “/w 文革/j ”/w 期间/nt 任/v 海丰县/ns 人民/n 银行/n 侨汇/n 股/n 副/f 股长/n ，/w 捕/v 前/nd 是/vl 辽宁省/ns 鞍山市/ns  [某] /r 集体/n 单位/n 干部/n ）/w 是/vl 参与/v 韩国/ns 春/nt （/w 已/d 逮捕/v ）/w 等/u 制定/v 杀人/v 计划/n 的/u 为首/v 分子/n 之一/m 。/w 
371		 从/p 去年/nt 十月/nt 至今/d 年/nt 六月/nt ，/w 谢/nhf 与/c 同伙/n 利用/v 在/p 深圳市/ns 上埗区/ns 当/v 临/v 工/n 的/u 机会/n ，/w 先后/d 多次/mq 盗窃/v 该/r 区/n  [某] /r 装饰/v 工程/n 总公司/n 夹板/n 共/a 四百/m 多/m 块/q ，/w 价值/n 一万/m 多/m 元/n 。/w 
372		 车行/n 至/v 石景山区/ns 模式口/ns 公共汽车站/n ，/w 突然/d ，/w 一/m 块/q 石子/n 从/p 车站/n 等车/v 的/u 人群/n 中/nd 飞来/v ，/w 破/v 车窗/n 而/c 入/v ，/w 打/v 在/p 彭/nhf  [某] /r 的/u 左眼/n 上/nd ，/w 立刻/d ，/w 左眼/n 出血/v ，/w 看/v 不/d 见/v 东西/n ，/w 送到/v 医院/n 手术/n 抢救/v ，/w 然而/c 视力/n 仅/d 恢复/v 到/v ０/m ．/w １/m 。/w 
373		 新/a 老/a 队员/n 之间/nd 捏合/v 的/u 问题/n 尚未/d 完全/d 解决/v ，/w 新/a 队员/n 的/u  [某] 些/r 方面/n 还/d 达/v 不到/v 要求/n 。/w 
374		 循着/v 苑/nhf  [某] /r 指出/v 的/u 方向/n ，/w 甄玉香/nh 次日/nt 在/p 破/a 碉堡/n 内/nd 找到/v 了/u 祖母/n 。/w 
375		 有/v  [某] 个/r 单位/n 很/d 重视/v 信息/n 的/u 时效性/n ，/w 明文规定/i 在/p 限定/v 的/u 期限/nt 内/nd ，/w 允许/v 领导/n 机关/n 对/p 申请/v 的/u 报告/n 行使/v 否决权/n ，/w 超过/v 限定/v 的/u 时间/n ，/w 表明/v 领导/n 机关/n 同意/v 下属/n 单位/n 的/u 申报/v 意见/n ，/w 下级/n 单位/n 可以/vu 对/p 报告/n 实施/v 。/w 
376		 一/m 条/n 信息/n 是/vl  [某] /r 商场/n 有/v 二十/m 英寸/q 国产/a 电视机/n ，/w 该/r 信息/n 的/u 时效/n 期/nt 系指/v 在/p 销售/v 完/v 之前/nt 的/u 这/r 段/q 时间/n 。/w 
377		 如/v 北京/ns  [某] /r 书店/n 曾/d 登出/v 广告/n 要/vu 五/m 折/v 处理/v 书/n ，/w 开业/v 那天/r 恰逢/v 春节/nt 期间/nt ，/w 人们/n 蜂拥而至/i ，/w 人/n 多/a 书/n 少/a ，/w 书/n 竟/d 被/p 一/m 抢/v 而/c 光/v ，/w 怨声载道/i 。/w 
378		  [某] 些/r 非/d 标准/a 插头/n 插座/n 大摇大摆/i 混进/v 交流会/n 
379		 广州/ns 荔湾区/ns 公安分局/n 对/p 偷/v 自行车/n 的/u 两/m 名/q 中学生/n （/w 详见/v 本月/nt 二十二/m 日/n 本/r 栏/n ）/w 作出/v 处理/v ：/w 市/n 十七/m 中/nd 郑/nhf  [某] /r （/w 十六/m 岁/nt 。/w 
380		 他/r 从/p 车尾/n 门/n 上车/v ，/w 右脚/n 还/d 未/d 伸/v 上车/v ，/w 车门/n 就/d 关上/v ，/w 把/p 吴/nhf  [某] /r 的/u 右脚/n 夹/v 伤/v ，/w 肿痛/v 了/u 几/m 天/nt 。/w 
381		 莫非/d 被/p  [某] 些/r 不/d 讲/v 文明/n 的/u 游人/n 乱/a 抛/v 食物/n 把/p 鱼/n 弄死/v 了/u 吗/u ？/w 
382		 门市部/n 立即/d 派人/v 带/v 着/u 支票/n 来到/v 北京机械施工公司/ni 的/u  [某] /r 合作社/n ，/w 发现/v 这里/r 的/u 范立尧/nh 和/c 购买/v 人造革/n 的/u “/w 范立尧/nh ”/w 不是/vl 一/m 个/q 人/n 。/w 
383		 商贩/n 张/nhf  [某] /r 说/v ，/w 这/r 批/q 货/n 是/vl 替/v 香河县/ns 王家集公社/ns 的/u 姚/nhf  [某] /r 代销/v 的/u 。/w 
384		 公安人员/n 找到/v 姚/nhf  [某] /r ，/w 姚/nhf 交代/v ：/w 不久前/nt 他/r 在/p 高碑店/ns 停车场/n 卖/v 沙发/n 时/nt ，/w 一个/mq 自称/v 姓/v 范/nhf 的/u 人/n 问/v 他/r 要/vu 不要/vu 便宜/a 的/u 人造革/n ？/w 
385		 前/nd 误为/v 一０三/m 中/j ）/w 罚款/v 三十/m 元/q ，/w 行政拘留/v 十/m 天/nt ；/w 一０三/m 中/j 莫/nhf  [某] /r （/w 十四/m 岁/nt ）/w ，/w 罚款/v 三十/m 元/q ，/w 交/v 家长/n 带回/v 教育/v 。/w 
386		 桥梁/n 不/d 畅通/a ，/w 障碍/n 出/vd 在/p  [某] 些/r 领导/n 死/v 抱住/v 陈旧/a 的/u 观念/n 不/d 放/v ，/w 仿佛/d 科研/n 单位/n 由/p 国家/n 养/v 起来/vd 是/vl 天经地义/i 的/u 事/n ，/w 改变/v 无偿/a 转让/v 的/u 旧/a 法规/n ，/w 就/d 会/vu 滋生/v “/w 唯利是图/i ”/w 之/u 风/n ，/w 等等/u 。/w 
387		 欲/d 乘/v  [某] /r 路/n 车/n ，/w 久/a 候/v 竟/d 不至/v 。/w 
388		 上/nd 周末/nt 晚上/nt 十一/m 时/nt 许/n ，/w 在/p 广州/ns 赤岗/ns 的/u 广州啤酒厂/ni 宿舍/n 内/nd ，/w 住户/n 胡/nhf  [某] /r 的/u 十二/m 岁/nt 小孩/n ，/w 躺/v 在/p 五/m 楼/n 走廊/n 的/u 砖/n 砌/v 栏杆/n 上/nd 乘凉/v ，/w 入睡/v 后/nd 跌落/v 楼下/nl ，/w 被/p 送/v 附近/n 的/u 医院/n 救治/v ，/w 幸无/v 生命/n 危险/a 。/w 
389		 扩音机/n 里/nd 的/u 声音/n 更加/d 清脆/a ，/w 更加/d 柔润/a ：/w “/w 请问/v ，/w 一对/n 未婚/v 夫妻/n 在/p  [某] 个/r 避/v 人/n 耳目/n 的/u 地方/n 悄悄/a 相会/v ，/w 有/v 没有/v 罪/n ？/w 
390		 姚/nhf 因/c 没有/v 营业/v 执照/n ，/w 就/d 委托/v 张/nhf  [某] /r 销售/v 。/w 
391		 侦破/v 组/n 一/d 分析/v ，/w 这个/r 要/vu 和/c 姚/nhf  [某] /r 见面/v 的/u 人/n ，/w 很/d 可能/vu 就是/d 骗/v 买/v 人造革/n 的/u 人/n 。/w 
392		 在/p 引/v 滦/j 入/v 津/j 工程/n 加速/v 进展/v 的/u 时候/n ，/w 驻/v 津/j 部队/n  [某] /r 营/n 在/p 隧道/n 中/nd 遇到/v 了/u 风化/n 层/n ，/w 一个/mq 小时/nt 内/nd 大小/n 塌方/v 五十/m 次/q 。/w 
393		 这/r 起/q 盗窃/v 诈骗/v 案/n 真/a 象/n 大白/v 了/u ，/w 假/a 范立尧/nh 的/u 真/a 名/n 叫/v 李效民/nh ，/w 是/vl 北京/ns  [某] /r 厂/n 的/u 工人/n 。/w 
394		 看来/v 破除/v  [某] 些/r 框框/n 条条/n ，/w 给/p 区政府/n 下放/v 更/d 多/a 权力/n ，/w 很/d 有必要/v 
395		 值得/v 注意/v 的/u 是/vl ，/w 在/p  [某] 些/r 同志/n 口中/nl ，/w “/w 棍子/n ”/w 今天/nt 有时/d 竟/d 以/p 另/r 一/m 种/q 形式/n 、/w 另/r 一个/mq 姿态/n 出现/v 。/w 
396		 据/p 松江/ns 县长/n 陈士杰/nh 同志/n 告诉/v 我/r ，/w 今天/nt 松江/ns 境内/nl ，/w 四十八万/m 人/n 口/n 中/nd 姓/v 陆/nhf 姓/v 顾/nhf 的/u 仍/d 复/a 不少/a ，/w 这/r 倒/v 很/d 说明/v 我们/r  [某] 些/r 封建/a 传统/n 的/u 关系/n ，/w 一个/mq 大族/n ，/w 鱼龙/n 曼/v 衍/v ，/w 历/v 千/m 年/nt 而/c 难/d 衰/v ，/w 这/r 是/vl 一个/mq 很/d 有趣/a 的/u 问题/n 。/w 
397		  [某] 日/nt ，/w 近郊/nl 的/u  [某] /r 新建/v 居民/n 小区/n 里/nd ，/w 有/v 几/m 栋/q 六/m 层/q 楼/n 的/u 供电/v 突然/d 中断/v 了/u ，/w 不是/vl 停电/v 检修/v ，/w 而是/vl 附近/n 的/u 总/a 开关/n 掉/v 了/u 闸/n ，/w 只/d 需/v 所属/n 的/u 变电所/n 派人/v 来/vd 恢复/v 一下/mq 就/d 可以/vu 了/u 。/w 
398		 邻居/n  [某] /r ，/w 为/p 退休/v 教师/n ，/w 每天/nt 从/p 菜场/n 回来/vd ，/w 要/vu 将/p 菜篮/n 里/nd 的/u 东西/n 一样/a 一样/a 复/d 秤/v 过/vd ，/w 发现/v 短/a 秤/n 的/u 就/d 从此/d 不/d 向/p 这/r 摊位/n 跑/v 。/w 
399		 随着/p 时间/n 的/u 推延/v ，/w 昨天/nt 的/u 新村/n 势必/d 退居/v 为/vl 旧/a 区/n ，/w 新建/v 、/w 在建/v 和/c 将/d 建/v 的/u 新村/n 定将/d 后来居上/i ，/w 一律/d 以/p “/w  [某]  [某] /r 新村/n ”/w 命名/v 的/u 结果/n ，/w 到时/v 就/d 会/vu 出现/v 名/n 不符/v 实/a 、/w 新旧/n 不/d 分/v 或/c 新旧/n 难/a 分/v 的/u 境地/n 也/u 。/w 
400		 第一/m 种/q 思想/n 障碍/n 是/vl 认为/v  [某] 些/r 语言/n 结构/n 并非/d 语病/n ，/w 而是/vl 适应/v  [某] 种/r 需要/n 而/c 产生/v 的/u 。/w 
401		 早在/v １９８１/m 年/nt ，/w 解放军/n  [某] 部/n 积极/a 响应/v 邓小平/nh 同志/n 关于/p 要/vu “/w 大讲/v 精神文明/i ”/w 的/u 号召/v ，/w 创造/v 了/u “/w 军民共建/v 文明/a 村/n ”/w 这/r 一新/v 的/u 活动/n 方式/n ，/w 接着/v 在/p 全军/n 范围/n 内/nd 普遍/a 展开/v 了/u 与/c 驻地/n 群众/n 共建/v 社会主义/n 精神文明/i 活动/n 。/w 
402		 １２/m 月/nt ３/m 日/nt ，/w 邓/nhf  [某] /r 在/p 一德路/ns 向/p 个体户/n 买/v 了/u 一/m 条/q 石斑/n 咸鱼/n ，/w 重/a ６９０/m 克/q （/w 售价/n 为/vl １２/m 元/q ５００/m 克/q ）/w 。/w 
403		 目前/nt ，/w 有/v 很多/a 因/c  [某] 种/r 疾病/n 而/c 产生/v 持久/a 性/k 的/u 疼痛/v ，/w 如/v 急/a 、/w 慢性/a 疼痛/v ，/w 包括/v 非/d 癌/n 性/k 和/c 癌/n 性/k 疼痛/v ，/w 给/p 病人/n 造成/v 严重/a 痛苦/a 。/w 
404		 今年/nt ６９/m 岁/nt 的/u 潘/nhf 老伯/n 夫妇/n 与/c 其子/n 潘/nhf  [某] /r 同居/v 在/p ２３．５/m 平方米/q 住房/n 。/w 
405		 今年/nt ６/m 月/nt ７/m 日/nt ，/w 居住/v 临汾路/ns 的/u 华/nhf  [某] /r 与/c 丈夫/n 为/p 琐事/n 发生/v 争吵/v 。/w 
406		 华/nhf  [某] /r 的/u 养父母/j 好言/n 相劝/v ，/w 但/c 华/nhf  [某] /r 竟/d 当众/v 对/p 养父母/j 出言不逊/i 。/w 
407		 后来/nt ，/w 还是/d  [某] /r 服装/n 加工/v 门市部/n 一/m 位/q 诚实/a 的/u 姑娘/n 透露/v 了/u 其中/nd 的/u 奥秘/n ：/w 做/v 一/m 件/q 男式/n 毛料/n 上衣/n 需要/v 一个/mq 半/m 工作日/n 至/v 两/m 个/q 工作日/n ；/w 做/v 一/m 件/n 女式/a 毛料/n 上衣/n 只/d 需/v 半/m 个/q 多/m 工作日/n ，/w 但/c 加工费/n 都/d 一样/a 是/vl 九/m 元/q 钱/n ，/w 当然/d 谁/r 都/d 不/d 愿意/vu 收/v 男/f 毛料/n 上衣/n 的/u 活/n 了/u 。/w 
408		 如/v 河北/ns 保定/ns 地区/n ，/w 通过/p 驻军/v  [某] 部/n 与/c 当地/n 群众/n 开展/v 共建/v 活动/n ，/w 使/v 这里/r 党风/n 、/w 民风/n 、/w 村风/n 、/w 校风/n 焕然一新/i 。/w 
409		 ７/m 月/nt ，/w 华/nhf  [某] /r 养父母/j 向/p 法院/n 提出/v 诉讼/n 。/w 
410		 日前/nt ，/w 王府井/ns  [某] /r 商店/n 在/p 门前/nl 出/vd 摊/n 卖/v 裤子/n ，/w 广告牌/n 上/nd 赫然/d 写/v 着/u ：/w “/w 大/a 降价/v ！/w 
411		 广州/ns 军区/n  [某] 部/n 闻讯/v 后/nd ，/w 立即/d 拨/v 出/vd 专款/n 开办/v 砖石/n 厂/n 并/c 在/p 核电站/n 开设/v 医疗/v 门诊/n 点/n ，/w 有力/a 支援/v 了/u 核电站/n 的/u 建设/n 。/w 
412		 经/v 查实/v ，/w 这/r 种/q 裤子/n 是/vl 该/r 店/n 前不久/nt 从/p 河北省/ns  [某] /r 服装/n 加工厂/n 以/p 每/r 条/q ８/m 元/q 购进/v 的/u ，/w 加上/v 商业/n 税利/n ，/w 每/r 条/q 裤子/n 应/vu 定价/n ９/m ．/w ６０/m 元/q ，/w 根本/d 不/d 存在/v 什么/r “/w 原价/n １５/m ．/w ６０/m 元/q ”/w 。/w 
413		 闸北/ns 法院/n 今天/nt 判决/n 支持/v 两/m 位/q 老人/n 的/u 诉讼/n 请求/n ，/w 解除/v 他们/r 与/c 华/nhf  [某] /r 的/u 收养/v 关系/n 。/w 
414		 １２/m 月/nt ４/m 日/nt 下午/nt ６/m 时/nt 许/n ，/w 刘/nhf  [某] /r 等/u 四/m 人/n 到/v 越华路/ns 永华小食店/n 打/v 边炉/n 。/w 
415		  [某] 些/r 语言/n 结构/n ，/w 一般人/n 早/d 有/v 正确/a 的/u 定义/n ，/w 只有/c 少数/n 人/n （/w 或/c 一部分/n 人/n ）/w 另有/v 定义/n ，/w 那/r 就/d 不是/vl 约定俗成/i ，/w 而是/vl 造成/v 语言/n 混乱/a ，/w 应该/vu 予以/v 纠正/v 。/w 
416		 电子/n 窗户/n 还/d 能/vu 按/p 用户/n 的/u 要求/n 设计/v 出/vd 世界/n  [某] /r 一/m 旅游胜地/n 的/u 风景/n ，/w 故/c 有着/v 广阔/a 的/u 销售/v 前景/n 。/w 
417		 并/c 讲清/v 病人/n 现在/nt 哪里/r ，/w 如/v  [某] /r 区/n  [某] /r 路/n  [某] /r 号/n 靠近/v  [某] /r 条/q 路/n 。/w 
418		 广州/ns 军区/n 后勤部/ni  [某] 部/n 进驻/v 后/nd ，/w 即/d 派出/v 专人/n ，/w 拨/v 出/vd 财物/n ，/w 帮助/v 泡水寨/ns 修建/v 蓄水池/n 和/c 小/a 水电站/n ，/w 并/c 整修/v 道路/n ，/w 改造/v 环境/n ，/w 协助/v 群众/n 走/v 致富/v 之/u 路/n ，/w 使/v 泡水寨/ns 在/p 短期/nt 内/nd 改变/v 了/u 面貌/n 。/w 
419		 近日/nt 全国/n 高校/j 卫生/n 保健/v 会议/n 亮出/v 黄牌/n ：/w 这/r 几/m 年/nt 在/p 学生/n 因/c 病退/v 、/w 休学/v 的/u 病例/n 中/nd ，/w 精神/n 疾病/n 已/d 高/a 据/v 首位/n ；/w  [某] /r 高校/j 调查/v 结果/n ，/w 三/m 分之/u 一/m 学生/n 存在/v 各种/r 心理/n 障碍/n 。/w 
420		 台北县/ns 出现/v “/w 老年/nt 人力/n 银行/n ”/w ，/w 凡/d 已经/d 退休/v 而/c 又/d 有意/d 继续/v 工作/n 的/u 老人/n ，/w 都/d 可/vu 向/p “/w 银行/n ”/w 登记/v ，/w 而/c 当地/n 的/u 工厂/n 、/w 企业/n 、/w 机关/n 等/u 单位/n ，/w 如/v 需/v 适合/v 老年人/n 工作/n 的/u  [某] /r 一方面/n 劳力/n 、/w 人才/n ，/w 也/d 都/d 可/vu 去/v “/w 银行/n ”/w 联系/v 。/w 
421		  [某] 些/r 商店/n 利用/v 虚假/a 广告/n 吸引/v 消费者/n 购买/v 商品/n ，/w 这/r 实际上/nl 是/vl 一/m 种/q 蒙蔽/v 和/c 欺骗/v 消费者/n 的/u 行为/n ，/w 有关/p 部门/n 应/vu 予以/v 制止/v 。/w ”/w 
422		 在/p 这样/r 长/a 的/u 时期/nt 连续/v 保持/v 百/m 分之/u 七/m 、/w 八/m 乃至/c 百/m 分之/u 十/m 的/u 增长/v 速度/n ，/w 在/p 世界/n 各国/n 经济/n 发展史/n 上/nd 是/vl 少有/v 的/u ，/w 只有/c  [某] 些/r 国家/n 和/c 地区/n 在/p “/w 经济起飞/v ”/w 阶段/n 才/d 出现/v 过/vd 类似/v 情况/n 。/w 
423		 沈阳/ns 军区/n  [某] 部/n “/w 雷锋/nh 班/n ”/w 第十五/m 任/n 班长/n 李仕库/nh 说/v ，/w 学习/v 雷锋/nh 就是/d 要/vu 树立/v 正确/a 的/u 人生观/n ，/w 为/p 别人/r 生活/v 得/u 更加/d 美好/a ；/w 要/vu 成为/v 雷锋/nh 那样/r 的/u 人才/n ，/w 掌握/v 过硬/a 的/u 为/p 人民/n 服务/v 的/u 本领/n 。/w 
424		 发展中国家/n 一般/a 从事/v 比较/d 简单/a 的/u 加工/v 工业/n 、/w 劳动密集型/n 和/c  [某] 些/r 污染/v 较/d 严重/a 的/u 产品/n 的/u 生产/v ，/w 以及/c 在/p 跨国公司/n 支配/v 下/nd 从事/v 它/r 所/u 需要/v 的/u  [某] 些/r 劳动密集型/n 工序/n 和/c 零件/n 专业化/v 生产/v 。/w 
425		 伊朗/ns ９/m 月/nt １/m 日/nt 宣布/v ，/w 伊朗/ns 最高/a 决策人/n 之一/m 的/u 议长/n 拉夫桑贾尼/nh 将/p 在/p 今年/nt  [某] 个/r 适当/a 的/u 时候/n 访问/v 苏联/ns 。/w 
426		 陆/nhf  [某] /r 抱/v 着/u 幼女/n 急赶/v 码头/n ，/w 登上/v 沪/j 航/n ７/m 号/n 轮/n 。/w 
427		 可/vu 这个/r 说唱/n 团/n 的/u 同志/n ，/w 不/d 严肃/a 对待/v 自己/r 的/u 事业/n ，/w 而是/vl 迎合/v  [某] 些/r 观众/n （/w 极/d 个别/a ）/w 的/u 低级趣味/i ，/w 以/p 追求/v 票房价值/n 为/vl 目的/n ，/w 把/p 这些/r 内容/n 丑陋/a 浅薄/a ，/w 形式上/nl 不伦不类/i 的/u 演出/v ，/w 搬到/v 文化/n 名城/n 承德/ns 来/vd ，/w 不但/c 愚弄/v 了/u 观众/n ，/w 而且/c 和/c 我们/r 的/u 民族/n 传统/n 、/w 时代/nt 要求/n 也是/vl 格格不入/i 的/u ！/w 
428		 据了解/v ，/w 人体/n 硒/n 含量/n 过低/a ，/w 同/p 大/a 骨节/n 病/n 、/w 克山病/n 和/c  [某] 些/r 癌症/n 有/v 密切/a 关系/n 。/w 
429		 创办/v 这/r 一/m “/w 银行/n ”/w 的/u 台北县/ns “/w 社会/n 局/n ”/w 表示/v ，/w 老年/nt 人力/n 的/u 开发/v ，/w 不仅/c 可/vu 弥补/v 当前/nt 台湾/ns  [某] 些/r 特殊/a 工作/n 的/u 人力/n 空缺/n ，/w 而且/c 退休/v 的/u 老人/n ，/w 因/c 二/m 度/n 就业/v ，/w 一般/a 都会/vu 更加/d 安心/a 敬业/a ，/w 流动性/n 小/a ，/w 也/d 不/d 要求/v 高薪/n 但/c 却/d 又/d 都/d 有/v 丰富/a 的/u 经验/n 。/w 
430		 据/p 中新社/n 记者/n 李源/nh 报道/v ：/w 上海/ns 体坛/n 近年/nt 运动员/n 青黄不接/i ，/w 后备/n 力量/n 不足/a ，/w 导致/v  [某] 些/r 体育/n 项目/n 的/u 优势/n 逐渐/d 消失/v 。/w 
431		 从/p 来信/v 反映/v 的/u 情况/n 看/v ，/w 可能/vu 有/v 个别/a 门市部/n 因/c  [某] 种/r 原因/n 中断/v 了/u 这/r 一/m 服务/v 项目/n ，/w 给/p 顾客/n 造成/v 了/u 不便/a 。/w 
432		 也/d 正是/vl 同年/nt ５/m 月/nt ，/w 中共/j 八/m 大/a 二/m 次/q 会议/n 在/p 京/j 召开/v ，/w 对/p 马寅初/nh 的/u 批判/n 写进/v 了/u 党/n 的/u 工作/n 报告/n 中/nd ：/w “/w  [某] 些/r 学者/n 甚至/d 断定/v ，/w 农业/n 增长/v 的/u 速度/n 还/d 赶不上/v 人口/n 增长/v 的/u 速度/n 。/w 
433		 昨晚/nt ，/w 在/p  [某] /r 机器厂/n 工作/v 的/u 一/m 位/q 朋友/n 来访/v 。/w 
434		 有/v 少数/n 同志/n 带/v 着/u “/w 左/nd ”/w 的/u 偏见/n ，/w 把/p 调整/v 看作/v 是/vl 消极/a 的/u ，/w 是/vl 吹/v 冷风/n 、/w 泼冷水/i ；/w 有的/r 甚至/d 把/p 因为/c 调整/v 不力/a 或/c 工作/n 失误/v 而/c 使/v 原有/v 的/u 比例/n 失调/v 在/p  [某] 些/r 方面/n 更为/d 加剧/v 的/u 状况/n ，/w 说成/v 是/vl 调整/v 引起/v 的/u 。/w 
435		 “/w 基本上/d 马虎虎/a ”/w ，/w 是/vl 日前/nt 本/r 报/n 头条/n 新闻/n 中/nd 的/u 一句话/n ，/w 说/v 的/u 是/vl 有些/m 饮料/n 监督/v 不力/a 把关/v 不/d 严/a ，/w  [某] 些/r 卫生/n 防疫站/n 说/v 不出/v 所以然/n 来/vd ，/w 只能/vu 说/v 一/m 基本上/d 马马虎虎/a 。/w ”/w 
436		 当时/nt ，/w 旅游/v 行业/n 内部/nd 有/v 一家/mq 与/c 香港/ns  [某] /r 建筑师/n 事务所/n 合资/a 的/u 饭店/n 装饰/n 公司/n 。/w 
437		 但是/c ，/w 由于/c 战争/n ，/w 伊朗/ns 需要/v 军备/n 和/c 经济/n 援助/v ，/w 需要/v 一/m 种/q 减少/v 美国/ns 压力/n 和/c 伊拉克/ns 实力/n 的/u 平衡/n 力量/n ；/w 而/c 苏联/ns 也/d 深切/a 地/u 认识/v 伊朗/ns 和/c 海湾/ns 的/u 战略/n 地位/n 的/u 重要性/n ，/w 以及/c 自己/r 在/p 阿富汗/ns 的/u 困境/n ，/w 而/c 苏/j 、/w 伊/j 双方/n 恰恰/d 可以/vu 在/p  [某] 种/r 程度/n 上/nd 满足/v 对方/n 的/u 需要/n 。/w 
438		 当/p 人/n 将/p 电子/n 教鞭/n 指向/v 教学/n 板上/nl 五线谱/n 的/u  [某] /r 一/m 位置/n 时/nt ，/w 扬声器/n 即/d 发出/v 相应/v 的/u 声音/n ，/w 同时/c 该/r 音/n 在/p 键盘/n 上/nd 的/u 位置/n 也/d 通过/p 指示灯/n 显示/v 出来/vd 。/w 
439		 但/c 从/p  [某] 种/r 意义/n 上/nd 说/v ，/w 刘子真/nh 也/d 有点/d “/w 自作自受/i ”/w 。/w 
440		 基建/j 工程兵/n  [某] 部/n 木材/n 站/n 建成/v 三/m 条/q 机械/n 制作/v 木窗/n 扇/n 流水线/n 
441		 也/d 只有/c 这样/r 做/v 了/u ，/w 并且/c 做出/v 显著/a 成绩/n ，/w 我们/r 才能/c 从/p 根本上/nl 克服/v 十年浩劫/n 造成/v 的/u 经济/n 困难/n ，/w 解决/v 前/nd 两/m 年/nt 由于/c 工作/n 方针/n 的/u  [某] 些/r 失误/v 所/u 造成/v 的/u 新/a 问题/n ，/w 使/v 我们/r 的/u 工作/n 由/p 一定/d 程度/n 的/u 被动/v 转为/v 完全/d 主动/a 。/w 
442		 胡耀邦/nh 同志/n 在/p  [某] 地/nl 向/p 边防/n 部队/n 讲话/v 时/nt 强调/v 指出/v ：/w “/w 消除/v 越南/ns 当局/n 对/p 我国/n 边境/n 安全/a 的/u 威胁/v ，/w 维护/v 东南亚/ns 地区/n 的/u 和平/a 和/c 稳定/a ，/w 是/vl 我国/n 的/u 一/m 项/q 重大/a 决策/n 。/w 
443		 昌平县沙河镇托儿所/ni 原来/d 用/v 着/u 一/m 座/q 漂亮/a 的/u 二/m 层/q 小楼/n ，/w 现在/nt 却/d 搬到/v 了/u 潮湿/a 、/w 见/v 不到/v 阳光/n 的/u 小/a 屋里/nl ，/w 小楼/n 被/p  [某] /r 单位/n 当/v 了/u 仓库/n 和/c 办公室/n 。/w 
444		 除了/p 必须/d 采取/v 的/u  [某] 些/r 价格/n 改革/n 措施/n 以外/nd ，/w 应/vu 更/d 多/a 地/u 利用/v 利率/n 、/w 税率/n 、/w 汇率/n 等/u 经济杠杆/n 。/w 
445		 多年来/nt ，/w 林彪/nh 、/w “/w 四人帮/n ”/w 一伙/mq 鼓吹/v 的/u “/w 政治/n 可以/vu 冲击/v 一切/r ”/w 以及/c 党内/nl  [某] 些/r 轻视/v 知识/n 、/w 轻视/v 专家/n 的/u 观点/n ，/w 给/p 我们/r 的/u 干部/n 队伍/n 的/u 建设/n 带来/v 很/d 大/a 的/u 危害/v 。/w 
446		  [某] /r 区/n 中心/n 医院/n 干部/n 病区/n 的/u 早餐/n 一直/d 是/vl “/w 一/m 碗/n 粥/n 、/w 一/m 碟/n 什锦/n 菜/n ”/w 的/u 老/a 花样/n ，/w 病人/n 为此/c 常常/d 联合/v 向/p 送/v 早餐/n 的/u 孙/nhf 阿姨/n 要求/v 换/v 换/v 品种/n ，/w 孙/nhf 阿姨/n 也/d 一再/d 表示/v 将/p 众人/n 的/u 愿望/n 向/p 食堂/n 营养师/n 转达/v 。/w 
447		 基建/j 工程兵/n  [某] 部/n 木材/n 站/n 最近/nt 建成/v 三/m 条/q 机械/n 制作/v 木窗/n 扇/n 流水线/n 。/w 
448		 这些/r 会/n 有的/r 不必/d 兴师动众/i ，/w 在/p 会议室/n 召开/v 就/d 行/v 了/u ，/w 可/vu 会议/n 的/u 组织者/n 却/d 偏偏/d 把/p 会议/n 弄到/v  [某] /r 区/n 或/c  [某] /r 县/n 的/u 宾馆/n 去/v 开/v 。/w 
449		 人们/n 对/p  [某] /r 一/m 事物/n 十分/d 愤慨/a 时/nt ，/w 往往/d 一言以蔽之/i 曰/v ：/w 别/d 赚/v 老百姓/n 了/u ！/w 
450		 广大/a 读者/n 关心/v 的/u 通县交通局/ni  [某] 些/r 负责人/n 违法乱纪/i ，/w 包庇/v 袒护/v 该/r 局/n 副/h 局长/n 胡振发/nh 之/u 子/n 打死/v 人/n 的/u 问题/n ，/w 在/p 市委纪律检查委员会/ni 筹备组/n 的/u 督促/v 下/nd ，/w 终于/d 得到/v 了/u 处理/v 。/w 
451		 对比/v 之下/nd ，/w  [某] 些/r 化纤/n 衬衣/n 则/c 渐/d 受/v 冷落/v 。/w 
452		  [某] /r 区/n 开展/v 扶贫/v 工作/n ，/w 部门/n 承包/v 村/n 。/w 
453		 /ws  [某] /r 一下/mq 级/n 常常/d 是/vl 以/p 为了/p 「/w 提高/v 质量/n 」/w 的/u 庄严/a 目的/n ，/w 和/c 颇为/d 温/a 、/w 良/a 、/w 恭/a 、/w 俭/a 、/w 让/v 的/u 可掬/v 笑容/n ，/w 给/p  [某] /r 一/m 领导/n 同志/n 送上/v  [某] 种/r 高档/a 产品/n 。/w 
454		  [某] /r 区/n 团委/j 一/m 位/q 副/h 书记/n 身兼/v 十/m 多/m 职/n 。/w 
455		 但是/c ，/w 如果/c 戈尔巴乔夫/nh 确/d 以/p 合作/v 精神/n 去/v 冰岛/ns ，/w 我/r 认为/v 我们/r 可以/vu 取得/v  [某] 些/r 进展/v 。/w "/w 
456		  [某] /r 饮食店/n 失火/v ，/w 一些/m 人/n 正在/d 迟疑/v 。/w 
457		 即/v 同行业/v 的/u 企业/n 之间/nd 沟通/v 行情/n 信息/n ，/w 议定/v 一个/mq 时期/nt  [某] /r 一/m 商品/n 的/u 最高/a 限价/v ，/w 各/r 企业/n 各自/r 经营/v ，/w 价格/n 可以/vu 下浮/v ，/w 但/c 不能/vu 突破/v 。/w 
458		 而/c 并/d 非/d 指/v 物质/n 由/p 大/a 到/v 小/a 无/v 休止/v 的/u 机械/n 分割/v ；/w 也/d 不/d 是/vl 单调/a 地/u 重复/v  [某] /r 一/m 特定/a 的/u 物理/n 、/w 化学/n 的/u 分割/v 模式/n 。/w 
459		 这个/r 「/w 大家/n 拿/v 」/w 的/u 绿灯/n ，/w 正是/vl 无偿/a 或/c 低价/n 侵占/v 国家/n 产品/n 的/u  [某] /r 一/m 领导/n 同志/n 开/v 的/u ！/w 
460		 如果/c  [某] /r 一/m 现象/n （/w 或/c 系统/a ）/w 在/p  [某] /r 一/m 变换/v 下/vd 不/d 改变/v ，/w 则/c 说/v 该/r 现象/n （/w 或/c 系统/a ）/w 具有/v 该/r 变换/v 所/n 对应/v 的/u 对称性/n ，/w 它/r 表现/n 为/vl 现象/n 上/nd 相同/a ，/w 形态/n 上/nd 对映/v ，/w 结构/n 上/nd 重复/v ，/w 规律/n 上/nd 不变/v 。/w 
461		 例如/v ，/w 在/p 解决/v 城市/n 交通/n 拥挤/a 问题/n 时/nt ，/w 至少/d 可以/vu 提出/v 三/m 种/q 方案/n ：/w ①/w 增加/v 公共汽车/n 数量/n ；/w ②/w 巧妙/a 地/u 拟订/v 公共/a 汽车/n 的/u 行/v 车/n 道线/n 和/c 行车/n 时刻表/n ；/w ③/w 增建/v 新/a 的/u 商业/n 中心/n ，/w 减少/v  [某] 些/r 行车/n 路线/n 的/u 压力/n 。/w 
462		 因此/c ，/w 对/p  [某] /r 个/q 特定/a 物质/n 系统/n 层次/n 存在/v 着/u 不可/vu 再/d 分/v 的/u 限度/n 。/w 
463		 例如/v ，/w 为了/p 获得/v 天气预报/n 或/c  [某] /r 一/m 个/q 地区/n 火电/n 与/c 水电/n 系统/a 供电/v 的/u 最优/a 化/k 方案/n ，/w 就/d 往往/d 需要/n 建立/v 数百/m 个/q 方程式/n ，/w 牵涉/v 到/v 百/m 余/n 个/q 参数/n 和/c 变量/n 。/w 
464		 古/a 希腊/ns 的/u 逻辑学/n 和/c 公理/n 化/k 思想/n 在/p 唯理/n 论/k 者/k ，/w 尤其/d 是/vl 笛卡尔/nh 那里/r 得到/v 了/u 进/v 一/m 步/q 的/u 发展/v ，/w 并/c 创立/v 了/u 他/r 的/u 理性/n 演绎/n 法/k ，/w 提出/v 在/p 建立/v 科学/n 理论/n 时/nt ，/w 可/vu 先/d 提出/v 假设/v ，/w 由/p 假设/v 推出/v  [某] 些/r 结论/n ，/w 如果/c 结果/n 与/c 实验/n 相/d 符合/v ，/w 则/c 假设/v 为/vl 真/a ，/w 反之/d 则/c 假设/v 就/d 要/vu 修改/v 。/w 
465		 对/p 通县交通局/ni  [某] 些/r 负责人/n 的/u 错误/n ，/w 通县县委纪筹组/ni 早在/v 去年/nt 年底/nt 就/d 进行/v 了/u 调查/v ，/w 并/c 责成/v 该/r 局/n 党组/n 作出/v 检查/v 。/w 
466		 对于/p 一些/m 非/d 确定/v 型/k 的/u 模型/n （/w 即/d 概率/n 模型/n ）/w ，/w 也就是/c 有关/n 问题/n 的/u  [某] 些/r 条件/n 尚/d 不能/v 确定/v ，/w 只/d 掌握/v 其/r 随机/a 规律/n 、/w 或/c 甚至/c 随机/a 规律/n 也/d 不/d 掌握/v 时/nt ，/w 则/c 可/vu 用/v 特殊/a 的/u 数学/n 方法/n 如/v 马尔可夫/nh 过程/n 论/k 或/c 排队/v 论/k 、/w 对策/n 论/k 来/vd 进行/v 优化/v 。/w 
467		 就/d 连/p  [某] 些/r 错误/n 的/u 课题/n 选择/v ，/w 也/d 有/v 证明/n "/w 此/r 路/n 不/d 通/v "/w 、/w 排除/v 不/d 确定/v 性/k 的/u 作用/n 。/w 
468		 可是/c 今天/nt ，/w 日本文部省/ns 的/u  [某] 些/r 人/n 却/d 硬/d 把/p "/w 侵略/v "/w 说成/v 是/vl "/w 进入/v "/w ，/w 他们/r 究竟/d 想/v 干什么/v ？/w 
469		 与/c 畅销/v 的/u 丝绸/n 衬衣/n 比较/v ，/w  [某] 些/r 化纤/n 衬衣/n 则/c 销势/n 渐衰/v 。/w 
470		 你/r 若/c 知识面/n 较/d 广博/a ，/w 又/d 有/v 较/d 好/a 的/u 协作/v 条件/n ，/w 则/c 可以/vu 考虑/v 接受/v  [某] 些/r 跨/v 学科/n 的/u 研究/v 项目/n 。/w 
471		 就/d 人类/n 认识/n 的/u 一般/a 发展/v 过程/n 和/c  [某] /r 个/q 人/n 对/p  [某] /r 一/m 具体/a 事物/n 的/u 认识/n 过程/n 来说/v ，/w 认识/n 运动/v 大致/d 可/vu 分为/v 感性认识/n 和/c 理性认识/n 两/m 个/q 阶段/n 。/w 
472		 任何/r 决策/n 都/d 是/vl 在/p 既定/v 条件/n 下/nd ，/w 为了/p 达到/v  [某] /r 一/m 具体/a 目标/n ，/w 而/c 选择/v 达到/v 最佳/d 目标/n 的/u 具体/a 方案/n ，/w 然后/c 加以/v 实施/v 。/w 
473		 目前/nt ，/w 他们/r 又/d 获得/v 了/u 深圳/ns 特区/n  [某] /r 项/q 管理/v 办法/n 将/d 有/v 改变/v 的/u 信息/n ，/w 很快/a 做出/v 了/u 调整/v 以/p 深圳/ns 为/vl 主要/a 市场/n 的/u 海鸥/ni ５２１/m 、/w ５２２/m 两/m 种/q 收录/v 唱/v 组合/v 机/n 生产/v 的/u 决定/v 。/w 
474		 这/r 种/q 细胞/n 同/c 癌细胞/n 融合/v 就/d 会/vu 产生/v 有/v 抗体/n 的/u 细胞/n ，/w 这/r 种/q 抗体/n 仅/d 附着/v 在/p 最初/nt 取自/v  [某] /r 个/q 人/n 的/u 特定/a 的/u 癌细胞/n 上/nd 。/w 
475		 最近/nt ，/w 铁道兵/n 政委/j 吕正操/nh 来到/v 正在/d 本市/n 施工/v 的/u 铁道兵/n  [某] 部/n "/w 文明施工/v 模范/n 连/n "/w 检查/v 指导/v 工作/n 。/w 
476		 它/r 产生/v 的/u 机制/n 至今/d 仍/d 很/d 不/v 清楚/n ，/w 但/c 这些/r 思维/n 活动/v 都/d 是/vl 人脑/n 的/u 机能/n ，/w 是/vl 脑神经/n 网络/n 机构/n 的/u  [某] 种/n 运动/n ，/w 与/c 神经元/n 的/u 一定/d 的/u 物理/n 、/w 化学/n 、/w 生理学/n 变化/n 相/d 联系/v 。/w 
477		 因此/c ，/w 法律/n 中/nd 所/u 规定/v 的/u  [某] 些/r 权利/n ，/w 必然/d 还/d 具有/v 形式/n 上/nd 平等/a 和/c 事实上/i 不/d 平等/a 的/u 情况/n 。/w 
478		 对称性/n 原理/n 就是/d 从/p 对称性/n 的/u 看法/n 出发/v ，/w 去/vd 设想/v 、/w 推测/v  [某] /r 事物/n 可能/vu 存在/n 的/u 相应/v 的/u 事物/n 、/w 性质/n 和/c 关系/n 。/w 
479		 技术/n 这个/r 概念/n ，/w 也/d 应该/v 丰富/a 起来/v ，/w 在/p  [某] 种/n 意义/n 上/nd 回复/v 到/v （/w 当然/a 是/vl 在/p 新/a 的/u 认识/n 基础上/n ）/w 古希腊/ns 哲人/n 的/u 理解/v 上/nd 去/v ，/w 即/d 肯定/d 技术/n 作为/vl 一/m 种/q 认识/n 的/u 意义/n 。/w 
480		 在/p 认识/n 世界/n 和/c 改造/v 世界/n 的/u 过程/n 中/nd ，/w 大脑/n 被/p 输入/v 了/u 大量/a 的/u 信息/n ，/w 人们/n 为了/p 从/p  [某] 些/r 事实/n 经验/n 中/nd 寻求/v 新/a 的/u 关系/n ，/w 需要/n 对/p 存贮/v 的/u 信息/n 进行/v 新/a 的/u 组合/v 、/w 加工/v ，/w 在/p 思维/n 中/nd 进行/v 新/a 的/u 创造/v 时/nt ，/w 产生/v 了/u 直觉/n 、/w 灵感/n 思维/n 。/w 
481		 若/c 将/d 思考/v 的/u 问题/n 暂时/d 搁置/v 起来/v ，/w 有关/n 的/u 神经/n 网络/n 暂时/d 处于/v  [某] 种/n 抑制/v 状态/n ，/w 或/c 已/d 有的/r 连接/v 近似/v 于/p 解/v 裂/v ，/w 对/p 这个/r 问题/n 的/u 思考/v 转化/v 为/p 潜意识/n 状态/n 。/w 
482		 鉴于/v 此/r ，/w 有的/r 科学家/n 建议/v 把/p 板块/n 构造/n 改为/v "/w 全球/n 构造/n "/w ，/w 尽管/d 有人/v 持/v 谨慎/a 态度/n ，/w 但是/c ，/w 不管/c 怎么样/r ，/w 板块/n 构造/n 说/k 从/p 对/p  [某] /r 一/m 领域/n 或/c  [某] /r 一/m 区域/n 的/u 研究/v ，/w 发展/v 到/v 众多/a 领域/n 和/c 全球/n 规模/n 的/u 探索/v ，/w 已/d 成为/vl 历史/n 的/u 必然/d 。/w 
483		 在/p 实践/v 活动/v 中/vd ，/w 思维/n 的/u 侧重/v 点/n ，/w 首先/d 应/vu 考虑/v 整体/n 效应/n ，/w 而/c 不/d 应/vu 只/d 追求/n  [某] /r 一/m 方面/n 的/u 效应/n 上/nd 。/w 
484		 由于/c  [某] 种/n 偶然/a 的/u 因素/n ，/w 突然/a 提取/v 了/u  [某] 种/n 早已/d 存贮/v 的/u 信息/n ，/w 完成/v 了/u 一/m 种/q 新/a 的/u 组合/v ，/w 好象/v 接通/v 了/u 从未/d 形成/v 联系/v 的/u  [某] 种/n 神经/n 网络/n ，/w 思考/v 的/u 问题/n 迎刃而解/i ，/w 有/v 一/m 种/q 豁然开朗/i 的/u 感觉/n ，/w 这/r 就是/d 直觉/n 与/c 灵感/n 。/w 
485		 社会主义/n 法律/n 有时/d 还/d 要/vu 维护/v  [某] 些/r 事实上/i 的/u 不/d 平等/a 。/w 
486		 技术/n 认识/v ，/w 因为/c 把/p 主体/n 方面/n 的/u  [某] 些/r 内容/n 及其/d 与/c 客体/n 的/u 关系/n 也/d 纳入/v 了/u 认识/n 范围/n 之内/r ，/w 从而/c 形成/v 了/u 特殊/a 的/u 观察/v 世界/n 的/u 角度/n 。/w 
487		 守恒/v 关系/n 反映/v 了/u 物质/n 的/u  [某] 种/n 对称性/n ，/w 一/m 种/q 对称性/n 对应/v 有/v 一/m 种/q 守恒量/n 。/w 
488		 如果/c 把/p 思维/n 的/u 侧重/v 点/n 只/d 放/v 在/p  [某] /r 一/m 方面/n ，/w 片面/a 地/u 追求/n 单项/n 突出/a ，/w 不仅/c 欲速则不达/i ，/w 而且/c 会/vu 破坏/v 事物/n 的/u 整体/n 发展/v 和/c 整体/n 效应/n 。/w 
489		 在/p 具体/a 的/u 评价/v 活动/v 中/nd ，/w 例如/v 对/p  [某] /r 项/q 科学/n 发现/v 的/u 评价/v ，/w 对/p  [某] 种/n 技术/n 发明/v 的/u 估价/n ，/w 以及/c 对/p 艺术/n 作品/n 的/u 评论/v 等等/u ，/w 不仅/d 要求/v 如实/v 地/u 反映/v 被/p 评价/v 对象/n 的/u 实际/a ，/w 而且/c 要求/n 恰当/a 地/u 估计/v 它/r 在/p 政治/n 、/w 经济/n 和/c 满足/a 人/n 的/u 各种/r 精神/n 需要/n 等/u 方面/n 的/u 意义/n ，/w 那末/c 这里/r 就/d 不仅/d 用到/v 价值/n 认识/n 方式/n ，/w 也/d 用到/v 科学/n 认识/n 方式/n ，/w 而/c 不/d 单纯/a 是/vl 哪/r 一/m 种/q 认识/n 方式/n 了/u 。/w 
490		 他/r 认为/v ，/w 要/v 用/v 归纳法/n 决定/v 一/m 个/q 假说/n 为/p 真/a 是/vl 困难/n 的/u ，/w 但/c 用/v 归纳法/n 得出/v  [某] 种/n 假设/v 为/p 真的/a 可能性/n 是/vl 肯定/d 的/u ，/w 它/r 由/p 过去/nt 发生/v 重复/v 事件/n 的/u 概率/n 决定/v ，/w 只要/c 事件/n 重复/v 次数/n 愈/d 多/a ，/w 概率/n 愈/d 高/a ，/w 那么/c ，/w 归纳法/n 就/d 可以/vu 通过/p 概率/n 方法/n 得出/v 那个/r 所谓/v 普遍/a 知识/n 为/p 真的/a 可能性/n 愈/d 大/a ，/w 从而/c ，/w 可以/vu 判断/v 哪/r 一/m 种/q 理论/n 更/d 好/a 。/w 
491		 比如/v 爆发/v ，/w 无疑/d 是/vl 质变/n 形式/n 中/nd 最/d 急骤/a 的/u 了/u ；/w 然而/c 爆发/v 从/p 一点/m 两点/m 开始/v 而/c 至/v 整个/a 的/u 全部/n 的/u 最后/nt 完成/v ，/w 终究/d 还/d 是/vl 有/v 先后/d 联系/v 的/u 过程/n 的/u ；/w 如果/c 拿/v 暴力/n 革命/n 的/u 爆发/v 过程/n 为例/v ，/w 那么/c 从/p  [某] 时/nt  [某] 地/n 以/p 推翻/v 现/nt 政权/n 为/vl 目标/n 的/u 暴力/n 革命/n 开始/v ，/w 只要/c 从/p 暴力/n 革命/n 中/nd 建立/v 起来/vd 的/u 新/a 政权/n 一直/d 没有/v 被/p 摧毁/v ，/w 直至/v 取得/v 最后/nt 的/u 胜利/v ，/w 有时/d 是/vl 可以/vu 绵延/v 数/m 年/nt 以至/c 数十/m 年/nt 的/u ；/w 只是/c 这样/r 数/m 年/nt 或者/c 甚至/d 数十/m 年/nt 的/u 过程/n ，/w 从/p 人类/n 历史/n 来说/v 仍/d 不过/c 是/vl 一瞬/nt 一息/n 罢了/u 。/w 
492		 上级/n 提出/v 了/u 一/m 项/q 新/a 的/u 工作/n ，/w  [某] 些/r 单位/n 的/u 领导人/n 就/d 能/vu 把/p 不/d 沾边/v 的/u 现象/n 拉来/v ，/w "/w 号称/v "/w 已经/d 做出/v 成绩/n 。/w 
493		 其/r 基本/n 思想/n 是/vl ：/w 包括/v 前进/v 运动/n 在内/v 的/u 一切/r 历史/n 事变/n ，/w 都/d 是/vl 由/p 来自/v 社会/n 生活/n 各个/r 领域/n 的/u 各种/r 因素/n 共同/a 作用/n 而/c 产生/v 的/u 合力/n 所/u 决定/v 的/u ；/w 那些/r 在/p 现实/a 生活/n 中/nd 发挥/v 着/u 影响/v 作用/n 的/u 一切/r 因素/n ，/w 始终/d 是/vl 按照/p  [某] 种/r 内在/a 联系/v 结合/v 起来/v 的/u 不可分割/i 的/u 整体/n ；/w 合力/n 如何/r 形成/v 以及/c 形成/v 什么/r 样式/n ，/w 归根到底/i 是/vl 由/p 经济/n 状况/n 或/c 经济/n 运动/n 所/u 决定/v 的/u 。/w 
494		 有时候/d ，/w 甚至/c 很/d 难/a 区分/v  [某] 种/n 认识/n 到底/d 是/vl 科学/n 认识/n 还是/v 价值/n 认识/n 。/w 
495		 在/p 现代/n 社会/n ，/w 人们/n 可以/vu 通过/p 自己/r 所/u 创立/v 的/u 科学/n 理论/n ，/w 描绘/v 出/vd 未来/nt 生活/n 的/u 蓝图/n ，/w 并/c 自觉/v 地/u 、/w 一/m 步/n 一/m 步/n 地/u 去/vd 实现/v 未来/nt 的/u 蓝图/n ；/w 还/d 能够/vu 通过/p 科学/n 理论/n 所/u 物化/v 的/u 技术/n 手段/n ，/w 去/vd 预测/v  [某] 些/r 未来/nt 要/vu 发生/v 的/u 自然/n 灾祸/n 而/c 事先/nd 躲避/v 或/c 进行/v 控制/v ，/w 减少/v 在/p 征服/v 自然界/n 斗争/n 的/u 盲目/a 性/k 。/w 
496		 恩格斯/nh 说/v ：/w "/w 在/p 国/n 和/c 国/n 、/w 省/n 和/c 省/n 、/w 甚至/d 地方/n 和/c 地方/n 之间/nd 总/d 会/vu 有/v 生活/n 条件/n 方面/n 的/u  [某] 些/r 不/d 平等/a 存在/n ，/w 这/r 种/q 不/d 平等/a 可以/vu 减少/v 到/v 最/d 低/a 限度/n ，/w 但是/c 永远/d 不/d 可能/vu 完成/v 消除/v 。/w 
497		 判定/v  [某] /r 一/m 思想/n 或/c 理论/n 是/vl 不/d 是/vl 真理/n ，/w 不是/v 依/p 主观上/n 觉得/v 如何/r 而/c 定/v ，/w 而是/v 依/p 客观上/n 社会实践/n 的/u 结果/n 如何/r 而/c 定/v 。/w 
498		 在/p 革命/a 斗争/n 的/u  [某] 些/r 时代/n 和/c  [某] 种/n 情况/n 下/vd ，/w 人们/n 的/u 觉悟/n 程度/n 和/c 道德/n 水平/n 与/c 文化/n 知识/n 并不/d 直接/a 地/u 等同/v ，/w 但/c 从/p 历史/n 发展/v 的/u 总/d 趋势/n 来看/v ，/w 它们/r 是/vl 不可分割/n 的/u 。/w 
499		 圣西门/nh 是/vl 历史/n 唯心主义/n 者/k ，/w 他/r 认为/v 每/r 一/m 种/q 社会制度/n 赖以/v 存在/n 的/u 基础/n ，/w 是/vl  [某] 种/n 哲学/v 思想/n 或/c 宗教/n 体系/n 。/w 
500		 如果/c 舍/v 掉/v 性质/n 上/nd 的/u 异同/n ，/w 也许/d 可以/vu 建立/v 起/vd  [某] /r 种/n 简化/v 的/u 模型/n ，/w 但/c 这样/r 简化/v 的/u 结果/n 也/d 就/d 不/d 可能/vu 是/vl 现实/n 的/u 社会/n 认识/v 系统/n 了/u 。/w 
501		 反过来说/c ，/w 质变/n 对/p  [某] /r 一/m 整个/a 的/u 全部/n 的/u 事物/n 可以/vu 是/vl 陆续/d 进行/v 的/u ，/w 可以/vu 是/vl 新/a 质/n 的/u 逐渐/d 积累/v 来/vd 完成/v 的/u ，/w 但是/c 质变/n 终究/d 还是/c 质变/n 而/c 不是/c 量变/n ，/w 所以/c 这里/r 说/v 的/u 逐渐/d 是/vl 和/c 量变/n 的/u 逐渐/d 显然/d 不同/a 的/u 。/w 
502		 例如/v 外来/a 的/u 东西/n ，/w 或/c 冷/a 或/c 热/a ，/w 或/c 硬/a 或/c 软/a ，/w 刺激/v 了/u 皮肤/n ，/w 再/d 传道/v 至/v 脑子/n ，/w 就/d 会/vu 有/v 各种各样/i 的/u 感觉/n ，/w 这/r 正是/v 外来/a 东西/n 的/u  [某] 种/n "/w 能量/n "/w ，/w 在/p 刺激/v 过程/n 中/nd 转变/v 而/c 成为/vl 感觉/n 这样/r 的/u 能量/n 了/u 。/w 
503		 又/d 如/v 感觉/n 经过/v 神经纤维/n 从/p 感受/n 器官/n 传至/v 脊髓/n 或/c 脑髓/n ，/w 或者/c 从/p 脑髓/n 或/c 脊髓/n 将/d  [某] 种/n "/w 命令/n "/w 其实/d 就是/d  [某] 种/n 能量/n 传至/v 分泌/v 或/c 运动/n 机构/n ，/w 正/d 象/v 是/vl 电/n 经过/v 电线/n 而/c 传来/v 传去/v 。/w 
504		 有的/r 资产阶级/n 学者/n ，/w 把/p 国家/n 说成/v 是/vl "/w 土地/n 、/w 人民/n 和/c 主权/n "/w 三/m 个/q 要素/n 组成/v 的/u ，/w 这/r 种/q 说法/n 是/vl 用/v 国家/n  [某] 些/r 表面/n 的/u 特征/n 来/vd 代替/v 或/c 掩盖/v 国家/n 的/u 本质/n 。/w 
505		 刘少奇/nh 一/m 类/n 骗子/n 的/u 诡辩/n ，/w 很/d 多/a 是/vl 用/v 割裂/v 共性/n 和/c 个性/n 的/u 辩证/a 关系/n 来/vd 骗人/v 的/u ，/w 他们/r 或者/c 否定/v 事物/n 的/u 共性/n ，/w 或者/c 否定/v 事物/n 的/u 个性/n ，/w 总是/d 用/v 片面/a 地/u 强调/v 事物/n  [某] /r 一/m 个/q 侧面/n 的/u 手法/n 去/vd 否定/v 另/a 一/m 个/q 侧面/n 。/w 
506		 比如/v ，/w 如果/c 用/v 物理/n 语言/n 来/vd 描述/v 一/m m/q 雕塑/n 作品/n ，/w 所/u 描述/v 出来/vd 的/u 就/d 不再/d 是/vl 一/m 个/q 艺术品/n 而是/c 一/m 个/q 物理/n 实体/n ；/w 同样/d ，/w 尽管/c 神话/n 和/c 科学/n 技术/n 之间/nd 也许/d 有/v  [某] 种/n 联系/v ，/w 但/c 嫦娥/n 奔/v 月/n 和/c 登/v 月/n 飞船/n 的/u 发射/v 却/d 完全/a 是/vl 两码事n/i ，/w 前者/r 是/vl 幻想/v ，/w 后者/n 是/vl 事实/n ；/w 音符/n 和/c 数字/n 都/d 是/vl 符号/n ，/w 但/c 数学/n 定理/n 和/c 乐谱/n 之间/nd 却/d 大/a 相/d 异/a 趣/n ；/w 哲学/n 早/a 就/d 希望/v 能/vu 象/v 数学/n 般的/n 严谨/a ，/w 又/d 象/v 艺术/n 那样/r 感动/v 人/n ，/w 但/c 这/r 至今/d 还/d 是/vl 一/m 种/q 理想/n 。/w 
507		 圣西门/nh 不/d 知道/v ，/w 也/d 找不到/v 克服/v 资本主义/n 罪恶/n 和/c 建立/v 理想/n 制度/n 的/u 物质/n 力量/n 与/c 正确/a 道路/n ，/w 他/r 企图/v 依靠/n  [某] 种/n “/w 理性/n 宗教/n ”/w 的/u 组织/n 系统/a 和/c 道德/n 力量/n ，/w 把/p 富人/n 和/c 穷人/n ，/w 资产者/n 和/c 无产者/n ，/w 剥削阶级/n 和/c 被/p 剥削阶级/n 团结/a 在/p 一起/n ，/w 通过/p 和平/a 途径/n 建立/v 实业/n 制度/n 。/w 
508		 当/p 生产力/n 发展/v 到/v  [某] /r 一/m 种/q 水平/n 的/u 时候/n ，/w 就要/v 出现/v 和/c 生产力/n 相/d 适应/v 的/u  [某] /r 一/m 种/q 生产关系/n 。/w 
509		 这里/r 应当/v 特别/d 地/u 指出/v ：/w 向/p 群众/n 学习/v ，/w 并不是/v 什么/r 都/d 学/v ，/w 必须/d 善于/v 从/p 本质上/n 发现/v 群众/n 的/u 智慧/n 和/c 力量/n ，/w 不能/v 拘泥/v 于/p 表面/n 的/u 或/c 现象/n 的/u 东西/n ，/w 特别/d 不能/v 把/p 群众/n 中/nd 的/u  [某] 些/r 缺点/n 和/c 错误/n 当作/v 优点/n 和/c 正确/a 的/u 东西/n 去/vd 宣扬/v 、/w 效法/v 。/w 
510		 但是/c ，/w 人/n 的/u 认识/n 又/d 总是/d 追求/n  [某] 种/n 确定性/n 。/w 
511		 在/p  [某] 种/r 意义/n 上/nd 来/v 说/v ，/w 最/d 聪明/a 、/w 最/d 有/v 才能/n 的/u ，/w 是/vl 最/d 有/v 实践/v 经验/n 的/u 战士/n 。/w "/w 
512		 又/d 如/v 交感神经/n 或/c 副/f 交感神经/n 感受/n 刺激/v 或/c  [某] 种/n 能量/n 时/nt ，/w 往往/d 其/r 末梢/n 会/vu 释放/v  [某] 种/n 化学/n 物质/n ，/w 有的/r 是/vl 胆素/n 性/k 的/u ，/w 有的/r 是/vl 肾上腺素/n 性/k 的/u ，/w 也/d 可能/vu 还有/v 其/r 他/r 性/k 的/u ，/w 使/v  [某] 个/n 脏腑/n 的/u 特有/v 机能/n 兴奋/a 起来/vd 或者/c 抑制/v 下去/vd ；/w 如/v 心跳/v 的/u 快/a 和/c 慢/a ，/w 胃肠/n 蠕动/v 的/u 速/a 或/c 缓/a ，/w 以及/c 其他/r 等等/u ，/w 就是/d 这样/r 在/p 调节/v 的/u 。/w 
513		 尽管/c 每/r 一/m 种/q 认识/v 方式/n 都/d 对应/v 着/u 一/m 个/q 对象/n 世界/n ，/w 但/c 认识/v 方式/n 的/u 选取/v ，/w 对象/n 性质/n 的/u "/w 突/d 现/v "/w ，/w 都/d 是/vl 分析/v 性/k 认识/v （/w 这里/r 即使/c 有/v 综合/v ，/w 也/d 是/vl 以/v 分析/v 为/vl 主/a 的/u ）/w 的/u 结果/n ，/w 无非/d 是/vl 对/p 统一/v 的/u 对象/n 世界/n 选取/v 了/u  [某] /r 一/m 角度/n 、/w  [某] /r 一/m 方式/n 分别/d 地/u 来/vd 把握/v 世界/n 的/u  [某] /r 一/m 方面/n 的/u 性质/n 。/w 
514		 又/d 比如/v 动植物/n 中/nd 新/a 的/u 品种/n 的/u 出现/v ，/w 都/d 是/vl 这些/r 品种/n 在/p 冗长/a 的/u 岁月/n 中/nd 随着/p 环境/n 的/u 改变/v 而/c 实行/v 适应/v 的/u 结果/n ，/w 但/c 对/p 新/a 品种/n  [某] 些/r 特性/n 在/p 这/r 一/m 个体/n 或者/c 那/r 一/m 个体/n 来说/v ，/w 终究/d 还是/c 在/p 进行/v 突变/v ；/w 这/r 种/q 突变/v ，/w 有时/d 甚至/d 会/vu 出现/v 完全/a 新/a 的/u 质/n 态/n 的/u 东西/n ，/w 不光/c 是/vl 个别/a 的/u 特性/n 罢了/u 。/w 
515		 他/r 又/d 曾/d 说道/v ：/w "/w 我/r 完全/a 不/d 能/vu 理解/v ，/w -/w -/w 他/r 说道/v -/w -/w 怎样/r 可以/vu 不/d 提及/v  [某] 人/n 感知/v 物/n 而/c 说/v 物/n 的/u 绝对/a 存在/v 呢/u 。/w 
516		 因为/c 看见/v 了/u 花/n ，/w 由/p 这/r 种/q 感觉/n ─/w ─/w 把/p 上述/v 由/p "/w 视觉/n "/w 而/c 来/vd 的/u 感觉/n ─/w ─/w 须/d 用/v  [某] 种/n 方式/n 加以/v 整顿/v ，/w 然后/c 才/d 能/vu 成为/vl 知识/n 。/w 
517		 又/d 如/v 十七/m 世纪/nt 的/u 俄国/ns 是/vl 落后/a 的/u ，/w 当时/nt 彼得大帝/n 虽然/c 残酷/a 地/u 剥削/v 和/c 镇压/v 农民/n ，/w 但是/c 他/r 的/u 发奋图强/i 的/u 做法/n ，/w 在/p  [某] 种/n 程度/n 上/nd 是/vl 符合/v 于/p 人民/n 要求/n 的/u ，/w 从而/c 能/vu 得到/v 人民/n 的/u 一定/d 支持/v ，/w 完成/v 了/u 他/r 的/u 改革/v 事业/n 。/w 
518		 有/v 了/u 时间/n 与/c 空间/n 的/u 形式/n ：/w 例如/v 感觉/n 依/p 一定/d 的/u 方式/n ，/w 以/p 一定/d 的/u 路线/n ，/w 然后/c  [某] 种/n  [某] 种/n 东西/n 的/u 形象/n 才/d 能够/vu 现/v 出来/vd ，/w 再则/c 感觉/n 须/d 依/p 时间/n 的/u 顺序/n ，/w 在/p 感觉/v 到/v 的/u 时间/n 当中/n 感觉/n 才/d 会/vu 生/v 出来/vd 。/w 
519		 范畴/n 这/r 两/m 个/q 字/n 的/u 来源/n 是/vl 从/p Ｋａｔｅｇｏｒｉｅ/ws 或/c Ｃａｔｅｇｏｒｙ/ws 等/u 外国/n 字/n 译/v 来/vd ，/w 究/v 其/r 古典/a 的/u 意义/n ，/w 大概/d 是/vl 由/p "/w 尚书/n "/w 洪范/n 九/m 畴/n 而/c 来/vd ，/w 单/a 就/d 字面/n 去/vd 讲/v 确是/d 带/v 着/u 很/d 艰深/a 的/u 意思/n ，/w 但/c 就/d 现代/nt 通常/d 的/u 意义/n 说/v 是/vl "/w 部属/n "/w 或/c "/w 种类/n "/w 的/u 意思/n ，/w 如/v 就/d 学术/n 上/nd 的/u 术语/n 讲/v 则/c 是/vl 从/p 对象/n 或/c 概念/n 中/nd ，/w 指/v  [某] 种/n 最/d 普遍/a 及/c 最/d 根本/d 的/u 部属/n ，/w 由/p 这/r 种/q 部属/n 所/u 下/vd 命题/v 的/u 一般/a 形式/n 是/vl 与/c 其他/r 部属/n 不同/a ，/w 或者/c 在/p 研究/v 的/u 时候/n 所/u 用/v 思考/v 之/u 一般/a 方法/n ，/w 与/c 其他/r 部属/n 相异/v 的/u ，/w 就/d 可以/vu 叫作/v 范畴/n 。/w 
520		 依/p 这/r 种/q 意见/n ，/w 社会/n 上/nd ，/w 有/v 了/u  [某] 种/n 目的/n ，/w 无论/c 用/v 什么/r 手段/n ，/w 要/vu 什么/r 东西/n 就/d 必定/d 作出/v 什么/r 来/vd ，/w 究竟/d 事实/n 上/nd 也/d 是/vl 没有/v 这样/r 的/u 一回事/n 。/w 
521		 记得/v 好/a 几/m 年/nt 以前/nd ，/w 现在/nt 已经/d 物故/n 的/u  [某] 君/n ，/w 有/v 一/m 天/nt 前/nd 来/vd 找/v 我/r ，/w 他/r 所/u 用/v 的/u 名片/n 上/nd 刻/v 着/u 的/u 头衔/n 是/vl  [某] 地/n  [某] /r 专门/a 学校/n 的/u 校长/n ，/w 因为/c 从前/nt 我/r 并/d 不/d 认识/v 他/r ，/w 所以/c 觉/v 着/u 这样/r 的/u 来客/n 有些/r 奇/a 突/a ，/w 把/p 他/r 招待/v 到/v 客厅/n 里/nd 以后/nt ，/w 请/v 问/v 他/r 的/u 来意/n ，/w 原来/d 他/r 要/vu 讲/v 的/u 是/vl 阶级/n 问题/n 。/w 
522		 他/r 说/v 在/p  [某] /r 集会/n 场/n 中/nd ，/w 会见/v 了/u 研究/v 社会/n 问题/n 有/v 权威/n 的/u  [某] /r 博士/n ，/w 他/r 曾/d 对/p 这位/r 博士/n 提出/v 关于/p 阶级/n 区别/n 的/u 质问/v ，/w 那位/n 博士/n 的/u 答案/n 说/v （/w 阶级/n 的/u 区别/n ）/w 就是/d 贫富/a 的/u 差别/n 。/w 
523		 相反/c 的/u ，/w 只要/c 社会/n 上/nd 有/v 了/u  [某] 种/n 要求/n ，/w 自然/a 就/d 会/vu 涌现/v 出/vd 满足/a 于/p 这/r 种/q 要求/n 的/u 人物/n 。/w 
524		 不仅/c 康定斯基/nh 发现/v 了/u 音乐/n 和/c 绘画/v 可以/vu 相互/d 转换/v ，/w 音乐/n 、/w 绘画/v 和/c 几何/n 的/u 点/n 、/w 线/n 、/w 面/n 有/v  [某] 种/r 相通/v 性/k ，/w 不仅/d 霍夫斯塔特/nh 研究/v 了/u 数学/n 、/w 音乐/n 、/w 绘画/v 之间/nd 的/u "/w 同构/v 性/k "/w ，/w 而且/c 贝塔朗菲/nh 从/p 一般/a 系统/n 论/k 水平/n 上/nd 论证/v 了/u 同构/v 的/u 存在/n ，/w 很/d 可能/vu ，/w 在/p 经过/v 充分/a 论证/v 之后/nt ，/w 同构/v 就/d 可以/vu 被/p 看/v 作/v 是/vl 不同/a 对象/n 世界/n 直接/a 互通/v 信息/n 的/u 机制/n 或/c 基础/n 。/w 
525		 马克思/nh 主义/n 者/k 这样/r 抽象/a 和/c 具体/a 相/d 结合/v 的/u 研究/v 方法/n ，/w 和/c 纯/a 客观/n 主义/n 者/k 完全/a 不同/a ，/w 因为/c 后者/n 没有/v 正确/a 的/u 世界观/n 和/c 正确/a 的/u 思想/n 方法/n 而/c 只/d 知/v 罗列/v 并/c 陈/v 大量/m 的/u 材料/n ，/w 至于/p 其中/nd 主要/a 的/u 和/c 次要/a 的/u 或者/c 甚至/d 正确/a 的/u 和/c 谬误/n 的/u 是/vl 不辨/v 的/u ；/w 更/d 和/c 实用主义/n 者/k 的/u "/w 小心/a 求证/v "/w 完全/a 不同/a ，/w 因为/c 后者/n 只是/c 为了/p 自私自利/i 的/u  [某] 些/r 目的/n ，/w 因而/c 东鳞西爪/i 凑/v 搭/v 一些/m 而/c 来/vd "/w 自圆其说/i "/w 罢了/u 。/w 
526		 比如/v 说/v ，/w 本来/d 我们/r 的/u 国家/n 还/d 处在/v 社会主义/n 初级/f 阶段/n ，/w 可是/c  [某] 些/r 号称/v 人民/n 公仆/n 的/u 人/n 却/d 早已/d 过/v 上/vd 了/u 高级/f 阶段/n ，/w 甚至/d 超/v 高级/f 阶段/n 的/u 生活/n 。/w 
527		 康德/nh 的/u 主张/n 以为/v 这/r 并/d 不/d 是/vl 由/p 经验/n 而/c 来/vd ，/w 乃/d 是/vl 由/p 先天/n 而/c 来/vd ，/w 例如/v 时间/n ，/w 空间/n ，/w 普通/a 一般/a 所知/v 之/u 点/n 是/vl 属于/v 经验/n 的/u ，/w 聚集/v 在/p  [某] /r 一/m "/w 时点/n "/w 而/c 作成/v "/w 时间/n "/w "/w 空间/n "/w 的/u 思考/v ；/w 在/p 康德/nh 的/u 学说/n 则/c 以为/v 这/r 是/vl 大大/d 的/u 错误/n 。/w 
528		 不论是/v 在/p 森林/n 中/nd 采集/v 果实/n 也好/u ，/w 在/p 水里/nl 捕获/v 鱼类/n 也/d 好/a ，/w 在/p 山林/n 中/nd 打猎/v 也好/u ，/w 以至/c 建筑/n  [某] 种/n 住所/n 也好/u ，/w 就/d 不得不/d 集体/n 地/u 来/v 共同/a 工作/n 和/c 共同/d 劳动/v 。/w 
529		 先进/a 生产/v 方法/n （/w 如/v 郝建秀/nh 工作/n 法/n 等/u ）/w 在/p  [某] 些/r 厂/n 的/u 推广/v 工作/n 没/v 能/vu 巩固/v ，/w 也/d 是/vl 因为/c 没有/v 把/p 学习/v 先进/a 经验/n 变成/v 广大/a 工人/n 自觉/v 的/u 行动/n 的/u 缘故/n 。/w 
530		 据/p 那位/n 校长/n 先生/n 说/v ，/w  [某] /r 博士/n 在/p 说话/v 的/u 时候/n ，/w 口里/nl 衔/v 着/u 很/d 上等/f 的/u 吕宋/ns 雪咖/n ，/w 至于/p 他/r 自己/r 则/c 没有/v 吸/v 吕宋/ns 雪咖/n 的/u 生活/n 余裕/a ；/w 因此/c  [某] /r 博士/n 就/d 说/v 他/r 是/vl 布尔乔吉亚/n 的/u ，/w 而/c  [某] /r 博士/n 则/c 以为/v 自己/r 是/vl 普罗利塔里亚/n 的/u ，/w 对/p 那些/r 校长/n 们/k 则/c 认为/v 他们/r 都/d 是/vl 布尔乔吉亚/n ，/w 这样/r 的/u 说法/n 他/r 是/vl 不敢/v 赞同/v 的/u ；/w 他/r 特别/d 来/vd 找/v 我/r 的/u 任务/n ，/w 就是/d 要/vu 质问/v 我/r ，/w 阶级/n 的/u 真正/d 区别/n 究竟/n 何/r 在/v ？/w 
531		 这就是说/c ，/w 只有/c 当/p 人们/n 在/p  [某] /r 一/m 生产关系/n 中/nd 不是/v 处于/v 平等/a 、/w 互助/v 的/u 地位/n ，/w 而/c 是/vl 处/v 于/p 不同/a 的/u 地位/n ，/w 亦/d 即/vl 其/r 一/m 群/q 人/n 在/p 生产关系/n 中/nd 占/v 着/u 统治/v 地位/n ，/w 而/c 另/r 一/m 群/q 人/n 在/p 生产关系/n 中/nd 处于/v 服从/v 的/u 地位/n ，/w 象/v 这样/r 的/u 一/m 种/q 对抗性/n 的/u 生产方式/n ，/w 才/d 能/vu 划分/v 出/vd 阶级/n 。/w 
532		 这/r 种/q 含义/n 的/u 主观性/n ，/w 虽然/c 在/p 人/n 的/u 认识/n 活动/v 中/nd 难以/d 绝对/a 避免/v ，/w 但/c 当/p 个人/n 认识/n 纳入/v 社会/n 认识/n 时/nt ，/w 它/r 总/d 要/v 受到/v  [某] 种/n “/w 校正/v ”/w 。/w 
533		 我们/r 认为/v ，/w 必然性/n 的/u 范畴/n ，/w 有些/r 可以/vu 用/v 概率/n 来/vd 表示/v 和/c 计算/v ，/w 例加?/v ，/w  [某] 种/r 现象/n 出现/v 的/u 概率/n 值/n 为/vl 百/m 分之/u 百/m ，/w 那/r 就是/d 一/m 种/q 必然/d 现象/n 。/w 
534		 即/d 以/p 物自体/n 而论/v ，/w 对于/p  [某] 种/n 东西/n 就是/d 物自体/n 以/p 现象/n 而论/c ，/w 在/p  [某] /r 地方/n 所/u 现出/v 的/u 东西/n 就/d 算是/v 现象/n 。/w 
535		 比如/v 太阳/n 每/r 天/nt 升起/v ，/w 是/vl 一/m 种/q 必然/a ，/w 但/c 可能/vu 遭受/v 天体/n 中/nd  [某] 种/n 偶然/a 因素/n 的/u 袭击/v ，/w 破坏/v 了/u 太阳/n 和/c 地球/n 的/u 正常/a 的/u 运转/v 规律/n ，/w 致使/v 明天/nt 的/u 太阳/n 无法/v 升起/v 。/w 
536		 以/p 自然/n 而/c 完全/a 决定/v 社会/n 的/u 意味/n 如下/vd ：/w 最/d 主要/a 的/u 研究/v 是/vl 在/p  [某] 种/n 社会/n 其/r 所/u 产生/v 的/u 法律/n ，/w 政治/n ，/w 这就是说/i 其/r 所/u 奉行/v 的/u 是/vl 怎样/r 的/u 社会/n 制度/n ，/w 这些/r 都/d 是/vl 以/p 那/r 一/m 社会/n 所/u 处/v 的/u 土地/n ，/w 气候/n 与/c 风土/n 而/c 决定/v 的/u 。/w 
537		  [某] 种/n 社会/n 的/u 人们/n 很/d 爱好/v 自由/a 。/w 
538		 在/p 宗教/n 关系/n 上/nd 讲/v 也/d 是/vl 一样/a 的/u ，/w 为/p  [某] 种/n 气候/n ，/w 风土/n 的/u 原因/n ，/w 加/v 深入/a 的/u 信心/n 而/c 崇奉/v 僧道/n 。/w 
539		 风险/n 型/n 决策/n 虽然/c 因为/c 政治/n 决策/n 的/u 特点/n 而/c 不能/vu 在/p 一切/r 情况/n 下/nd 被/p 采用/v ，/w 但/c 在/p  [某] 些/r 特殊/a 的/u 情况/n 下/nd ，/w 特别/d 是/vl 在/p 军事/n 决策/n 和/c 扭转/v  [某] 些/r 领域/n 的/u 社会/n 危机/n 中/nd 是/vl 可以/vu 提倡/v 的/u 。/w 
540		 地球/n 上/nd 因为/c 气候/n 和/c 土壤/n 的/u 改变/v ，/w  [某] 些/r 动植物/n 的/u 绝迹/v 和/c  [某] 些/r 动植物/n 的/u 出世/v ，/w 就/d 难免/a 会/vu 有些/r 旧/a 的/u 规律/n 已/d 失/v 了/u 效/n 而/c  [某] 些/r 新/a 的/u 规律/n 已/d 在/p 起/vd 作用/n ；/w 但是/c 就是/d 这样/r ，/w 在/p 生物/n 现象/n 中/nd 的/u 规律/n ，/w 其/r 有效/a 性/k 比/v 起/vd 社会/n 现象/n 的/u 规律/n 来/vd 终/d 还/d 是/vl 经久/a 得/u 多/a 的/u 。/w 
541		 贿赂/v 在/p 我国/n 泛化/v 为/vl 商品/n 货币/n 与/c 权力/n 的/u 经常性/n 、/w 大量/a 性/k 交换/v ，/w 使/v 经济/n 运行/v 在/p  [某] 种/r 程度/n 上/nd 已/d 靠/v 贿赂/v 机制/n 启动/v 和/c 润滑/v 。/w 
542		 银行/n 脱离/v 国家/n 行政/n 隶属/v 关系/n 之后/nt ，/w 仍然/d 可以/vu 代理/v 国家/n 管理/v 基本建设/n 基金/n ，/w 并/c 接受/v 财政/n 部门/n 的/u 委托/v 行使/v  [某] 些/r 财政/n 管理/v 职能/n 。/w 
543		  [某] /r 一/m 条/q 规律/n ，/w 对比/v 它/r 适用/v 范围/n 更/d 小/a 的/u 规律/n 来说/v ，/w 是/vl 普遍/a 规律/n ，/w 对比/v 它/r 适用/v 范围/n 更/d 大/a 的/u 规律/n 来说/v ，/w 又/d 只是/c 特殊/a 规律/n 。/w 
544		 这个/r 战略/n 始于/v 巴西/ns 、/w 阿根廷/ns 、/w 墨西哥/ns 等/u 一些/m 拉丁美洲/ns 国家/n ，/w 随后/d 在/p 亚/j 、/w 非/j  [某] 些/r 国家/n 推行/v 。/w 
545		 一切/r 存在/v 之/u 物/n ，/w 各自/r 有/v 其/r 存在/v 之/u 本质/n ，/w 所谓/a 本质/n （/w ｅｓｓｅｎｃｅ/ws ）/w ，/w 即/vl 物/n 之/u 为/vl 物/n ，/w 所/u 必/d 具/v 之/u 固有/v 性/k ，/w 缺/v 此/r 要素/n ，/w 则/c 不/d 成/v 其/r 为/vl 同类/n 之/u 物/n 也/u ，/w 故/c 本质/n 常/d 含有/v 普遍性/n ，/w 必然性/n ，/w 而/c 为/vl  [某] 事/n  [某] 物/n 共/d 通/v 之/u 特质/n 。/w 
546		 因为/c 哲学史/n 上/nd 任何/r 主张/n 直觉/n 法/k 的/u 人/n ，/w 都/d 未言/v 吾人/r 的/u 了解/v 宇宙/n 人生/n 全/a 靠/v 直觉/n ，/w 只/d 谓/v 在/p  [某] /r 一点/m 必/d 取/v 此法/n 乃/d 能/vu 融会/v 贯通/v 吾人/r 用/v 理智/n 所得/v 的/u 知/n 。/w 
547		 在/p 社会/n 较/d 稳定/a 的/u 情况/n 下/nd ，/w 为了/p 取得/v  [某] 些/r 方面/n 的/u 较/d 大/a 突破/v ，/w 进行/v 建立/v 在/p 科学/n 研究/v 基础上/nl 的/u 风险/n 型/n 决策/n ，/w 往往/d 会/vu 取得/v 巨大/a 的/u 成功/a 。/w 
548		 在/p 这/r 一/m 时代/nt  [某] 些/r 落后/a 国家/n 的/u 农民/n 革命/n ，/w 如/v 十九/m 世纪末/nt 二十/m 世纪/nt 初/n 发生/v 在/p 中国/n ，/w 俄国/ns 的/u 农民/n 革命/n ，/w 才/d 成为/v 民主革命/n 之一/m 翼/n 或/c 一部分/n 。/w 
549		 熊彼特/nh 十分/d 武断/a 地/u 认为/v ：/w "/w 在/p 马克思/nh 心中/nl 还有/v 一些/m 有关/p 阶级/n 的/u 问题/n 没有/d 解决/v ，/w 而且/c 由于/c 他/r 对于/p 现象/n 坚持/v 纯粹/a 经济/n 的/u 和/c 过分/a 简单/a 的/u 概念/n ，/w 他/r 为/p 自己/r 制造/v 了/u  [某] 些/r 困难/n ，/w 阻断/v 了/u 他/r 走向/v 成熟/a 的/u 阶级/n 理论/n 的/u 道路/n 。/w 
550		 因为/c 在/p 那些/r 国家/n 里/nd ，/w 例如/v 在/p 非洲/ns 的/u  [某] 些/r 落后/a 国家/n ，/w 那里/r 差不多/a 没有/d 或/c 完全/d 没有/d 雇佣/v 工人/n ，/w 大多数/n 人民/n ，/w 还/d 生活/v 在/p 部落/n 状况/n 下/nd ，/w 远/a 保存/v 着/u 古老/a 的/u 民族/n 社会/n 之/u 残余/n ，/w 民族资产阶级/n ，/w 也/d 差不多/a 没有/v 或/c 完全/d 没有/v ，/w 外国/n 压迫者/n 或/c 帝国主义/n ，/w 主要/a 出现/v 为/p 掠夺/v 土地/n 的/u 武装/n 占领者/n ，/w 在/p 这些/r 地方/n ，/w 土著/n 人民/n 反/v 外国/n 民族/n 的/u 斗争/n ，/w 当然/d 也/d 还不是/v 民主革命/n 的/u 性质/n 。/w 
551		 在/p 外交/n 活动/v 中/nd ，/w 为了/p 扭转/v  [某] 种/r 被动/v 的/u 局面/n ，/w 进行/v 风险/n 型/n 决策/n ，/w 往往/d 也/d 会/vu 取得/v 意想不到/v 的/u 效果/n 。/w 
552		 为了/p 使/v 国民经济/n 各种/r 比例/n 关系/n 逐步/d 协调/v ，/w 使/v 局部/n 利益/n 服从/v 整体/n 利益/n ，/w  [某] 些/r 建设/v 项目/n 要/vu 下马/v ，/w  [某] 些/r 企业/n 要/vu 关/v 、/w 停/v 、/w 并/v 、/w 转/v ，/w 或者/c 减少/v 生产/v 任务/n 。/w 
553		 为了/p 从事/v 生产/v 劳动/v ，/w 现在/nt 不一定/d 要/vu 亲自/d 动手/v ；/w 只要/vu 成为/v 总体/n 工人/n 的/u 一个/mq 器官/n ，/w 完成/v 它/r 所谓/a 的/u  [某] /r 一/m 种/q 职能/n 就/d 够/v 了/u 。/w "/w 
554		 而/c 这/r 构成/v  [某] 个/r 方面/n 的/u 常态/n ）/w ，/w 哪怕/c 他们/r 持有/v 更/d 大/a 的/u 能力/n 资本/n 。/w 
555		 其次/r ，/w 这/r 并不是/v 说/v ，/w 不/d 具备/v 这/r 三/m 个/q 条件/n 或/c 不合/v 其中/nd  [某] /r 一/m 两/m 个/q 条件/n 的/u 德才兼备/i 、/w 善于/v 学习/v 、/w 身体/n 也/d 好/a 的/u 同志/n 就要/vu 调离/v 。/w 
556		 他/r 若非/c 早死/v ，/w 也/d 将/d 在/p 历次/r "/w 路线斗争/n "/w 中/nd 成为/v  [某] /r 次/q "/w 错误/n 路线/n "/w 的/u 总/d 代表/n 或/v 重要/a 人物/n 。/w 
557		 从/p 上述/v 意义/n 上/nd 说/v ，/w 中国/ns 革命/v 的/u 胜利/v ，/w 主要/a 是/vl 以/p 农民/n 为主/v ，/w 以/p 古老/a 的/u 农业/n 文明/a 为/vl 文化/n 根据/n ，/w 在/p 一/m 批/q 受/v 了/u 马克思主义/n 的/u  [某] 种/r 启示/v 而/c 对/p 这个/r 农业/n 社会/n 有/v 深刻/a 现实感/n 的/u 先进/a 知识分子/n 的/u 带领/v 下/nd ，/w 面对/v 正/d 被/p 外来/v 文明/a 冲击/v 和/c 自身/n 凋敝/a 所/u 折磨/v 的/u 国家/n 所/u 进行/v 的/u 一/m 次/q 有效/a 但/c 也/d 有限/a 的/u 自我/r 整顿/v -/w -/w 自强/a 、/w 自立/v 。/w 
558		  [某] 种/r 历史/n 材料/n 所以/c 显现/v 了/u 那/r 种/q 意义/n 、/w 价值/n 与/c 属性/n ，/w 正是/vl 在/p 与/c 相应/v 的/u 历史学家/n 联系/v 起来/vd 之后/nt 才/d 显现/v 的/u 。/w 
559		 建设/v 银行/n 也/d 可以/vu 利用/v 基本建设/n 贷款/v 基金/n 根据/p 国家/n 意图/n 对/p  [某] 些/r 建设/v 项目/n 进行/v 参股/v ，/w 控股/v 。/w 
560		 非/d 熟练/a 工人/n 在/p 长/a 时期/nt 内/nd 仍/d 将/d 保持/v 一定/d 的/u 数量/n ，/w 他们/r 是/vl 从事/v 辅助性/n 工作/n 的/u 体力/n 劳动者/n ，/w 招之即来/i ，/w 挥/v 之/r 即/d 去/v ，/w 使用/v 方便/a ，/w 价格/n 低廉/a ，/w 而且/c 为/p 生产/v 过程/n  [某] 些/r 环节/n 所/u 必需/v 。/w 
561		 在/p 这个/r 观察/v 系/n 中/nd ，/w 历史/n 观察者/n 以/p 自己/r 的/u 意识/n 结构/n 、/w 范围/n 与/c 期望/n 观察/v 历史/n 材料/n ，/w 他/r 的/u 观念/n 与/c 历史/n 材料/n 融合/v ，/w 其/r 观念/n 也/d 就/d 被/p 赋予/v 了/u  [某] 种/r 程度/n 的/u 本体/n 意义/n ，/w 他/r 的/u 观念/n 在/p 这个/r 过程/n 中/nd 被/p 本体/n 化/k 了/u ，/w 成/v 了/u "/w 历史/n 真理/n "/w 的/u 载体/n 或/c 寄寓/v 形式/n ，/w 乃至/c 同一/a 化/k 。/w 
562		 第/h 四/m ，/w 追求/v  [某] /r 一/m 目标/n 的/u 决策/n ，/w 必须/d 兼顾/v 其他/r 目标/n ；/w 如果/c 要/vu 牺牲/v Ａ/ws 目标/n 来/vd 实现/v Ｂ/ws 目标/n ，/w 从/p 理论上/nl 说/v ，/w 必须/d 在/p 下列/v 条件/n 下/nd 进行/v ：/w 牺牲/v Ａ/ws 目标/n 的/u 代价/n 小于/v 因/p Ｂ/ws 目标/n 的/u 实现/v 而/c 带来/v 的/u 利益/n ，/w 同时/c 能/vu 以/p 相应/v 的/u 政策/n 缓解/v 由于/c 牺牲/v Ａ/ws 目标/n 带来/v 的/u 问题/n 。/w 
563		 同时/c 也/d 必然/a 要/vu 冲击/v 人们/n 的/u 生活方式/n 和/c 思维/n 方式/n ，/w 打破/v 闭关自守/i 的/u 苟安/v 状态/n ，/w 芟/v 除/v 素/n 被/p 尊崇/v 的/u  [某] 些/r 传统观念/n 。/w 
564		 我国/n 公民/n 和/c 学者/n 的/u 学术/n 自由/a ，/w 虽然/c 在/p 宪法/n 上/nd 作/v /u 明确/a 规定/v ，/w 但是/c 在/p 实际/n 工作/n 中/nd 这/r 种/q 自由/a 权利/n 仍然/d 受到/v  [某] 些/r 干涉/v ，/w 受到/v 思想/n 僵化/v 者/k 的/u 压制/v ，/w 学术/n 的/u 发展/v 不能不/d 受到/v 一定/a 的/u 影响/v 。/w 
565		 在/p 历史/n 上/nd ，/w 也/d 曾/d 有/v 过/u 自然/n 科学家/n 因/c 发现/v  [某] 些/r 自然/n 现象/n 的/u 规律/n 而/c 惨遭/v 迫害/v 的/u ；/w 这/r 主要/a 是/vl 因为/c 这些/r 规律/n 的/u 发现/v ，/w 能/vu 使/v 神权/n 在/p 科学/n 的/u 大/a 步/n 前进/v 中/vd 失去/v 根据/n ，/w 于是/c 政治/n 和/c 宗教/n 二者/r 直接/a 或者/d 间接/a 结合/v 起来/vd 的/u 统治/v 力量/n 就/d 有/v 坍塌/v 的/u 危险/a ，/w 这/r 也/d 就是/d 在/p 替/v 新/a 的/u 社会/n 发展/v 规律/n 助长/v 声势/n ，/w 所以/c 也/d 引起/v 了/u 统治/v 阶级/n 的/u 恐惧/v 和/c 仇恨/n 。/w 
566		 革命/n 的/u 性质/n ，/w 是/vl 指/v 我们/r 根据/p  [某] /r 一/m 革命/n 的/u 社会/n 经济/n 的/u 内容/n 而/c 下/nd 的/u 一/m 种/q 确切/a 观念/n 。/w 
567		 他/r 说/v ：/w "/w 不能/vu 否认/v ，/w 在/p 个别/a 的/u 情况/n 下/nd ，/w 作为/v 一/m 种/q 例外/n ，/w 比方说/c 在/p  [某] /r 一个/mq 小国/n ，/w 在/p 毗邻/v 的/u 大国/n 已经/d 实现/v 了/u 社会/n 革命/v 以后/nt ，/w 如果/c 资产阶级/n 深信/v 反抗/v 是/vl 徒劳无益/i 的/u ，/w 而且/c 宁愿/d 保全/v 自己/r 的/u 头颅/n ，/w 那么/r 它/r 和平/a 地/u 让出/v 政权/n 是/vl 可能/vu 的/u 。/w "/w 
568		 这个/r 理论/n 曾/d 是/vl 整个/a 近代/nt 自然科学/n 和/c  [某] 些/r 社会科学/n 学派/n 所/u 信奉/v 的/u 规律/n 论/n 。/w 
569		 在/p 现代/nt ，/w  [某] 些/r 相信/v 社会/n 决定论/n 的/u 社会科学/n 学者/n ，/w 已/d 大大/d 不/d 满意/v 于/p 这/r 种/p 观念/n ，/w 而/c 提出/v 修正/v 。/w 
570		 总之/c ，/w 从/p 上面/nd 的/u 论述/v 中/nd 可以/vu 得出/v 这样/r 一个/mq 基本/a 的/u 看法/n ：/w 无产阶级/n 的/u 革命/v 导师/n 们/k 一致/d 认为/v ，/w 强力/n 革命/v 是/vl 无产阶级/n 取得/v 政权/n 的/u 最/d 基本/a 的/u 方式/n ，/w 但/c 也/d 不/d 否认/v 在/p  [某] 种/r 特殊/a 条件/n 下/nd ，/w 个别/a 国家/n 的/u 无产阶级/n 通过/p 和平/a 方式/n 达到/v 自己/r 目的/n 的/u 可能性/n 。/w 
571		 马克思主义者/n 从来/d 不/d 臆想/v  [某] 种/r 适合于/v 一切/r 国家/n 和/c 一切/r 时候/n 的/u 抽象/a 的/u 政治/n 形式/n ，/w 不/d 认为/v  [某] 种/r 对于/p 自己/r 的/u 国家/n 自己/r 的/u 民族/n 来说/v 是/vl 最好/a 的/u 和/c 最/d 适当/a 的/u 无产阶级专政/n 形式/n （/w 这里/r 是/vl 指/v 的/u 形式/n ）/w ，/w 对于/p 其他/r 国家/n 其他/r 民族/n 来说/v 也是/vl 最好/a 的/u 和/c 最/d 适当/a 的/u 。/w 
572		 法国/ns 社会学家/n 阿隆/nh 把/p 阶级/n 意识/n 描绘/v 成/v  [某] 种/r 同/p 阶级/n 相异/v 的/u 由/p 外部/nd 强加/v 给/p 阶级/n 的/u 东西/n ，/w 认为/v 工人阶级/n 的/u 阶级/n 意识/n 不是/vl 根源/n 于/p 工人/n 的/u 现实/n 利益/n 的/u 意识/n ，/w 而是/vl 马克思主义/n 的/u 意识形态/n 。/w 
573		 无产阶级专政/n 形式/n 的/u 多种多样/i ，/w 决定/v 于/p 各国/n 革命/v 运动/n 发展/v 的/u 具体/a 历史/n 条件/n 和/c 各国/n 经济/n 发展/v 的/u 水平/n ，/w 决定/v 于/p 阶级/n 力量/n 的/u 对比/v 和/c 阶级斗争/n 的/u 深刻/a 程度/n ，/w 此外/c ，/w 工人阶级/n 和/c 革命/v 人民/n 为/p 取得/v 政权/n 所/u 采取/v 的/u 斗争/n 组织/n 形式/n ，/w 各国/n 政权/n 组织/n 发展/v 的/u 传统/n 和/c 无产阶级专政/n 的/u 国际/n 经验/n ，/w 以及/c 国际/n 舞台/n 上/nd 政治/n 力量/n 的/u 对比/v ，/w 也/d 都/d 对/p  [某] 种/r 无产阶级专政/n 形式/n 的/u 产生/v 发生/v 影响/v 。/w 
574		 但是/c ，/w 社会科学/n 领域/n 中/nd 似乎/d 还/d 可以/vu 见到/v 它/r 的/u  [某] 些/r 变种/n 和/c 孑/a 遗/n 。/w 
575		 那么/r ，/w 从/p  [某] 种/r 意义/n 上/nd 说/v ，/w 统计/v 决定论/n 不过/c 是/vl 严格/a 决定论/n 的/u 复杂化/v 。/w 
576		 即使/c  [某] 些/r 左翼/n 学者/n 也/d 提出/v 了/u 对/p 马克思主义/n 的/u 批评/v ，/w 如/v 意大利/ns 左翼/n 学者/n 拉比尼/nh 说/v ：/w "/w 在/p 当代/nt 资本主义社会/n 中/nd ，/w 由于/c 《/w 共产党/n 宣言/n 》/w 中/nd 关于/p 中等/a 阶级/n 逐渐/d 消失/v 的/u 预见/v 已经/d 破产/v ，/w 主张/v 阶级/n 两极分化/i 的/u 论点/n 已/d 不再/d 站得住/v 脚/n ，/w 即使/c 这/r 种/q 阶级/n 两极分化/i 是/vl 趋向/n 性/k 的/u 。/w "/w 
577		 但是/c ，/w 马克思/nh 和/c 恩格斯/nh 并/c 没有/v 把/p 这/r 种/q 两极分化/i 加以/v 直线/n 化/k 和/c 绝对化/v ，/w 他们/r 指出/v 的/u 是/vl 一/m 种/q 资本主义社会/n 阶级/n 结构/n 发展/v 变化/v 的/u 长远/a 历史/n 趋势/n ，/w 并不/d 排除/v 中间/nd 阶层/n 的/u 数量/n 在/p  [某] 个/r 国家/n 和/c 在/p  [某] 种/r 具体/a 历史/n 条件/n 下/nd 有/v 停滞/v 和/c 增加/v 的/u 可能性/n ，/w 更/d 不/d 排除/v 中间/nd 阶层/n 中/nd 的/u  [某] 些/r 集团/n 衰落/v 而/c 另/r 一些/m 集团/n 兴起/v 的/u 可能性/n 。/w 
578		 作为/v 一个/mq 阶级/n 来说/v ，/w 必定/d 有/v 其/r 阶级/n 中/nd 的/u 分子/n ：/w  [某] 种/r 生产资料/n 的/u 所有制/n ，/w 必定/d 有/v 其/r 各个/r 个别/a 的/u 所有者/n ；/w  [某] 种/r 经济/n 关系/n 中/nd 产生/v 的/u  [某] 种/r 立场/n 和/c 观点/n ，/w 也/d 必定/d 要/vu 通过/p 各个/r 个别/a 的/u 具体/a 的/u 人/n 表现/v 出来/vd 。/w 
