1		 这次/r 全/a 市/n 性/k 书法/n 展览/n ，/w 是/vl 为/p 配合/v 宣传/v 社会主义/n 精神文明/n 和/c 纪念/v 毛泽东/nh 同志/n 《/w 讲话/v 》/w 发表/v 四十/m 周年/nt 而/c 举办/v 的/u ，/w 展览会/n  [共] /d 展出/v 书法/n 一百六十九/m 件/q ，/w 篆刻/n 五十六/m 件/q 。/w 
2		 中 [共] /j 上海/ns 市委/j 宣传/v 副/h 部长/n 洪泽/nh 、/w 老/a 出版家/n 赵家璧/nh 、/w 著名/a 儿童文学/n 作家/n 陈伯吹/nh 、/w １９７９/m 年/nt 从/p 台湾/ns 回来/vd 的/u 原/a 开明书店/n 襄理/n 朱达君/nh 等/u 在/p 会上/nl 发言/v 。/w 
3		 "/w 各/r 郊县/n 要/vu 保证/v 蔬菜/n 按计划/v 、/w 按/v 品种/n 均衡/a 上市/v ，/w 批发/v 、/w 零售/v 等/u 各/r 有关/p 部门/n 要/vu 密切/a 配合/v ，/w 方便/a 菜农/n 交/v 菜/n ，/w  [共] 同/d 搞好/v 淡季/nt 蔬菜/n 供应/v 。/w "/w 
4		  [共] /d 查获/v 盗窃/v 、/w 抢劫/v 等/u 犯罪/v 分子/n 二千二百/m 余/n 名/n 
5		 全/a 市/n  [共] /d 查获/v 盗窃/v 、/w 抢劫/v 等/u 犯罪/v 分子/n ２２００/m 余/n 名/n ，/w 摧毁/v 盗窃/v 、/w 抢劫/v 犯罪/v 团伙/n ５４０/m 余/n 个/q ，/w 端掉/v 犯罪/v 窝点/n １４０/m 余/n 个/q ，/w 破获/v 盗窃/v 、/w 抢劫/v 案件/n ４０００/m 余/n 起/v ，/w 缴获/v 赃款/n 脏物/n 总/a 价值/n 近/v ３００/m 万/m 元/q ，/w 进一步/v 稳定/v 了/u 天津/ns 的/u 局势/n ，/w 有力/a 地/u 配合/v 了/u 正在/d 开展/v 的/u 双/a 增/v 双/a 节/n 活动/v 。/w 
6		 在/p 这次/r "/w 双打/n "/w 斗争/n 中/nd ，/w 全/a 市/n  [共] /d 挖出/v 盗窃/v 企/n 事业单位/n 资财/n 的/u 犯罪/v 分子/n ３９５/m 名/n ，/w 盗窃/v 、/w 破坏/v 农村/n 水电/n 设施/n 的/u 犯罪/v 分子/n ６５/m 名/n 。/w 
7		 朝鲜电影代表团/ni 的/u 艺术家/n 们/k 昨晚/nt 观看/v 了/u 东方歌舞团/ni 的/u 演出/v ，/w 他们/r 还/d 将/d 在/p 本市/n 参观/v 中 [共] /j "/w 一大/j "/w 会址/n 及/c 游览/v 浦江/ns 等/u 。/w 
8		 国家主席/n 杨尚昆/nh 今天/nt 下午/nt 在/p 人民大会堂/n 会见/v 马里/ns  [共] 和国/n 总统/n 阿尔法·/w 乌马尔·/w 科纳雷/nh 及其/c 一行/mq 。/w 
9		 由于/c 墨西哥/ns 和/c 世界/n 一些/m 国家/n 的/u 抢险/v 救灾/v 人员/n 的/u  [共] 同/d 努力/v ，/w 到/v 目前/nt 为止/v 已/d 有/v 一千/m 多/m 名/q 幸存者/n 被/p 抢救/v 出来/vd 。/w 
10		 尽管/d 大/a 寨/n 的/u 山上/nl 有/v 土/n 而/c 沙石峪/ns 没有/v ，/w 但/c 沙石峪/ns 人/n 并不/d 因此/c 对/p 自己/r 降低/v 要求/v ，/w 他们/r 硬是/d 更/d 充分/a 地/u 发挥/v 愚公/n 精神/n 造/v 大/a 寨/n 田/n ，/w 第一/m 亩/q 大/a 寨/n 田/n 便是/vl 在/p 一九六六/m 年/nt 春/nt 树立/v 的/u 样板/n ：/w 一/m 百/m 多/m 个/q 青年/n 民兵/n ，/w 在/p 北/nd 山坡/n 的/u 青石板/n 上/nd 在/p 干/v ，/w 白天/nt 用/p 铁锤/n 撬/v 棍/n 凿/v 石/n 垒/v 坝/n ，/w 晚上/nt 到/v 往返/v 十/m 里/q 的/u 南山/ns 口外/nl 担/v 土/n ，/w 大干/v 十/m 天/nt ，/w  [共] 担/v 土/n 一千/m 余/n 担/n ，/w 行程/n 一万/m 多/m 里/nd ，/w 造成/v 一/m 亩/q 大/a 寨/n 田/n 。/w 
11		 波黑/ns 冲突/v 交战/v 三/m 方/n 定于/v １５/m 日/nt 下午/nt 在/p 欧 [共] 体/j 调解人/n 卡林顿/nh 的/u 主持/v 下/nd 举行/v 和谈/v 。/w 
12		 这些/r 犯罪/v 分子/n  [共] /d 作案/v 近/v ４００/m 起/q ，/w 盗窃/v 国家/n 和/c 集体/n 资财/n 总/a 价值/n 一百/m 余/n 万/m 元/q 。/w 
13		 北美/ns 三国/nt 获/v  [共] 识/n 将/d 建/v 最大/a 贸易/v 区/n 
14		 《/w 普通/a 心理学/n 》/w 进/v 书/n 十/m 余/n 次/q ，/w  [共] /d 上/v 万/m 册/q ，/w 每次/r 都/d 很快/a 售完/v 。/w 
15		 在/p 这次/r "/w 双打/n "/w 斗争/n 中/nd ，/w 全/a 市/n  [共] /d 召开/v 各种/r 类型/n 的/u 公开/v 处理/v 会/n ３００/m 余/n 次/q ，/w 参加/v 人数/n 达/v ８０/m 万/m 人/n 。/w 
16		 中国科学院/ni 、/w 中国社会科学院/ni 和/c 南斯拉夫/ns 社会主义/n 联邦/n  [共] 和国/n 科学/n 艺术院/n 委员会/n 科学/n 合作/v 协议/n 九月/nt 十八/m 日/nt 下午/nt 在/p 北京/ns 签字/v 。/w 
17		 中华人民 [共] 和国/ns 政府/n 和/c 澳大利亚/ns 政府/n 本着/p 发展/v 两国/n 友好/a 关系/n 的/u 愿望/n ，/w 经过/p 友好/a 协商/v ，/w 最近/nt 就/d 双方/n 互/d 设/v 总/a 领事馆/n 问题/n 达成/v 了/u 协议/n 。/w 
18		 据统计/v ，/w 一个/mq 多/m 月中/nt ，/w 公安机关/n  [共] /d 接到/v 群众/n 揭发/v 检举/v 线索/n ３０００/m 多/m 件/n ，/w 从中/d 破获/v 了/u 一大批/n 刑事/n 案件/n 。/w 
19		 布什/nh 还/d 透露/v ，/w 他/r 和/c 萨利纳斯/nh 以及/c 加拿大/ns 总理/n 马尔罗尼/nh 已/d 达成/v  [共] 识/n ，/w 三/m 国/n 贸易/v 谈判/n 代表/n 将/d 在/p ７/m 月/nt ２５/m 日/nt 恢复/v 谈判/n 。/w 
20		 结果/n 迫使/v 当时/nt 正在/d 东欧/ns 访问/v 的/u 苏 [共] /j 中央/n 总书记/n 勃列日涅夫/nh 不得不/d 为此/c 而/c 中断/v 访问/v ，/w 匆匆/a 返国/v ，/w 并且/c 一/d 下/v 飞机/n 就/d 在/p 机场/n 的/u 贵宾/n 室/n 举行/v 了/u 政治局/n 特别/a 会议/n ，/w 以/p 商量/v 对策/n 。/w 
21		 九月/nt 十八/m 日/nt ，/w 中华人民 [共] 和国/ns 外交部/ni 部长/n 黄华/nh 和/c 澳大利亚/ns 驻/v 中国/ns 大使/n 伍达德/nh 就/d 这/r 项/q 协议/n 在/p 北京/ns 签署/v 了/u 换文/v 。/w 
22		 俄/j 等/u 三/m 方/n  [共] /d 组/v 和平/a 部队/n 力图/v 扑灭/v 两/m 个/q 地区/n 战火/n 
23		 据/p 公安红桥分局/ni 统计/v ，/w 自/p ３/m 月/nt １/m 日/nt 至今/d ，/w  [共] /d 发/v 刑事/n 案件/n ４３/m 起/q ，/w 比/p 去年/nt 同期/nt 下降/v 了/u ４/m ./w ４/m ％/w 。/w 
24		 美国/ns 总统/n 布什/nh 和/c 英国/ns 首相/n 梅杰/nh 经过/p 两/m 天/nt 的/u 会谈/v 后/nd 于/p 今天/nt 表示/v ，/w 两国/n 将/d  [共] 同/d 努力/v ，/w 要求/v 联合国/ni 通过/p 决议/n ，/w 授权/v 在/p 波斯尼亚/ns 上空/n 实行/v 军事/n 禁飞/v ，/w 并/c 防止/v 科索沃/ns 和/c 马其顿/ns 发生/v 流血/v 冲突/v 。/w 
25		 目前/nt 波兰/ns 全国/n  [共] 有/v 五十万/m 处/n 这样/r 的/u 园地/n ，/w 单/d 在/p 华沙/ns 就/d 有/v 十二万/m 处/n 之/u 多/a 。/w 
26		 李先念/nh 副/h 总理/n 和/c 西亚德/ns 总统/n 在/p 宴会/n 上/nd 先后/d 发表/v 了/u 热情/a 的/u 讲话/v  索马里/ns 民主/a  [共] 和国/n 总统/n 穆罕默德·西亚德·巴雷/nh 应/v 我国/n 政府/n 邀请/v ，/w 前来/v 进行/v 正式/a 访问/v ，/w 今天/nt 下午/nt 乘/v 专机/n 到达/v 北京/ns 。/w 
27		 我们/r 必须/d 开诚布公/i 地/u 告诉/v  [共] 和国/n 公民/n ：/w 在/p 相当/d 长/a 的/u 时间/n 内/nd ，/w 中国/ns 大陆/nl 既/c 无条件/v 与/c 美国/ns 等/u 发达国家/n 的/u 资源/n 消费/v 水平/n 相比/v ，/w 也/d 无/v 能力/n 与/c 香港/ns 、/w 台湾/ns 、/w 澳门/ns 地区/n 同胞/n 的/u 消费/v 水平/n 相比/v 。/w 
28		 截止/v 今日/nt ，/w 津门/ns 健儿/n 已/d 得/u ７/m 枚/q 金牌/n 、/w ６/m 枚/q 银牌/n 、/w ４/m 枚/q 铜牌/n ，/w  [共] /d 得/u １９９/m 分/q 。/w 
29		 中 [共] 中央/j 总书记/n 江泽民/nh 最近/nt 为/p 将于/p １９９３/m 年/nt 元旦/nt 创刊/v 的/u 周报/n 《/w 中国/ns 测绘/v 报/n 》/w 题词/v ，/w 内容/n 是/vl ：/w "/w 发展/v 我国/n 测绘/v 事业/n ，/w 为/p 社会主义/n 现代化/v 建设/v 服务/v 。/w "/w 
30		 两/m 年/nt 来/u  [共] /d 上马/v ４５/m 个/q 项目/n ，/w 现在/nt 已/d 完成/v １９/m 个/q 。/w 
31		 与此同时/i ，/w 俄罗斯/ns 副/h 总统/n 鲁茨科伊/nh 同/p 摩尔多瓦/ns 和/c "/w 德涅斯特河/ns 沿岸/n  [共] 和国/n "/w 领导人/n 和/c 第/h １４/m 集团军/n 司令/n 制定/v 了/u 按/p "/w 格鲁吉亚/ns 方案/n "/w 制止/v 摩尔多瓦/ns 东部/nd 武装/n 冲突/v 的/u 办法/n 。/w 
32		  [共] 青团/j 十三大/j 明年/nt 五月/nt 召开/v 
33		 为期/v ５/m 天/nt 的/u  [共] 青团/j 十二/m 届/q 五/m 中/nd 全会/j 今天/nt 在/p 北京/ns 闭幕/v 。/w 
34		 会议/n 还/d 审议/v 通过/p 了/u 《/w 关于/p 召开/v 中国 [共] 产主义青年团/ni 第/h 十三/m 次/q 全国代表大会/n 的/u 决议/n 》/w ，/w 决定/v １９９３/m 年/nt ５/m 月/nt 在/p 北京/ns 召开/v 中国 [共] 产主义青年团/ni 第/h 十三/m 次/q 全国代表大会/n 。/w 
35		 慕尼黑/ns 是/vl 名副其实/i 的/u "/w 啤酒/n 城/n "/w ，/w 这里/r 不仅/c 酒店/n 林立/v ，/w 而且/c 拥有/v 最/d 古老/a 的/u 啤酒/n 店/n ─/w -/w 建于/v 一五八九/m 年/nt 的/u 霍夫布芳恩馆/ni ，/w 拥有/v 世界/n 最大/a 的/u 啤酒/n 店/n ─/w -/w 马台泽/ni ，/w  [共] 有/v 五千/ni 个/q 座位/n ，/w 还有/v 啤酒/n 研究所/n ，/w 啤酒/n 博物馆/n ，/w 在/p 慕尼黑工科大学/ni ，/w 设有/v 啤酒/n 学院/n ，/w 有/v 来自/v 世界/n 各国/n 数/m 百/m 名/q 大学生/n 在/p 此/r 学习/v 酿酒/v 技术/n 。/w 
36		 天桥/n 旧貌/n 展览/v 也是/vl 城/n 南/nd 游乐园/n 独有/v 特色/n 的/u 开设/v 项目/n ，/w 将/d 由/p 人物/n 泥塑/n 、/w 实景/n 、/w 绘画/n 和/c 灯光/n 音响/n 等/v  [共] 同/a 构成/v 。/w 
37		 据统计/v 十六/m 天/nt 的/u 欢庆/v 活动/n 的/u 六百万/m 观众/n ，/w 其中/nd 百/m 分之/u 十五/m 是/vl 外国人/n ，/w  [共] /d 喝掉/v 四百五十万/m 升/q 啤酒/n ，/w 要/vu 吃掉/v 六十万/m 只/q 烤鸡/n 、/w 十万/m 块/q 炸/v 肉/n 、/w 五十万/m 条/q 炸鱼/v 、/w 七十万/m 对/p 香肠/n 。/w 
38		 会议/n 增补/v 袁纯清/nh 同志/n 为/p  [共] 青团中央/ni 书记处/n 书记/n 。/w 
39		 人均/v 能源/n １０００/m 公斤/q 标准煤/n （/w １９８６/m 年/nt 为/vl ７６５/m 公斤/q ）/w ，/w 以/p 自行车/n 、/w 公 [共] /a 交通/n 为主/v 的/u 居民/n 交通/n 运输/v 体系/n ，/w 而/c 不是/vl 普及/v 家庭/n 小汽车/n 。/w 
40		 中 [共] 中央/j 主席/n 、/w 国务院/ni 总理/n 华国锋/nh ，/w 我国/n 其他/r 领导人/n 和/c 首都/n 群众/n 数千人/n ，/w 到/v 机场/n 热烈/a 欢迎/v 来自/v 反霸/v 斗争/n 前线/nl 的/u 索马里/ns 贵宾/n 。/w 
41		 这次/r 交易会/n  [共] 有/v 三千/m 多/m 人次/q 参加/v ，/w 洽谈/v 了/u 六百三十七/m 个/q 项目/n ，/w 签订/v 了/u 一百/m 多/m 个/q 意向/n 性/k 协议/n ，/w 为/p 集体/n 企业/n 开/v 了/u 一/m 条/q 向/p 技术/n 要/vu 效益/n 、/w 要/vu 速度/n 、/w 要/vu 质量/n 的/u 新/a 途径/n 。/w 
42		 本月/nt １３/m 日/nt ，/w 鲁茨科伊/nh 受/v 叶利钦/nh 总统/n 委托/v 前往/v 摩尔多瓦/ns 同/p 冲突/v 各方/n 会谈/v ，/w 达成/v 了/u 只能/vu 通过/p 议会/n 途径/n 解决/v 争端/n 的/u 一致/a 意见/n ，/w 并/c 首先/d 保证/v 停火/v 协议/n 的/u 执行/v ，/w 即/v 由/p 俄罗斯/ns 、/w 乌克兰/ns 、/w 摩尔多瓦/ns 、/w "/w 德涅斯特河/ns 沿岸/n  [共] 和国/n "/w 四方/n 各/r 出/vd 一个/mq 营/n 的/u 部队/n 组成/v 维持/v 和平/a 部队/n ，/w 由/p 它们/r 把/p 冲突/v 各方/n 的/u 部队/n 隔离/v 开来/vd 。/w 
43		 城镇/n 人均/v 居住面积/n １０/m －/w １５/m 平方米/q （/w １９８５/m 年/nt 为/vl ５/m ．/w １/m 平方米/q ）/w ，/w 乡村/n 人均/v 居住面积/n １５/m ─/w ２０/m 平方米/q （/w １９８６/m 年/nt 为/vl １４/m 平方米/q ）/w ，/w 发展/v 公园/n 、/w 娱乐场所/n 等/u 公 [共] /a 设施/n ，/w 人均/v 月/nt 生活/n 用电量/n ２０/m 度/n ，/w 而/c 不/d 提倡/v 发展/v 私人/n 别墅/n 、/w 花园/n 和/c 空调/n 等/u 。/w 
44		 在/p １６１/m 个/q 总/a 席次/n 中/nd ，/w 国民党/ni 取得/v １０３/m 席/n ，/w 占/v 总/a 席次/n 的/u ６４/m ％/w ；/w 民进/j 党/n 获/v ５０/m 席/n ，/w 占/v ３１/m ．/w １/m ％/w ；/w 社民党/j 和/c 无/v 党籍/n 者/k  [共] /d ８/m 席/n ，/w 占/v ４/m ．/w ９/m ％/w 。/w 
45		 "/w 邓颖超/nh 同志/n 生前/nt 写给/v 中 [共] 中央/j 的/u 信/n 是/vl 她/r 光辉/a 思想/n 和/c 品质/n 的/u 生动/a 写照/n ，/w 是/vl 留给/v 我们/r 的/u 巨大/a 精神/n 财富/n "/w ─/w ─/w 连日来/nt ，/w 首都/n 各界/n 人士/n 含/v 着/u 悲痛/a ，/w 读/v 着/u 邓颖超/nh 同志/n 的/u "/w 遗嘱/n "/w ，/w 缅怀/v 她/r 的/u 革命/n 业绩/n ，/w 表示/v 要/vu 继承/v 她/r 的/u 遗志/n ，/w 不断/d 推进/v 改革开放/i 和/c 社会主义/n 现代化/v 建设/n 事业/n 。/w 
46		 上海/ns 选手/n  [共] /d 夺得/v ２０/m 枚/q 金牌/n 
47		 邓/nhf 大姐/n 和/c 周/nhf 总理/n 是/vl 中国 [共] 产党/ni 人/n 的/u 杰出/a 代表/n 。/w 
48		 新华社/ni 北京/ns 四月/nt 十四/m 日/nt 电/n  国务院/ni 今天/nt 晚上/nt 在/p 人民大会堂/n 举行/v 盛大/a 宴会/n ，/w 热烈/a 欢迎/v 索马里/ns 民主/a  [共] 和国/n 总统/n 穆罕默德·西亚德·巴雷/nh 。/w 
49		 奥地利/ns ：/w 全称/n 奥地利/ns  [共] 和国/n 。/w 
50		 一九一八/m 年/nt 正式/a 成立/v 奥地利/ns  [共] 和国/n 。/w 
51		 我国/n 短/a 池/n 游泳/v 锦标赛/n 昨天/nt 在/p 徐汇/ns 游泳馆/n 鸣金收兵/i ，/w  [共] 有/v ２/m 人/n １/m 队/n ６/m 破/v ４/m 项/q 全国/n 短/a 池/n 纪录/v 。/w 
52		 胡鞍钢/nh 和/c 王毅/nh 恳切/a 地/u 说/v ：/w 作为/v 中国/ns 的/u 科学家/n 和/c 学者/n ，/w 良知/n 和/c 历史/n 责任/n 敦促/v 我们/r 责/n 无/v 旁/nd 货/n 地/u 既/c 告/v 民/n 以/p 实情/n ，/w 又/d 要/vu 晓/v 众/a 喻/v 大义/n ，/w 让/p 全体/n  [共] 和国/n 公民/n 把/p 由于/c 对外开放/v 产生/v 的/u 落后/a 感/n 和/c 危机感/n ，/w 有意识/v 地/u 与/c 自强不息/i 、/w 百折不挠/i 的/u 民族/n 意识/n 相/d 融合/v ，/w 历史/n 和/c 现实/n 决定/v 了/u 我们/r 这/r 一代/nt 必须/d 是/vl 艰苦奋斗/i 的/u 一代/nt ，/w 为/p 子孙后代/i 奉献/v 的/u 一代/nt ，/w 同时/c 也是/vl 托起/v 民族/n 振兴/v 希望/v 之/u 光/n 的/u 一代/nt 。/w 
53		 她们/r 谈到/v ：/w 她/r 的/u "/w 遗嘱/n "/w 代表/v 了/u 中国 [共] 产党/ni 优良/a 传统/n 的/u 精髓/n ，/w 她/r 这/r 种/q 奉献/v 精神/n 是/vl 无价之宝/i 。/w 
54		 她/r 用/p 行动/n 证明/v 自己/r 是/vl 个/q 名副其实/i 的/u  [共] 产党员/n ，/w 是/vl 一个/mq 脱离/v 了/u 低级趣味/i 的/u 人/n 。/w 
55		 非洲/ns 国家/n 和/c 人民/n 正/d 日益/d 团结/v 起来/vd ，/w 消除/v 分/v 岐/x ，/w  [共] 同/d 反对/v 大国/n 霸权主义/n ，/w 肃清/v 帝国主义/n 、/w 殖民主义/n 和/c 种族主义/n 的/u 罪恶/n 势力/n ，/w 为/p 创建/v 一个/mq 完全/a 独立/v 的/u 、/w 团结/v 的/u 和/c 繁荣富强/i 的/u 非洲/ns 而/c 英勇/a 地/u 战斗/v 。/w 
56		 全国人民代表大会/n 常务委员会/n 四月/nt 十三/m 日/nt 至/v 十四/m 日/nt 召开/v 了/u 在/p 京/n 常委/j 委员/n 坐/v 谈/v 会/n ，/w 听取/v 了/u 中 [共] 中央政治局/ni 委员/n 、/w 国务院/ni 副/q 总理/n 方毅/nh 关于/p 科学/n 技术/n 方面/n 情况/n 的/u 介绍/v ，/w 并且/c 热烈/a 地/u 进行/v 了/u 座谈/v 讨论/v 。/w 
57		 参加/v 会议/n 的/u 有/v 各/r 部委/j 区县/n 局/n 、/w 大专院校/n 、/w 科研/n 部门/n 和/c 其他/r 有关/p 方面/n 的/u 同志/n  [共] /d ２４０/m 多/m 人/n 。/w 
58		 方毅/nh 副/h 总理/n 在/p 座谈会/n 上/nd 介绍/v 了/u 最近/nt 召开/v 的/u 全国/n 科学/n 大会/n 的/u 盛况/n ，/w 着重/v 讲述/v 了/u 中 [共] 中央/j 关于/p 发展/v 我国/n 社会主义/n 科学/n 技术/n 事业/n 的/u 战略/n 决策/n ，/w 一九七八/nh 年/nt ─/w ─/w 一九八五/m 年/nt 全国/n 科学/n 技术/n 发展/v 规划/n 纲要/n （/w 草案/n ）/w 的/u 主要/a 内容/n ，/w 以及/c 全国/n 科学/n 大会/n 结束/v 以后/nt 需要/v 抓紧/v 落实/v 的/u 几/m 件/n 工作/n 。/w 
59		 这/r 种/q 产品/n 一/m 是/vl 色彩/n 丰富/a 、/w  [共] 有/v 雪青/a 、/w 大红/a 、/w 墨绿/a 、/w 宝蓝/a 等/u 二十五/m 种/q 不同/a 的/u 颜色/n ，/w 可/vu 供/v 顾客/n 任意/d 挑选/v ；/w 二/m 是/vl 图案/n 生动/a 清新/a ，/w 每/r 条/q 裤子/n 都/d 贴有/v 花卉/n 、/w 小/a 动物/n 等/u 八/m 种/q 不同/a 的/u 图案/n ，/w 给/v 人/n 以/p 一/m 种/q 活泼/a 可爱/a 的/u 感觉/n ，/w 因此/c 很/d 受/v 儿童/n 和/c 家长/n 的/u 欢迎/v 。/w 
60		 中 [共] /j 上海市委纪律检查委员会/ni 筹备组/n 日前/nt 发出/v 通知/n ，/w 要求/v 各级/n 党/n 的/u 纪律/n 检查/v 部门/n ，/w 坚决/a 贯彻/v 执行/v 国务院/ni 《/w 关于/p 严格/a 控制/v 物价/n 、/w 整顿/v 议价/n 的/u 通知/n 》/w 和/c 市/n 人民政府/n 关于/p 贯彻/v 国务院/ni 通知/n 的/u 通知/n 。/w 
61		 昨天/nt （/w 十三/m 日/nt ）/w 晚上/nt ，/w 上海市人民政府/ni 、/w 中华人民 [共] 和国第五届运动会组委会/ni ，/w 在/p 市政府/ni 礼堂/n 举行/v 欢迎/v 晚会/n ，/w 热烈/a 欢迎/v 各/r 省/n 、/w 市/n 、/w 自治区/n 、/w 解放军/n 和/c 火车头/n 体育/n 代表团/n 光临/v 上海/ns 参加/v 五/m 届/q 全运会/j 。/w 
63		 为了/p 达到/v 家喻户晓/i ，/w 县委/j 宣传部/n 和/c 县/n 商业局/n  [共] 同/d 订阅/v 经销/v 《/w 农家/n 乐/n 》/w ，/w 建立/v 了/u 通讯/n 广播/v 和/c 供销/v 两/m 个/q 发行/v 网/n ，/w 并/c 在/p 县城/n 设/v 了/u 《/w 农家/n 乐/n 》/w 代销/v 处/n ，/w 全/a 县/n 很快/a 订阅/v 三千三百七十/m 份/q 。/w 
64		 会议/n 要求/v 各级/n 人民政协/j 一定/d 要/vu 协助/v 中国 [共] 产党/ni 的/u 各级/n 组织/n 和/c 人民政府/n ，/w 宣传/v 群众/n 、/w 组织/v 群众/n 、/w 动员/v 群众/n ，/w 大胆/a 揭发/v 刑事犯罪/v 分子/n ，/w 坚决/a 打击/v 严重/a 危害/v 社会/n 治安/n 的/u 犯罪/v 活动/n 。/w 
65		 他/r 说/v ：/w "/w 什么/r 是/vl 彻底/a 的/u 唯物主义者/n ，/w 什么/r 是/vl  [共] 产党人/n 的/u 坚强/a 党性/n ，/w 什么/r 是/vl 全心全意/i 为/p 人民/n 服务/v 的/u 崇高/a 精神/n ，/w 邓/nhf 大姐/n 的/u 信/n 是/vl 最/d 生动/a 的/u 教材/n 和/c 最/d 实际/a 的/u 回答/n 。/w 
66		 戏剧/n 节/n 领导/n 小组/n 副/h 组长/n 、/w 中 [共] /j 上海市委宣传部/ni 副/h 部长/n 丁锡满/nh ，/w 上海市文化局/ni 局长/n 李太成/nh 在/p 会上/nl 先后/d 讲话/v 。/w 
67		 江泽民/nh 、/w 杨尚昆/nh 今天/nt 在/p 人民大会堂/n 会见/v 参加/v 全国/n 军队/n 转业/v 干部/n 安置/v 工作会议/n 和/c 全军/n 干部/n 转业/v 工作会议/n 的/u 同志/n ，/w 希望/v 军队/n 和/c 地方/n  [共] 同/d 努力/v ，/w 把/p 军队/n 转业/v 干部/n 安置/v 工作/n 做好/v 。/w 
68		 实力/n 雄厚/a 的/u 美国/ns 队/n 夺得/v 总 [共] /d 六/m 个/q 项目/n 中/nd 的/u 四/m 项/q 冠军/n ，/w 他们/r 是/vl ：/w 女子/n 五百/m 米/q ，/w 凯瑟·班克斯/nh ；/w 女子/n 一千五百/m 米/q ，/w 贝恩·塔克/nh ，/w 女子/n 三/m 千米/q 达莱妮·凯辛格/nh ；/w 男子/n 一千五百/m 米/q ，/w 鲍勃·凯泽/nh 。/w 
69		 世界/n 各国/n 通讯社/n 和/c 报纸/n 广泛/a 报道/v 了/u 中 [共] 中央/j 关于/p "/w 七五/j "/w 计划/n 的/u 建议/n 和/c 赵紫阳/nh 关于/p 这个/r 建议/n 所/u 作/v 的/u 说明/n ，/w 认为/v 这个/r 建议/n 表明/v 中国/ns 将/d 继续/v 大力/d 推行/v 经济改革/v 和/c 对外开放/v 的/u 政策/n 。/w 
70		 决定/v 希望/v 各/r 省/n 、/w 市/n 、/w 自治区/n 政协/j 会同/v 有关/v 部门/n ，/w 统一/a 安排/v 力量/n ，/w 抽调/v 得力/a 干部/n 下去/v 督促/v 检查/v ，/w 帮助/v 解决/v 问题/n ，/w 并/c 协助/v 全国政协/j 调查组/n  [共] 同/d 做好/v 这/r 项/q 工作/n 。/w 
71		 合众国际社/ni 二十五/m 日/nt 的/u 报道/n 说/v ，/w 中 [共] 中央/j 关于/p 一九八六/m 年/nt 到/v 一九九○/m 年/nt "/w 七五/j "/w 计划/n 的/u 建议/n ，/w 要求/v 同/p 外国/n 签订/v 更/d 多/a 的/u 合同/n 。/w 
72		 《/w 邓小平/nh 文选/n 》/w 是/vl 一/m 部/n 杰出/a 的/u 马克思主义/n 著作/n ，/w 是/vl 马克思主义/n 普遍/a 真理/n 同/c 我国/n 新/a 的/u 历史/n 时期/nt 的/u 具体/a 实践/v 相/d 结合/v 的/u 产物/n ，/w 是/vl 中国 [共] 产党/ni 中央/n 正确/a 意见/n 的/u 集体/n 创造/v 。/w 
73		 路透社/ni 二十五/m 日/nt 的/u 报道/n 说/v ，/w 中 [共] 中央/j "/w 七五/j "/w 计划/n 的/u 建议/n ，/w 突出/a 表明/v 中国/ns 将/d 改革/v 城市/n 经济/n ，/w 因为/c 农村经济/n 自/p 一九七九/m 年/nt 开始/v 改革/v 以来/nt 已经/d 取得/v 了/u 明显/a 的/u 成果/n 。/w 
74		 评论/v 说/v ，/w 邓颖超/nh "/w 胸怀/n 博大/a ，/w 为/p 革命/n 出生入死/i ，/w 为/p 国家/n 为/p 人民/n 鞠躬尽瘁/i ，/w 付出/v 了/u 全部/n 精力/n ；/w 没有/v 私心/n ，/w 没有/v 子女/n ，/w 没有/v 遗产/n ，/w 留下/v 的/u 是/vl 一/m 份/q 一无/v 所/u 求/v 、/w 充满/v 爱国/v 情怀/n 的/u '/w 遗嘱/n '/w ─/w -/w 写给/v 中 [共] 中央/j 的/u 信/n 。/w "/w 
75		 美联社/ni 二十五/m 日/nt 的/u 评论/n 说/v ，/w 中 [共] /j "/w 七五/j "/w 计划/n 的/u 建议/n 和/c 赵紫阳/nh 的/u 说明/n ，/w 显示/v 了/u 中国/ns 将/d 大力/d 推行/v 经济改革/v ，/w 放松/v 对/p 企业/n 的/u 控制/v 。/w 
76		 日本/ns 《/w 经济新闻/ni 》/w 二十六/m 日/nt 的/u 文章/n 说/v ，/w 中 [共] 中央/j "/w 七五/j "/w 计划/n 建议/n 采取/v "/w 稳定/v 增长/v 型/k "/w 的/u 方针/n ，/w 把/p 年/nt 平均/a 增长率/n 定为/v 百/m 分之/u 七/m 是/vl 妥当/a 的/u 。/w 
77		 日本/ns 《/w 每日新闻/ni 》/w 二十六/m 日/nt 的/u 报道/n 说/v ，/w 中 [共] 中央/j "/w 七五/j "/w 计划/n 的/u 建议/n 表明/v ，/w 中国/ns 对/p 一九七九/m 年/nt 以来/nt 已/d 成为/v 发展/v 经济/n 主要/a 方向/n 的/u "/w 对外开放/v ，/w 对内/d 搞活/v "/w 这/r 条/q 路线/n 充满/v 信心/n ，/w 提出/v 了/u 进一步/v 推行/v 这/r 一/m 路线/n 的/u 设想/n 。/w 
78		 它/r 系统/a 地/u 反映/v 了/u 以/p 邓小平/nh 同志/n 为/vl 代表/n 的/u 中国 [共] 产党/ni 的/u 正确/a 领导/n 。/w 
79		 据/p 台湾/ns 《/w 联合报/ni 》/w 报道/v ，/w 台湾/ns "/w 调查/v 局/n "/w 缉毒/v 专案/n 小组/n 在/p 台北/ns 、/w 高雄/ns 侦破/v 两/m 件/q 国际/n 贩毒/v 案/n ，/w  [共] /d 查获/v 近/v ４４/m 公斤/q 的/u 纯/a 质/n 海洛因/n ，/w 价值/v ３０/m 余/n 亿/m 台币/n ，/w "/w 创下/v 台湾/ns 缉毒/v 空前/a 纪录/n "/w 。/w 
80		 法国/ns 《/w 世界报/ni 》/w 二十五/m 日/nt 的/u 文章/n 说/v ，/w 中 [共] 中央/j "/w 七五/j "/w 计划/n 的/u 建议/n 确认/v 它/r 继续/v 推行/v 现代化/v 、/w 改革/v 和/c 对外开放/v 的/u 政策/n ，/w 并/c 强调/v 这/r 一切/r 都/d 是/vl 为了/p 建设/v 中国式/n 的/u 社会主义/n 。/w 
81		 他/r 却说/v ：/w "/w 我/r 抱定/v 的/u 一个/mq 宗旨/n ，/w 就是/vl 让/p 大家/n  [共] 同/d 富裕/a 。/w "/w 
82		 分房/v 小组/n 由/p 局/n 机关/n 党总支/n 、/w 组织/n 处/n 、/w 办公室/n 、/w 工会/n 、/w 团委/j 分别/d 选派/v 干部/n 参加/v ，/w 并/c 在/p 群众/n 中/nd 推选/v 代表/n 三/m 人/n ，/w  [共] 同/d 组成/v 。/w 
83		 方毅/nh 副/h 总理/n 指出/v ，/w 党中央/n 召开/v 这次/r 全国/n 科学/n 大会/n ，/w 集中/v 地/u 表达/v 了/u 全国/n 人民/n 对/p 实现/v 四个现代化/i 的/u  [共] 同/a 愿望/n 和/c 决心/n 。/w 
84		 通知/n 中/nd 说/v ，/w 凡/d  [共] 产党员/n 违反/v 通知/n 规定/v 者/k ，/w 应/vu 予/r 批评/v 教育/v ；/w 对/p 破坏/v 物价/n 政策/n ，/w 情节/n 严重者/n ，/w 应/vu 给以/v 必要/a 的/u 党纪/n 处分/n 。/w 
85		 中 [共] 中央/j 七月/nt 十二/m 日/nt 关于/p 学习/v 《/w 邓小平/nh 文选/n 》/w 的/u 通知/n 中/nd 指出/v ：/w "/w 认真/a 学习/v 《/w 邓小平/nh 文选/n 》/w ，/w 能够/vu 帮助/v 我们/r 进一步/v 认识/v 党/n 的/u 这个/r 伟大/a 转折/v 时期/nt 的/u 历史/n ，/w 认识/v 十一/m 届/q 三中全会/j 路线/n 的/u 由来/n 和/c 发展/v ，/w 认识/v 十二大/j 提出/v 的/u 建设/v 有中国特色的社会主义/n 正确/a 道路/n 的/u 主要/a 内容/n 和/c 主要/a 保证/n ，/w 认识/v 我们/r 党/n 在/p 新/a 的/u 历史/n 条件/n 下/nd 坚持/v 和/c 发展/v 毛泽东思想/n 的/u 新/a 成果/n 。/w "/w 
86		 抗日战争/i 时期/nt ，/w 龚澎/nh 是/vl 重庆/ns 中 [共] /j 代表团/n 的/u 外事/n 组/n 成员/n ，/w 当时/nt 她/r 担任/v 周恩来/nh 同志/n 的/u 秘书/n 兼/v 翻译/n ，/w 每天/nt 要/vu 和/p 云集/v 在/p 山城/n 的/u 一/m 大/a 帮/q 外国/n 记者/n 打交道/v 。/w 
87		 区/n 集体/n 事业/n 管理局/n 和/c 海滨街道办事处一○一路公 [共] 汽车站/ns 附近/n 开设/v 了/u 淞花知青饮食店/ni 和/c 创业知青饮食店/ni ，/w 经营/v 各种/r 点心/n ，/w 群众/n 称/v 便/a 。/w 
88		 中华人民 [共] 和国/ns 成立/v 以后/nt ，/w 龚澎/nh 任/v 外交部新闻司/ni 司长/n 和/c 部长/n 助理/n 等/u 职/n ，/w 一直/d 与/p 各种各样/i 的/u 外国人/n 打交道/v 。/w 
89		 三好/j 中学/n 根据/p 学校/n 实际/n ，/w 列出/v 了/u 十/m 个/q 项目/n ，/w 由/p 师生/n  [共] 同/d 检查/v ，/w 使/v 《/w 中学生/n 守则/n 》/w 教育/v 具体化/v 、/w 经常化/v ，/w 收到/v 了/u 良好/a 的/u 效果/n 。/w "/w 
90		 省/n 选举/v 办公室/n 副/h 主任/n 刘冀/nh ，/w 在/p 向/p 省/n 五/m 届/q 人大常委会/j 第/h 九/m 次/q 会议/n 汇报/v 我/r 省/n 县级/n 直接选举/v 工作/n 情况/n 和/c 下/nd 段/n 选举/v 工作/n 安排/v 意见/n 时/nt 说/v ，/w 我/r 省/n  [共] 有/v 一百三十九/m 个/q 县/n 、/w 三十九/m 个/q 市辖区/n ，/w 三千六百六十六/m 个/q 社/n 、/w 镇/n ，/w 从/p 一九七九/m 年/nt 冬/nt 开展/v 选举/v 工作/n 试点/v 以来/nt ，/w 至今/d 年/nt 八/m 月/nt 底/n ，/w  [共] 有/v 四十九/m 个/q 县/n 、/w 三十/m 个/q 市辖区/n 和/c 一千三百三十一/m 个/mq 社/n 、/w 镇/n 完成/v 了/u 选举/v 工作/n ；/w 有/v 十三/m 个/q 县/n 、/w 三/m 个/q 市辖区/n 和/c 三百六十三/m 个/q 社/n 、/w 镇/n 正在/d 进行/v 选举/v 。/w 
91		 去年/nt 暑假/n ，/w 全/a 市/n 一千/m 多/m 个/q "/w 文明/a 班级/n "/w 在/p 市公交公司/ni 的/u 支持/v 下/nd ，/w 组成/v 中学生/n 公交/j 服务队/n 到/v 四百/m 多/m 个/q 公 [共] 汽车站/n 宣传/v 文明/a 乘车/v ，/w 维持/v 交通/n 秩序/n 。/w 
92		 要/vu 通过/p 学习/v ，/w 使/v 我们/r 的/u 认识/n 更加/d 牢固/a 地/u 统一/v 到/v 中 [共] /j 十一/m 届/q 三中全会/j 和/c 十二大/j 所/u 确立/v 的/u 马克思主义/n 路线/n 上/nd 来/vd ，/w 为/p 实现/v 八十/m 年代/nt 的/u 三/m 大/a 任务/n 作出/v 更/d 大/a 贡献/n 。/w 
93		 当年/nt 重庆/ns 美国/ns 新闻/n 处/n 的/u 费正清/nh 在/p 后来/nt 写/v 的/u 《/w 自传/n 》/w 中/nd 说/v ：/w "/w 她/r （/w 指/v 龚澎/nh ）/w 的/u 性格/n 和/c 为人/n ，/w 她/r 的/u 青春/n 活力/n ，/w 她/r 对/p 中国 [共] 产党/ni 事业/n 的/u 坚贞/a 忠诚/a ，/w 再/d 加上/v 她/r 对/p 战时/nt 记者/n 的/u 了如指掌/i 和/c 她/r 具有/v 幽默感/n ，/w 在/p 一九四三/m 年/nt 重庆/ns 那/r 种/q 枯燥/a 乏味/a 而/c 又/d 令/v 人/n 沮丧/a 的/u 气氛/n 下/nd ，/w 她/r 的/u 这/r 种/q 活力/n 使/v 人/n 就/d 象/p 呼吸/v 到了/v 一/m 股/q 清秀/a 的/u 新鲜/a 空气/n 。/w "/w 
94		 李林京/nh 自/p 一九八○/m 年/nt 四月/nt 至/v 一九八一/m 年/nt 下半年/nt 在/p 上海/ns 逗留/v 期间/nt ，/w 通过/p 诈骗/v 、/w 索讨/v 、/w 非法/a 用/v 物品/n 调换/v 和/c 出资/v 购买/v ，/w  [共] /d 收罗/v 近代/nt 、/w 当代/nt 字画/n 九十/m 余/n 幅/q ，/w 其中/nd 张大千/nh 、/w 刘旦宅/nh 、/w 来楚生/nh 、/w 陆俨少/nh 等/u 字画/n 真迹/n 二十/m 余/n 幅/q 。/w 
95		 他/r 高度/n 赞扬/v 星期六/nt 义务劳动/n ，/w 称/v 这/r 种/q 为/p 社会/n 进行/v 的/u 、/w 规模/n 巨大/a 、/w 无/v 报酬/n 、/w 没有/v 任何/r 当局/n 即/v 任何/r 国家/n 规定/v 定额/n 的/u 劳动/n ，/w 是/vl 当时/nt 社会/n 仅有/v 的/u 一/m 种/q "/w  [共] 产党/n 主义/n 的/u 东西/n "/w 。/w 
96		 建设/v 一个/mq 城市/n 要/vu 有/v 凝聚力/n ，/w 而/c 在/p  [共] 同/a 理想/n 、/w  [共] 同/a 信念/n 基础上/nl 的/u  [共] 同/d 劳动/v 最/d 能/vu 形成/v 强大/a 的/u 凝聚力/n 。/w 
97		 比如/c "/w 请勿/d 随地/d 吐痰/v "/w 的/u 标志/n 下/nd 痰/n 迹/n 斑斑/a ；/w "/w 禁止/v 倒垃圾/v ，/w 违者/n 罚款/v "/w 的/u 告示牌/n 下/nd 垃圾/n 成/v 堆/n ；/w 街头/n 公 [共] /a 设施/n 残缺不全/i ；/w 路边/nl 花坛/n 绿地/n 惨遭/v 践踏/v 等等/u ，/w 真/d 也/d 让/p 人/n 无奈/a 。/w 
98		 最近/nt ，/w 省政协/j 、/w 省委/j 统战部/ni 邀集/v 省/n 和/c 石家庄市/ns 各/r 民主党派/n ，/w 省/n 各/r 人民团体/n 负责人/n  [共] 同/d 协商/v 通过/v 了/u 河北省纪念辛亥革命七十周年筹备委员会/ni 主任委员/n 、/w 副/h 主任委员/n 、/w 委员/n 名单/n ，/w  [共] /d 由/p 九十七/m 人/n 组成/v 。/w 
99		 出席/v 这次/r 会议/n 的/u 有/v 各地/nl 、/w 市/n 主管/n 侨务/n 工作/n 的/u 秘书长/n （/w 或/c 主任/n ）/w 、/w 侨办/j 主任/n 、/w 侨联/j 主席/n 、/w 省/n 侨联/j 委员/n 、/w 重点/n 县/n 或/c 部分/n 基层/n 单位/n 的/u 侨务/n 干部/n ，/w 以及/c 省直/j 有关/v 部门/n 的/u 同志/n ，/w  [共] /d 一百六十/m 余/n 人/n 。/w 
100		 我们/r 要/vu 在/p 学习/v 《/w 邓小平/nh 文选/n 》/w 时/nt ，/w 结合/v 重新/d 学习/v 十一/m 届/q 三中全会/j 以来/nt 中 [共] 中央/j 有关/v 统一战线/n 和/c 人民政协/j 的/u 重要/a 指示/n 和/c 中央/n 领导/n 同志/n 的/u 论述/n ，/w 结合/v 学习/v 六/m 届/q 政协/j 一/m 次/q 会议/n 的/u 重要/a 文件/n ，/w 进行/v 一/m 次/q 统一战线/n 理论/n 和/c 政策/n 的/u 再/d 学习/v 再教育/v 。/w 
101		 其实/d 在/p 那天/r 中午/nt ，/w 一/m 辆/q 六十五/m 路/n 公 [共] 汽车/n 途经/v 中山南路/ns 时/nt ，/w 驾驶员/n 就/d 拾到/v 了/u 那/r 捆/q 丝绸/n ，/w 并/c 交给/v 车队/n 转到/v 汽车/n 六/m 场/n 失物/n 招领/v 组/n 。/w 
102		 大/a 购/v 大/a 销/v 也/d 促进/v 了/u 这个/r 系统/n 经济效益/n 的/u 提高/v ，/w 三/m 月份/nt 全局/n  [共] /d 实现/v 利润/n １２２６/m 万/m 元/q 。/w 
103		 这/r 种/q 为人/v 处事/v 的/u 作风/n ，/w 不仅/c 做/v 外交/n 工作/n 需要/v 如此/r ，/w 而且/c 做/v 一切/r 工作/n 的/u  [共] 产党员/n 和/c 领导/n 干部/n 都/d 是/vl 应当/vu 学习/v 的/u 。/w 
104		 当然/d ，/w 我们/r 讲/v 义务劳动/n 是/vl 指/v 重点/n 工程/n 中/nd 搞/v 一点/mq ，/w 并非/d 泛指/v 别的/r 劳动/n ，/w 更/d 非/d 抹煞/v 按劳分配/i 的/u 社会主义/n 原则/n 去/v 搞/v 什么/r "/w  [共] 产风/n "/w 。/w 
105		 他们/r 活跃/v 在/p 学校/n 、/w 街道/n 及其/c 它/r 公 [共] 场所/n ，/w 发扬/v 了/u 社会主义/n 的/u 新/a 道德/n 新/a 风尚/n 。/w 
106		 他们/r 怀疑/v 或/c 反对/v 社会主义/n 道路/n 、/w 无产阶级/n 专政/n 、/w  [共] 产党/n 的/u 领导/v 和/c 马列主义/n 、/w 毛泽东/nh 思想/n 这/r 四/m 项/q 基本/a 原则/n ，/w 借口/v 情况/n 变/v 了/u ，/w 宣扬/v 马列主义/n 、/w 毛泽东/nh 思想/n 过时/v 了/u ，/w 或者/c 抓住/v 马列主义/n 和/c 毛泽东/nh 思想/n 在/p 工作/n 指导/v 上/nd 的/u 个别/a 失误/v 和/c 个别/a 过时/v 的/u 论断/n ，/w 企图/v 否定/v 马列主义/n 、/w 毛泽东/nh 思想/n 基本/a 原理/n 所/u 构成/v 的/u 科学/n 体系/n 。/w 
107		 中 [共] 中央/j 主席/n 胡耀邦/nh 今天/nt 在/p 这里/r 出席/v 了/u 天津市/ns 劳动模范/n 座谈会/n 。/w 
108		 例如/v ：/w 三十五/m 岁/q 的/u 人/n 参加/v 二十/m 年/nt 期/nt 简易/a 人身保险/i 一/m 份/q ，/w 二十/m 年/nt 内/nd  [共] /d 缴/v 保险费/n 仅/d 二百四十/m 元/q ，/w 但/c 其/r 保险金/n 为/vl 三百十八/m 元/q ，/w 又/d 如/v 五十五/m 岁/q 的/u 人/n 参加/v 十五/m 年/nt 期/nt 的/u 简易/a 人身保险/i ，/w 其/r 保险金/n 为/vl 一百八十六/m 元/q 。/w 
109		 五角场/ns 环岛/n 树起/v 了/u  [共] 有/v 一万五千/m 盆/q 花卉/n 组成/v 的/u 五/m 座/q 大型/a 花/n 塔/n ，/w 为/p 街道/n 、/w 绿地/n 增光添彩/i 。/w 
110		 座谈会/n 由/p 中 [共] /j 天津/ns 市委/j 第一书记/n 陈伟达/nh 主持/v 。/w 
111		 这次/r 展出/v 的/u 中国/ns 画中/nl 有/v 李苦禅/nh 、/w 陶一清/nh 、/w 许麟庐/nh 、/w 娄师白/nh 、/w 白雪石/nh 、/w 周思聪/nh 、/w 张广/nh 、/w 史国良/nh 等/u 著名/a 老/j 、/w 中/j 、/w 青/j 画家/n 的/u 优秀/a 作品/n  [共] /d 九十四/m 件/q 。/w 
112		 罗马尼亚/ns  [共] 产党/n 总书记/n 、/w  [共] 和国/n 总统/n 尼·齐奥塞斯库/nh 今天/nt 晚上/nt 在/p 布加勒斯特/ns 的/u 国务/n 委员会/n 大厦/n 举行/v 盛大/a 宴会/n ，/w 热烈/a 欢迎/v 中 [共] 中央/j 总书记/n 胡耀邦/nh 。/w 
113		 中 [共] /j 天津/ns 市委/j 第二/m 书记/n 黄志刚/nh ，/w 市委/j 书记/n ，/w 天津市/ns 市长/n 胡启立/nh ，/w 市委/j 书记/n 、/w 市/n 人大常委会/j 主任/n 阎达开/nh ，/w 市委/j 书记/n 张淮三/nh 等/u 天津市/ns 党/n 、/w 政/n 、/w 军/n 负责/v 同志/n 也/d 参加/v 了/u 座谈会/n 。/w 
114		 昨天/nt 下午/nt ，/w 中 [共] 上海市财贸工作委员会/ni 和/c 市人民政府财贸办公室/ni 召开/v 财贸/j 系统/n 干部/n 大会/n ，/w 部署/v 了/u 当前/nt 和/c 今冬/nt 明春/nt 的/u 工作/n ，/w 要求/v 各级/n 干部/n 认真/a 安排/v 好/a 旺季/nt 市场/n 供应/v ，/w 抓紧/v 做好/v 增收节支/i 工作/n ，/w 有/v 重点/n 地/u 搞好/v 财贸/j 基层/n 企业/n 的/u 全面/a 整顿/v ，/w 进行/v 财贸/j 经济/n 管理/v 体制/n 的/u 各项/r 改革/n 。/w 
115		 中 [共] 中央/j 主席/n 胡耀邦/nh 五月/nt 一/m 日/nt 上午/nt 在/p 天津/ns 出席/v 了/u 中 [共] /j 天津/ns 市委/j 召开/v 的/u 劳动模范/n 座谈会/n 。/w 
116		 中 [共] 中央纪律检查委员会/ni 昨天/nt 在/p 北京/ns 开始/v 举行/v 全国/n 纪检/j 工作会议/n ，/w 部署/v 一九八七/m 年/nt 的/u 纪检/j 工作/n 。/w 
117		 齐奥塞斯库/nh 以/p 罗马尼亚/ns  [共] 产党/n 和/c 罗马尼亚/ns 人民/n 并/c 以/p 他/r 个人/n 的/u 名义/n ，/w 欢迎/v 胡耀邦/nh 访问/v 罗马尼亚/ns ，/w 认为/v 这次/r 访问/v 标志/v 着/u 罗中/j 友好合作/v 关系/n 与日俱增/i 的/u 发展/v 。/w 
118		 一九七九/m 年/nt 评上/v 市/n 优质/n 产品/n 的/u  [共] 有/v 一百三十一/m 项/q ，/w 其中/nd 除/p 五十八/m 项/q 产品/n 由于/c 质量/n 不断/d 提高/v ，/w 在/p 一九八○/m 年/nt 、/w 一九八一/m 年/nt 上升/v 为/vl 国家/n 优质/n 产品/n ，/w 不/d 参加/v 今年/nt 重/d 评/v 外/nd ，/w 剩下/v 的/u 七十三/m 项/q 产品/n 都/d 参加/v 了/u 今年/nt 重/d 评/v 市/n 优质/n 产品/n 活动/n 。/w 
119		 我们/r 的/u 历史/n 使命/n ，/w 是/vl 要/vu 最终/d 实现/v  [共] 产主义/n 。/w 
120		 大家/n 认为/v ，/w 当前/nt 要/vu 从/p 四/m 个/q 方面/n 入手/v ：/w 一/m 是/vl 教育/v 广大/a 民兵/n 树立/v  [共] 产主义/n 的/u 远大/a 理想/n ，/w 同时/c 努力/v 做好/v 本职工作/n ；/w 二/m 是/vl 把/p 精神文明/n 的/u 建设/v 同/p 开展/v 民兵/n 工作/n 三/m 落实/v 的/u 活动/n 结合/v 起来/vd ，/w 提高/v 民兵/n 军政/n 素质/n ；/w 三/m 是/vl 针对/p 民兵/n 特点/n ，/w 总结/v 推广/v 民兵/n 在/p "/w 全民/n 文明礼貌/i 月/nt "/w 活动/n 中/nd 好/a 的/u 经验/n ，/w 使/v 之/r 形成/v 制度/n ；/w 四/m 是/vl 组织/v 民兵/n 积极/a 投入/v 经济/n 领域/n 中/nd 反/v 腐蚀/v 的/u 斗争/n ，/w 教育/v 民兵/n 抵制/v 资本主义/n 思想/n 腐蚀/v ，/w 勇于/v 同/p 犯罪/v 行为/n 作斗争/v 。/w 
121		 经过/p 双方/n  [共] 同/d 努力/v ，/w 利用/v 新/a 技术/n 改进/v 蝶/n 阀/n 的/u 内部/nd 结构/n ，/w 增加/v 排污/v 口/n ，/w 选用/v 耐/v 腐蚀/v 的/u 橡胶/n 圈/n ，/w 终于/d 试制/v 成功/v 了/u 口径/n 为/vl ８００/m 毫米/q 和/c １４００/m 毫米/q 的/u 电动/a 燃气/n 蝶/n 阀/n 。/w 
122		 团结/v 广大/a 妇女/n   [共] 建/v 两个文明/n 
123		 以/p 朝鲜文化艺术部/ni 副/h 部长/n 许白山/nh 为/vl 团长/n 的/u 朝鲜/ns 电影/n 代表团/n ，/w 昨天/nt （/w 十三/m 日/nt ）/w 下午/nt 在/p 大光明电影院/ni 与/p 上海/ns 观众/n 见面/v ，/w 为/p 正在/d 本市/n 举行/v 的/u "/w 朝鲜民主主义人民 [共] 和国/ns 电影周/n "/w 增添/v 了/u 光彩/n 。/w 
124		 老师/n 同意/v 了/u 他们/r 的/u 要求/n ，/w ４０/m 个/q 孩子/n 还/d 不声不响/i 掏出/v 了/u 自己/r 身上/nl 的/u 所有/a 零钱/n ，/w 与/p 小/a 银行/n 的/u 加/v 在/p 一起/n ，/w  [共] /d ２７/m 元/q ９/m 角/n ６/m 分/q ，/w 他们/r 请/v 教师/n 把/p 这/r 笔/n 钱/n 转交/v 给/p 受灾/v 的/u 乡亲/n 。/w 
125		 随着/p  [共] 产主义/n 运动/n 在/p 中国/ns 兴起/v ，/w 便/d 产生/v 了/u 一/m 种/q 崭新/a 的/u 革命/v 集体/n 英雄主义/n 精神/n ，/w "/w 砍/v 头/n 不要紧/a ，/w 只要/vu 主义/n 真/a "/w 。/w 
126		 胡耀邦/nh 说/v ，/w 中国 [共] 产党/ni 领导/v 中国/ns 工人阶级/n 和/c 中国/ns 人民/n ，/w 在/p 改造/v 中国/ns 的/u 伟大/a 斗争/n 中/nd ，/w 已经/d 走过/v 了/u 六十一/m 个/q 年头/nt ，/w 在/p 民主革命/n 阶段/n ，/w 我们/r 用/v 了/u 二十八/m 年/nt 时间/n ，/w 推翻/v 了/u 三座大山/n ，/w 建立/v 了/u 中华人民 [共] 和国/ns 。/w 
128		 同舟 [共] 济/i 多/a "/w 结义/v "/w  附/v 凤/n 攀/v 龙/n 广/a "/w 联姻/v "/w 
129		 他/r 说/v ：/w "/w 中国 [共] 产党/ni 人/n 永远/d 不会/vu 忘记/v ，/w 在/p 捍卫/v 国际/n 关系/n 和/c 各国/n  [共] 产党/n 之间/nd 关系/n 的/u 正确/a 准则/n 的/u  [共] 同/a 斗争/n 中/nd ，/w 齐奥塞斯库/nh 同志/n 和/c 罗马尼亚/ns  [共] 产党/n 曾经/d 不止/v 一/m 次/q 地/u 在/p 严重/a 关头/n ，/w 挺身而出/v ，/w 给/v 了/u 我们/r 最/d 可/vu 宝贵/v 的/u 信任/v 和/c 支持/v 。/w 
130		 你们/r 把/p 真理/n 放/v 在/p 第一/m 位/q ，/w 把/p 国际/n  [共] 产主义/n 运动/n 和/c 全世界/n 人民/n 的/u 利益/n 放/v 在/p 第一/m 位/q ，/w 表现/v 了/u 高度/n 的/u 原则性/n 。/w 
131		 农民/n 兄弟/n 在/p 无产阶级/n 先锋队/n 中国 [共] 产党/ni 的/u 领导/v 下/nd ，/w 是/vl 当时/nt 革命/v 的/u 主力军/n 。/w 
132		 胡耀邦/nh 同志/n 高度/n 评价/v 四月/nt 十九/m 日/nt 发表/v 的/u 罗马尼亚/ns  [共] 产党/n 和/c 南斯拉夫/ns  [共] 产主义者/n 联盟/n 代表团/n 会谈/v 的/u 联合公报/n 。/w 
133		 工人/n 中/nd 的/u  [共] 产党员/n 、/w  [共] 青团员/n 、/w 劳动模范/n 和/c 青年/n 工人/n ，/w 都/d 要/vu 带头/v 努力/v 提高/v 自己/r 的/u 政治/n 、/w 技术/n 和/c 文化/n 水平/n 。/w 
134		 可以/vu 肯定/v ，/w 它/r 将/d 对/p 维护/v 欧洲/ns 和/c 世界/n 和平/a ，/w 对/p 国际/n  [共] 产主义/n 运动/n 的/u 健康/a 发展/v ，/w 产生/v 积极/a 影响/n 。/w "/w 
135		 目前/nt ，/w 我/r 省/n 医药/n 产品/n  [共] /d 获/v 金牌/n 两/m 枚/q ，/w 银牌/n 六/m 枚/q ，/w 十七/m 个/q 部级/n 、/w 四十四/m 个/q 省级/n 优质/n 产品/n 。/w 
136		 这/r 是/vl 中国 [共] 产党/ni 的/u 责任/n ，/w 这/r 是/vl 工人阶级/n 先进/a 分子/n 的/u 责任/n ，/w 这/r 是/vl 整个/a 工人阶级/n 的/u 责任/n 。/w 
137		 罗/j  [共] /j 中央/n 政治/n 执委会/j 委员/n 、/w 政府/n 总理/n 康·德斯克列斯库/nh 与/p 他们/r 坐/v 在/p 一起/n 。/w 
138		 全/a 市/n  [共] 有/v 各/r 类/n 研究/v 咨询/v 机构/n 二百四十七/m 个/q ，/w 专职/n 和/c 兼职/v 研究/v 咨询/v 人员/n 二万/m 多/m 人/n 。/w 
139		 这/r 是/vl 中 [共] /j 上海/ns 市委/j 宣传部/n 为/p 迎接/v 即将/d 来临/v 的/u 上海/ns 对外/v 文化/n 交流/v 高潮/n 而/c 举行/v 的/u 一/m 次/q 思想上/nl 、/w 组织上/nl 的/u 准备/v 会/n 和/c 动员/v 会/n 。/w 
140		 至此/v ，/w 本市/n 郊区/n 通/v 公 [共] 汽车/n 的/u 人民公社/n 由/p 原来/d 的/u 一百九十三/m 个/q 增加/v 到/v 一百九十五/m 个/q 。/w 
141		 工人阶级/n 一定/d 要/vu 努力/v 加强/v 自己/r 的/u 团结/v ，/w 才能/c 更/d 好/a 地/u 团结/v 一切/r 革命/v 人民/n ，/w 为/p  [共] 同/a 的/u 任务/n 而/c 奋斗/v 。/w 
142		 开挖/v 鱼塘/n 养鱼/v 二十万/m 尾/q ，/w 购买/v 客货两用/v 汽车/n 一/m 部/q ，/w 招聘/v 了/u 会计/n 、/w 厨师/n 、/w 司机/n 和/c 服务员/n  [共] /d 十/m 多/m 名/q ，/w 庞振江/nh 被/p 推选/v 为/vl 经理/n 。/w 
143		 旺村乡张次花村/ns 张庆恩/nh 等/u 六/m 户/n 农民/n 去年/nt 九月/nt 建/v 了/u 一/m 座/q 木器/n 加工厂/n ，/w 每/r 股/n 出/vd 四百/m 元/q 和/c 一个/mq 工人/n ，/w 到/v 年底/nt  [共] /d 加工/v 大/a 衣柜/n 三百六十/m 个/q ，/w 获利/v 一万五千/m 元/q ，/w 每/r 户/n 获利/v 二千五百/m 元/q 。/w 
144		 它/r 培育/v 着/u 人们/n 的/u 荣誉/n 观念/n ，/w 影响/v 着/u 人们/n 形成/v  [共] 产主义/n 的/u 理想/n 、/w 道德/n 和/c 情操/n ，/w 激励/v 着/u 一代/nt 一代/nt 的/u 英雄/n 儿女/n ，/w 前仆后继/i ，/w 为/p 实现/v 伟大/a 的/u 理想/n 、/w 先烈/n 的/u 遗志/n ，/w 奋斗/v ，/w 贡献/n ，/w 牺牲/v ，/w 筑/v 起/v 铜墙铁壁/i ，/w 新/a 的/u 长城/n ！/w 
145		 到/v 现在/nt ，/w  [共] /d 开发/v 了/u 金属/n 密闭/v 蝶/n 阀/n 、/w 大型/a 衬/n 胶/n 蝶/n 阀/n 、/w 通风/v 阀/n 、/w 眼镜/n 阀/n 、/w 预/d 压/v 式/k 插/v 板/n 阀/n 等/u １１/m 个/q 新/a 品种/n ，/w 一百/m 多/m 个/q 规格/n 。/w 
146		 为了/p 走/v  [共] 同/d 富裕/a 的/u 道路/n ，/w 他们/r 千方百计/i 扶贫/v 助/v 难/a ，/w 采取/v 积极/a 联合/v ，/w 安排/v 贫困户/n 劳力/n ，/w 吸收/v 贫困户/n 入股/v ，/w 提供/v 信息/n ，/w 传授/v 技术/n ，/w 帮助/v 资金/n 等/u 办法/n ，/w  [共] /d 带动/v 八百四十六/m 户/n 农民/n 走上/v 了/u 致富/v 道路/n 。/w 
147		 目前/nt 全/a 区/n 四/m 个/q 公社/n 有/v 百/m 分之/u 六十/m 的/u 农户/n 栽植/v 玫瑰花/n 五百/m 多/m 亩/q ，/w  [共] /d 十八万/m 多/m 丛/n ，/w 去年/nt 全/a 区/n 供销/v 部门/n  [共] /d 收购/v 玫瑰花/n 七千/m 多/m 斤/q ，/w 农民/n 增加/v 收入/n 二万一千/m 多/m 元/q 。/w 
148		 最近/nt ，/w 衡水/ns 地区/n 将/p 这/r 百/m 名/q 农民/n 企业家/n 聚/v 在/p 一起/n 相互/d 交流/v 经验/n ，/w  [共] 商/v 致富/v 大计/n 。/w 
149		 中 [共] 中央/j 总书记/n 胡耀邦/nh 同/p 罗马尼亚/ns  [共] 产党/n 总书记/n 、/w  [共] 和国/n 总统/n 尼古拉·齐奥塞斯库/nh 今天/nt 下午/nt 在/p 这里/r 举行/v 了/u 第一次/mq 正式/a 会谈/v 。/w 
150		 中 [共] 中央/j 纪律/n 检查/v 委员会/n 最近/nt 转发/v 了/u 中 [共] 安徽省委纪律检查委员会/ni 、/w 安徽省高等学校招生委员会/ni 《/w 关于/p 坚决/a 反对/v 和/c 抵制/v 招生/v 中/nd 不正之风/i 的/u 通知/n 》/w ，/w 并/c 就此/d 发出/v 通报/n ，/w 要求/v 各级/n 党/n 的/u 纪律/n 检查/v 部门/n 坚决/a 制止/v 今年/nt 高校/j 招生/v 中/nd 的/u 不正之风/i 。/w 
151		 这次/r 会谈/v  [共] /d 进行/v 了/u 两/m 个/q 半/m 小时/q 。/w 
152		 因此/c ，/w 各级/n 纪委/j 都/d 要/vu 关心/v 这个/r 问题/n ，/w 和/p 有关/v 部门/n 一起/d 坚决/a 向/p 高校/j 招生/v 中/nd 一切/r 违法乱纪/i 的/u 现象/n 作斗争/v ，/w  [共] 同/d 把/p 今年/nt 的/u 高校/j 招生/v 工作/n 做好/v 。/w 
153		 通报/n 最后/n 指出/v ，/w  [共] 产党员/n 要/vu 以身作则/i ，/w 模范/a 地/u 遵守/v 党纪国法/n ，/w 严格/a 按/p "/w 准则/n "/w 办事/v 。/w 
154		 上船/v 三/m 年/nt 多/m 来/u ，/w 他/r 热情/a 待客/v ，/w 礼貌/n 服务/v ，/w  [共] /d 收到/v 五千/m 多/m 封/q 表扬信/n ，/w 被/p 旅客/n 赞为/v "/w 长航/j 的/u 杨怀远/nh "/w 。/w 
155		 用/p 这些/r 款/n 打成/v 浅井/n 二百二十七/m 眼/q ，/w 真空/n 井/n 一千六百一十八/m 眼/q ，/w 手/n 压/v 井/n 三千/m 眼/q ，/w 购置/v 柴油机/n 一千八百五十/m 台/q ，/w 电机/n 五百八十八/m 台/q ，/w 水泵/n 八百/m 台/q ，/w 变压器/n 八十/m 台/q ，/w 添置/v 喷灌/v 机/n 三十三/m 台/q ，/w 还有/v 配件/n 和/c 其他/r 项目/n ，/w  [共] /d 扩大/v 浇/v 地/n 六万/m 亩/q 。/w 
156		 中 [共] /j 上海/ns 市委/j 副/h 书记/n 曾庆红/nh 昨天/nt 上午/nt 就/p 如何/r 坚持/v 四项基本原则/n ，/w 反对/v 资产阶级/n 自由化/v ，/w 促进/v 上海/ns 对外/v 文化/n 交流/v ，/w 加强/v 社会主义/n 精神文明/n 建设/n 等/u 作/v 了/u 讲话/n 。/w 
157		 据/p 新华社/ni 布加勒斯特/nh 五月/nt 六/m 日/nt 电/n 中 [共] 中央/j 总书记/n 胡耀邦/nh 同/p 罗马尼亚/ns  [共] 产党/n 总书记/n 尼古拉·齐奥塞斯库/nh 今天/nt 上午/nt 在/p 这里/r 的/u 国务委员会大厦/ns 继续/v 进行/v 会谈/v 。/w 
158		 中 [共] 中央/j 书记处/n 和/c 国务院/ni 的/u 领导/n 同志/n ，/w 最近/nt 先后/d 听取/v 了/u 水利/n 电力部/ni 、/w 石油/n 工业部/ni 、/w 交通部/ni 党组/n 关于/p 通过/p 整党/v 进一步/v 端正/v 业务/n 工作/n 指导/v 思想/n 和/c 整改/v 情况/n 的/u 汇报/n 。/w 
159		 邓金玉/nh 受到/v 党纪/n 政纪/n 严肃/a 处理/v 事件/n 主要/a 揭发/v 者/k 魏淑英/nh 受到/v 表扬/v  最近/nt 中 [共] 兴隆县委纪律检查委员会/ni 严肃/a 处理/v 了/u 兴隆县半璧山/ns 考点/n 一九八０/m 年/nt 高考/j 舞弊/v 事件/n 。/w 
160		 闸北公安分局 [共] 和新路派出所/ni 、/w 刑侦/j 队/n 接到/v 报案/v 后/nd ，/w 立即/d 出动/v 。/w 
161		 百/m 名/q 农民/n 企业家/n 今年/nt 准备/v 投资/v 一千四百六十/m 多/m 万/m 元/q ，/w 扩大/v 、/w 新/d 上/v 项目/n 六十/m 多/m 个/q ，/w 通过/p 联合/v 办/v 企业/n ，/w 吸收/v 劳力/n 六千六百/m 多/m 人/n ，/w 带领/v 更/d 多/a 的/u 农民/n  [共] 同/d 致富/v 。/w 
162		 五月/nt 一/m 日/nt 讯/n 今天/nt 凌晨/nt 四/m 点/nt ，/w 北京部队军医学校/ni 五/m 队/n 的/u 部分/n  [共] 青团员/n ，/w 来到/v 省/n 劳动模范/n 、/w 掏粪/v 工人/n 张振盘/nh 所/u 在/v 的/u 石家庄市桥西区卫生二队四班/ni 参加/v 义务劳动/n 。/w 
163		 《/w 规定/j 》/w 指出/v ，/w 城镇/n 集体所有制/n 企业/n 、/w 事业单位/n ，/w 是/vl 由/p 劳动/n 群众/n 集体/n 占有/v 生产资料/n 、/w  [共] 同/d 劳动/v 并/c 实行/v 按劳分配/i 的/u 社会主义/n 经济/n 组织/n 。/w 
164		 曹伍町公社/ns 有/v 十/m 个/q 大队/n ，/w 八十九/m 个/q 生产队/n ，/w 十五/m 个/q 队/n 办/v 副业/n 摊/n ，/w  [共] /d 一百零四/m 个/q 核算/v 单位/n 。/w 
165		 这/r 份/q 草案/n 采用/v 了/u 外交官/n 们/k 惯用/v 的/u 格式/n ，/w 回避/v 了/u 双方/n 的/u 分歧/n ，/w 尽量/d 罗列/v  [共] 同/a 的/u 出发点/n 和/c 达成/v 的/u 协议/n 。/w 
166		 今年/nt 春天/nt ，/w 省直机关/j 干部/n 在/p 滹沱/ns 河滩/nl  [共] /d 栽树/v 三万六千/m 余/n 棵/q 。/w 
167		 一九七九/m 年/nt ，/w 曹伍町一大队/ns 十/m 个/q 生产队/n  [共] /d 挪/v 借/v 公款/n 四千三百/m 元/q ，/w 涉及/v 六十五/m 人/n ，/w 其中/nd 第/h 九/m 生产队/n 四/m 名/q 干部/n 就/d 借款/v 一千六百/m 元/q ，/w 影响/v 了/u 集体/n 生产/v 和/c 分配/v 。/w 
168		 中 [共] 石家庄市委/ni 动员/v 各方面/n 力量/n ，/w 采取/v 果断/a 措施/n ，/w 坚决/a 打击/v 刑事犯罪/v 分子/n 的/u 破坏/v 活动/n 。/w 
169		 选拔/v 时/nt ，/w 要/vu 注意/v 掌握/v ：/w （/w １/m ）/w 坚持/v 四项基本原则/n ，/w 在/p 政治/n 上/nd 同/p 党中央/n 保持/v 一致/a ，/w 有/v 坚定/a 的/u  [共] 产主义/n 信念/n 、/w 强烈/a 的/u 事业心/n 和/c 高度/n 的/u 责任感/n 。/w 
170		 廊坊市葛鱼城镇于堤村/ns 五十一/m 岁/q 的/u 农民/n 、/w  [共] 产党员/n 胡连华/nh ，/w 靠/p 种植/v 树苗/n 走出/v 一/m 条/n 致富/v 路/n 。/w 
171		 经/v 国务院/ni 批准/v 、/w 公安部/ni 公布/v 施行/v 的/u 《/w 中华人民 [共] 和国/ns 枪支/n 管理/v 办法/n 》/w 明确/a 规定/v 城市/n 、/w 集镇/n 、/w 居民点/n 不准/v 任意/d 鸣枪/v ，/w 静安公安分局/ni 经过/p 调查/v ，/w 已/d 将/p 余家乐/nh 、/w 沈庭国/nh 依法/v 拘留/v 。/w 
172		 中 [共] /j 中央军委/ni 主席/n 邓小平/nh 观看/v 了/u 演习/v ，/w 并/c 检阅/v 了/u 参加/v 演习/v 的/u 陆军/n 、/w 空军/n 以及/c 部分/n 海军/n 部队/n 。/w 
173		 两/m 年/nt 多/m ，/w 他们/r  [共] /d 查案/v 一万五千/m 起/v ，/w 查获/v 违禁/v 物品/n 百万/m 计/n 。/w 
174		 中国民航局/ni 局长/n 沈图/nh 率领/v 民航/j 工作组/n 一行/n 和/c 机组/n 人员/n  [共] /d 三十三/m 人/n ，/w 将于/p 七/m 日/nt 上午/nt 八/m 时/nt 乘/v 专机/n 离/v 京/ns 赴/v 南朝鲜/ns ，/w 接/v 运/v 被/p 劫持/v 的/u 中国/ns 民航/j 客机/n 的/u 旅客/n 和/c 机组/n 人员/n ，/w 处理/v 这/r 一/m 劫机/v 事件/n 。/w 
175		 为/p 庆祝/v 朝鲜民主主义人民 [共] 和国/ns 成立/v 三十六/m 周年/nt ，/w 由/p 文化部/ni 主办/v 的/u "/w 朝鲜/ns 电影周/n "/w ，/w 自/p 今日/nt 至/v 十五/m 日/nt 在/p 石家庄/ns 上映/v 朝鲜/ns 彩色/n 宽银幕/n 故事片/n 《/w 决不/d 后退/v 》/w 和/c 《/w 没有/v 回来/vd 的/u 密使/n 》/w （/w 上/nd 、/w 下集/n ）/w 。/w 
176		 赞皇县院头乡院头村/ns  [共] 产党员/n 米秋喜/nh ，/w 今年/nt 三十七/m 岁/q ，/w 初中/j 毕业/v 。/w 
177		 河北省妇联/ni 、/w 河北省总工会/ni 、/w  [共] 青团河北省委/ni 、/w 河北省文联/ni 、/w 河北省科协/ni 于/p 五月/nt 六/m 日/nt 联合/v 提出/v 倡议/v ：/w 全/a 社会/n 都/d 来/vd 为/p 儿童/n 和/c 少年/n 办/v 好事/n 、/w 办/v 实事/n 。/w 
178		 据/p  [共] 同社/ni 报道/v ，/w 被/p 武装/n 暴徒/n 劫持/v 到/v 南朝鲜/ns 的/u 中国/ns 民航/j 二九六/m 号/n 客机/n 上/nd 的/u 乘客/n 和/c 机组/n 人员/n ，/w 已经/d 在/p 今天/nt 上午/nt 九/m 时/nt 离开/v 飞机/n 降落/v 地点/n 附近/n 的/u 春川市/ns ，/w 被/p 送往/v 汉城/ns 。/w 
179		 印/j  [共] /j （/w 马/j ）/w 中央/n 代表团/n 离/v 京/ns 赴/v 朝鲜/ns 
180		 由/p 南布迪里巴德/nh 总书记/n 率领/v 的/u 印度/ns  [共] 产党/n （/w 马克思主义/n ）/w 中央/n 代表团/n 结束/v 了/u 对/p 我国/n 的/u 第一/m 阶段/n 访问/v 后/nd ，/w 应/v 朝鲜/ns 劳动/n 党中央/n 邀请/v ，/w 六/m 日/nt 上午/nt 乘/v 飞机/n 离开/v 北京/ns 前往/v 朝鲜民主主义人民 [共] 和国/ns 访问/v 。/w 
181		 在/p 机场/n 上/nd ，/w 国务院/ni 总理/n 赵紫阳/nh 、/w 中央军委/ni 副主席/n 杨尚昆/nh 、/w 中 [共] 中央/j 书记处/n 书记/n 胡启立/nh 、/w 全国人大常委会/ni 副/h 委员长/n 黄华/nh 、/w 国务委员/n 兼/v 外交部长/n 吴学谦/nh 、/w 全国政协/j 副主席/n 缪云台/nh 等/u 一/m 一/m 同/p 李先念/nh 主席/n 握手/v ，/w 祝贺/v 他/r 对/p 这/r 两/m 个/q 国家/n 的/u 访问/v 取得/v 圆满/a 成功/v 。/w 
182		 去年/nt 十一月/nt ，/w 他/r 联合/v 四/m 户/n 农民/n 办起/v 罐头厂/n ，/w 两/m 个/q 月/nt 生产/v 牛肉/n 、/w 兔肉/n 、/w 鸡肉/n 、/w 红枣/n 、/w 梨/n 、/w 苹果/n 等/u 九/m 个/q 品种/n ，/w  [共] /d 十二万二千/m 瓶/q ，/w 总产值/n 二十五万/m 元/q ，/w 获/v 纯利/n 三万六千/m 元/q 。/w 
183		 妇联/j 、/w 工会/n 、/w  [共] 青团/j 、/w 科协/j 的/u 各级/n 组织/n 要/vu 发动/v 群众/n 为/p 儿童/n 和/c 少年/n 开辟/v 活动/n 阵地/n 。/w 
184		 徐向前/nh 、/w 彭真/nh 、/w 邓颖超/nh 、/w 王震/nh 、/w 韦国清/nh 、/w 乌兰夫/nh 、/w 方毅/nh 、/w 余秋里/nh 、/w 张廷发/nh 、/w 耿飚/nh 、/w 倪志福/nh 、/w 彭冲/nh 、/w 陈慕华/nh 、/w 万里/nh 、/w 习仲勋/nh 、/w 王任重/nh 、/w 杨得志/nh 、/w 姚依林/nh 、/w 杨尚昆/nh 、/w 朱学范/nh 、/w 杨静仁/nh 、/w 王平/nh 、/w 刘澜涛/nh ，/w 中 [共] 中央/j 统战部/ni 、/w 全国/n 总工会/ni 、/w 国家/n 民委/j 、/w  [共] 青团中央/ni 和/c 北京市/ns 的/u 负责人/n ，/w 参加/v 了/u 会见/v 。/w 
185		 镇/n 党委书记/n 和/c 镇长/n 亲手/d 将/p 写/v 着/u "/w 义务/a 嫁接/v ，/w 人/n 老/a 心/n 红/a "/w 八/m 个/q 大字/n 的/u 镜/n 匾/n 赠给/v 六十四/m 岁/q 的/u  [共] 产党员/n 、/w 三/m 等/q 残废/v 军人/n 马年生/nh 。/w 
186		 中 [共] 中央/j 主席/n 胡耀邦/nh 和/c 赵紫阳/nh 、/w 李先念/nh 、/w 华国锋/nh 、/w 王震/nh 、/w 韦国清/nh 、/w 方毅/nh 、/w 李德生/nh 、/w 余秋里/nh 、/w 张廷发/nh 、/w 耿飚/nh 、/w 彭冲/nh 、/w 陈慕华/nh 、/w 万里/nh 、/w 王任重/nh 、/w 宋任穷/nh 、/w 杨得志/nh 、/w 廖承志/nh 、/w 杨尚昆/nh 、/w 薄一波/nh 、/w 姬鹏飞/nh 、/w 黄华/nh 等/u 党/n 和/c 国家/n 领导人/n ，/w 中央军委/ni 常委/j 韩先楚/nh 、/w 杨勇/nh 、/w 王平/nh 、/w 陈锡联/nh ，/w 政协全国委员会/ni 副主席/n 陆定一/nh 、/w 康克清/nh 、/w 王首道/nh 、/w 肖克/nh 、/w 程子华/nh ，/w 观看/v 了/u 演习/v 和/c 检阅/v 了/u 参加/v 演习/v 的/u 部队/n 。/w 
187		 印/j  [共] /j （/w 马/j ）/w 中央/n 代表团/n 将于/p 五月/nt 十/m 日/nt 返回/v 北京/ns ，/w 继续/v 对/p 我国/n 进行/v 访问/v 。/w 
188		 在/p 国家/n 有关/v 部门/n 的/u 领导/v 与/c 支持/v 下/nd ，/w 组织/v 各方面/n 的/u 力量/n  [共] 同/d 攻关/v 。/w 
189		 它/r 的/u 好处/n 表现/v 在/p 以下/nd 方面/n ：/w 一/m 、/w 能够/vu 调动/v 各方面/n 的/u 积极性/n ，/w 为了/p 一个/mq  [共] 同/a 目标/n 而/c 奋斗/v 。/w 
190		 妇联/j 、/w  [共] 青团/j 、/w 工会/n 的/u 基层/n 组织/n 和/c 街道/n 居委会/j 要/vu 积极/a 配合/v 学校/n 、/w 少先队/n ，/w 照顾/v 好/a 少年儿童/n 的/u 校外/nl 生活/n ，/w 欢迎/v 和/c 支持/v 退休/v 老干部/n 、/w 老工人/n 、/w 老/a 教师/n 、/w  [共] 青团员/n 、/w 街道/n 积极分子/n 和/c 其他/r 热心/a 人士/n ，/w 利用/v 业余/n 时间/n 担任/v 少先队/n 校外辅导员/n 和/c 文艺/n 、/w 科技/n 、/w 体育/n 等/u 活动/n 的/u 辅导员/n 。/w 
191		 通过/p 历时/v 三/m 个/q 多/m 月/nt 的/u 讨论/v ，/w 使/v 广大/a 干部/n 群众/n 进一步/v 看到/v ，/w 米秋喜/nh 式/k 的/u 专业户/n 代表/n ，/w 是/vl 广大/a 农民/n 群众/n  [共] 同/d 富裕/a 起来/vd 的/u 先行者/n ，/w 是/vl 发展/v 商品生产/v 的/u 骨干/n 力量/n ，/w 敢/vu 不敢/vu 起用/v 专业户/n 代表/n 当/v 干部/n ，/w 是/vl 能否/d 做到/v "/w 贤者/n 在位/v ，/w 能者/n 在职/v "/w 的/u 问题/n 。/w 
192		 参加/v 研制/v 的/u 管理/v 人员/n 、/w 工程/n 技术人员/n 和/c 工人/n ，/w 都/d 有/v 一个/mq  [共] 同/a 信念/n ：/w 替/v 国/n 分忧/v ，/w 为/p 国/n 争光/v 。/w 
193		 今年/nt 上半年/nt 是/vl 我/r 省/n 旱情/n 连续/v 三/m 年/nt 最/d 严重/a 的/u ，/w 为/p 抗旱/v 保/v 春播/v 、/w 保/v 夏收/n ，/w 前/nd 五/m 个/q 月/nt  [共] /d 打/v 机井/n 三万四千八百/m 多/m 眼/q 。/w 
194		 无论/c 是/vl 乡办/v 、/w 村办/v ，/w 还是/c 联办/v 、/w 个体/n 办/v ，/w 哪个/r 轮子/n 转/v 起来/vd ，/w 对/p 繁荣/v 农村经济/n 、/w 促进/v 农民/n  [共] 同/d 富裕/a 都/d 具有/v 积极/a 意义/n 。/w 
195		 全/a 社/n 的/u 一百零四/m 个/q 核算/v 单位/n ，/w 会计/n 、/w 出纳员/n  [共] /d 二百/m 多/m 人/n ，/w 而/c 公社/n 、/w 大队/n 则/c 分别/d 是/vl 由/p 一/m 名/q 干部/n 兼管/v ，/w 这样/r ，/w 便/d 形成/v 了/u 顾/v 东/nd 顾不了/v 西/nd ，/w 清/v 了/u 今年/nt 乱/a 了/u 明年/nt 的/u 被动/v 局面/n 。/w 
196		  [共] /d 洽谈/v 项目/n 三百八十七/m 项/q ，/w 发布/v 信息/n 九百/m 余/n 条/q ，/w 转让/v 技术/n 成果/n 一百四十二/m 个/q ，/w 并/c 同/p 全国/n 二十/m 多/m 个/q 省/n 、/w 市/n 、/w 自治区/n 的/u 二/m 百/m 多/m 个/q 地/n 、/w 市/n 以上/nd 单位/n 进行/v 了/u 信息/n 交流/v 。/w 
197		 滦南县委/ni 、/w 县政府/n 从/p 一九八二/m 年/nt 十二/m 月份/nt 开始/v 坚持/v 领导/n 干部/n 接待日/n 制度/n ，/w 两/m 年/nt 多/m 来/u ，/w 县委/j 常委/j 、/w 副/h 县长/n 以上/nd 领导/n 干部/n  [共] /d 完成/v 一百零六/m 个/q 接待日/n ，/w 接待/v 来访/v 群众/n 三百四十一/m 人/n （/w 次/q ）/w ，/w 为/p 人民群众/n 解决/v 了/u 不少/a 实际/a 问题/n 。/w 
198		 １９８６/m 年/nt 以来/nt ，/w 他/r 先后/d 撰写/v 的/u ６/m 篇/q 法医/n 论文/n 分别/d 在/p 全国/n 有关/v 刊物/n 和/c 资料/n 上/nd 发表/v ；/w 他/r 的/u 《/w 性/n 窒息/v 三/m 例/n 报告/n 》/w 一/m 文/n ，/w 参加/v 了/u １９８８/m 年/nt １１/m 月/nt 在/p 广州/ns 召开/v 的/u 全国/n 第二/m 届/q "/w 性/n 心理/n 健康/a 与/c 性教育/v "/w 学术/n 研讨会/n 的/u 论文/n 交流/v ，/w 引起/v 专家/n 、/w 教授/n 的/u 瞩目/v ；/w 他/r 曾/d 和/p 他人/r  [共] 同/d 研究/v 的/u 科研/n 课题/n ：/w "/w 中国人/n 汉族/ns 男性/n 长/n 骨/n 推算/v 身高/n "/w ，/w 填补/v 了/u 我国/n 汉族/ns 男性/n 人口/n 身高/n 测量/v 的/u 一/m 项/q 空白/n ，/w 荣获/v 公发部/j 科技/n 成果/n 一等奖/n 。/w 
199		 １９８９/m 年/nt 的/u 一天/nt ，/w 高二胖/nh 乘/v 公 [共] 汽车/n 从/p 石家庄/ns 返回/v 元氏/ns ，/w 途中/nl 数/m 名/n 歹徒/n 手持/v 匕首/n ，/w 抢夺/v 乘客/n 钱财/n 。/w 
200		 而/c 人口/n 的/u 增长/v ，/w 解放/v 初期/nt ，/w 我/r 省/n 人口/n 是/vl 三千零八十六万/m 人/n ，/w 从/p 一九四九/m 年/nt 至/v 一九八０/m 年/nt 的/u 三十一/m 年/nt 间/nd ，/w  [共] /d 出生/v 三千一百八十万/m 人/n ，/w 除去/v 死亡/v ，/w 自然/d 增长/v 了/u 一千九百五十一万/m 人/n ，/w 过去/nt 三十/m 年/nt ，/w 我/r 省/n 以/p 每年/nt 平均/a 出生/v 一百万/m 人/n 的/u 速度/n 增长/v 。/w 
201		 当/p 公 [共] 汽车/n 行驶/v 到/v 获鹿县平南煤场/ns 附近/n 时/nt ，/w 因/c 故障/n 停车/v 。/w 
202		 去年/nt 卖/v 牛/n 一/m 头/q 、/w 仔猪/n 二十/m 口/q ，/w  [共] /d 收入/v 一千零三十六/m 元/q 。/w 
203		 刘秉彦/nh 同志/n 的/u 报告/n  [共] /d 分/v 六/m 个/q 部分/n ：/w 一/m 、/w 加强/v 社会主义/n 民主/n 和/c 法制/n 建设/n ；/w 二/m 、/w 依法/v 行使/v 职权/n ，/w 审议/v 决定/v 我/r 省/n 重大/a 事项/n ；/w 三/m 、/w 密切/a 联系/v 代表/n 和/c 人民群众/n ；/w 四/m 、/w 指导/v 县/n 、/w 乡/n 换届/v 选举/v 工作/n ；/w 五/m 、/w 关于/p 与/c 市/n 、/w 县/n 、/w 市辖区/n 人大常委会/j 的/u 联系/n ；/w 六/m 、/w 关于/p 省/n 人大常委会/j 的/u 自身/n 建设/n 。/w 
204		 但/c 石家庄市长安区劳动人事局调配组/ni 组长/n 、/w 三十二/m 岁/q 的/u  [共] 产党员/n 郝存良/nh 却/d 不是/vl 这样/r 。/w 
205		 经过/p 反复/d 核查/v ，/w 已经/d 发现/v 由于/c 冤假错案/i 和/c 其它/r 处理/v 不当/a 所/u 造成/v 的/u 政治/n 上/nd 、/w 经济/n 上/nd 的/u 问题/n ，/w 绝大多数/n 已/d 得到/v 较/d 好/a 的/u 处理/v ；/w 两/m 年/nt 多/m 来/u  [共] /d 吸收/v 六万七千/m 多/m 名/q 优秀/a 知识分子/n 入党/v ，/w 知识分子/n "/w 入党/v 难/a "/w 问题/n 也/d 基本上/d 得到/v 解决/v ；/w 知识分子/n 的/u 工作/n 条件/n 和/c 生活/n 条件/n 有/v 了/u 一定/a 的/u 改善/v 。/w 
206		 茶话会/n 上/nd ，/w 回族/ns 、/w 满族/ns 、/w 蒙古族/ns 、/w 朝鲜族/ns 、/w 土家族/ns 、/w 壮族/ns 、/w 彝族/ns 同/c 汉族/ns 省人大/j 代表/n 和/c 政协/j 委员/n 欢聚一堂/i ，/w  [共] /d 庆/v 回族/ns 、/w 维吾尔族/ns 等/u 少数民族/n 人民/n 的/u 传统/n 节日/nt -/w ─/w 开斋节/nt 。/w 
207		 三/m 年/nt 来/u ，/w 张举/nh  [共] /d 为/p 农民/n 治疗/v 大小/n 病/a 畜/n 五千/m 多/m 次/q ，/w 治愈率/n 达/v 百/m 分之/u 九十/m 以上/nd 。/w 
208		 七月/nt 八/m 日/nt 上午/nt ，/w 中 [共] /j 无极县委/ni 、/w 县/n 人民/n 武装部/n 召开/v 授奖/v 大会/n 。/w 
209		 省委/j 统战部/ni 、/w 省/n 民委/j 、/w 省/n 伊斯兰教协会/ni 、/w 中 [共] /j 石家庄/ns 市委/j 、/w 市/n 民委/j 的/u 负责/v 同志/n ，/w 到/v 清真寺/n 向/p 省会/n 穆斯林/n 祝贺/v 节日/nt 快乐/a ，/w 并/c 勉励/v 大家/n 进一步/v 加强/v 民族/n 团结/v ，/w 为/p 四化建设/i 贡献/n 力量/n 。/w 
210		 七一/j "/w 前夕/nt ，/w 他们/r 四/m 人/n 都/d 被/p 上级/n 党委/n 评为/v 优秀/a  [共] 产党员/n 。/w 
211		 由于/c 广大/a 人民群众/n 的/u 热情/a 支持/v 、/w 全体/n 普查/v 人员/n 和/c 各级/n 干部/n 的/u  [共] 同/d 努力/v ，/w 普查/v 登记/v 工作/n 进行/v 得/u 比较/d 顺利/a ，/w 普查/v 登记/v 的/u 质量/n 也/d 比较/d 好/a 。/w 
212		 公 [共] /a 建筑/v 和/c 社队企业/n 用地/v 要/vu 严格/a 控制/v 。/w 
213		 新乐县曲都大队/ns 社员/n 王洛怀/nh ，/w 今年/nt 承包/v 小麦/n 十二/m 亩/q ，/w 每/r 亩/q 定产/v 二百二十九/m 斤/q ，/w 实/d 产/v 五百/m 斤/q ，/w 亩/q 超/v 二百七十一/m 斤/q ，/w  [共] /d 得/v 超/v 产粮/v 三千二百五十二/m 斤/q 。/w 
214		 这/r 伙/n 歹徒/n 觉得/v 抛锚/v 的/u 汽车/n 已/d 没/v 多/d 大/a 油水/n 可/vu 捞/v ，/w 便/d 急忙/a 改乘/v 公 [共] 汽车/n 向/p 石家庄/ns 逃去/v 。/w 
215		 保定/ns 地区/n 军民 [共] 建/v 活动/n 起/v 了/u 很/d 好/a 的/u 带头/v 作用/n 
216		 中 [共] 中央政治局/ni 委员/n 、/w 中国人民解放军/ni 总政治部/ni 主任/n 余秋里/nh ，/w 今天/nt 下午/nt 在/p 北京/ns 军区/n 培养/v 两用人才/i 现场/n 经验/n 交流/v 会上/nl 的/u 讲话/n 中/nd ，/w 对/p 保定/ns 地区/n 军民 [共] 建/v 活动/n 给予/v 很/d 高/a 评价/n ，/w 并/c 就/p 今后/nt 如何/r 贯彻/v 党/n 的/u 十二/m 届/q 六/m 中/nd 全会/j 的/u 精神/n ，/w 进一步/v 搞好/v 军民 [共] 建/v 活动/n 提出/v 了/u 新/a 要求/n 。/w 
217		 余秋里/nh 同志/n 说/v ，/w 五一０三四部队/ni 和/c 保定/ns 地区/n ，/w 是/vl 开展/v 军民 [共] 建/v 精神文明/n 最/d 早/a 的/u 单位/n ，/w 在/p 全国/n 全军/n 起/v 了/u 很/d 好/a 的/u 带头/v 作用/n 。/w 
218		 由/p 中国环宇电子集团公司/ni 与/c 清华大学/ni  [共] 同/d 研制/v 的/u ＨＹ/ws -/w １/m 多/a 屏幕/n 彩色电视/n 图像/n 显示/v 系统/n （/w 俗称/v 屏幕/n 墙/n ）/w ，/w 日前/nt 通过/v 了/u 省级/n 技术/n 鉴定/v 。/w 
219		 这里/r 的/u  [共] 建/v 活动/n 由/p 点/n 到/v 面/n ，/w 由/p 乡村/n 到/v 城市/n ，/w 由/p 基层/n 单位/n 到/v 领导/n 机关/n ，/w 有/v 了/u 很/d 大/a 的/u 发展/v 。/w 
220		 目前/nt ，/w 全/a 地区/n 已/d 建立/v 五百九十六/m 个/q  [共] 建/v 点/n ，/w 其中/nd 有/v 四百五十四/m 个/q 被/p 县/n 以上/nd 领导/n 机关/n 命名/v 为/vl 文明/a 村/n 或/c 文明/a 单位/n 。/w 
221		 在/p 军民 [共] 建/v 活动/n 的/u 推动/v 下/nd ，/w 保定/ns 地区/n 的/u 社会/n 环境/n 、/w 教育/n 科学/n 文化事业/n 以及/c 人民群众/n 的/u 精神/n 面貌/n 都/d 发生/v 了/u 很/d 大/a 变化/n ；/w 工农业/j 生产/v 一/m 年/nt 比/p 一/m 年/nt 好/a ，/w 总产值/n 四/m 年/nt 翻/v 了/u 一番/mq ；/w 军政/n 、/w 军民/n 关系/n 也/d 越来越/d 密切/a 。/w 
222		 该/r 系统/n 可/vu 广泛/a 应用/v 于/p 展览会/n 、/w 车站/n 、/w 机场/n 、/w 体育馆/n 等/u 较/d 大/a 公 [共] 场所/n 的/u 广告/n 宣传/v 、/w 站/n 内/nd 告示/n 、/w 展览会/n 的/u 产品/n 介绍/v 和/c 宣传/v ，/w 具有/v 较/d 强/a 的/u 宣传/v 效果/n 。/w 
223		 这个/r 农行/j  [共] 有/v 干部/n 职工/n 一百五十二/m 人/n ，/w 青年/n 职工/n 占/v 百/m 分之/u 五十一点四/m 。/w 
224		 省/n 公安厅/n 向/p 他/r 颁发/v 了/u "/w 中华人民 [共] 和国公安部/ni 一等功/n 奖章/n "/w ；/w 省/n 供销社/n 授予/v 他/r "/w 斗/v 敌/n 英雄/n 、/w 爱/v 社/n 模范/n "/w 的/u 光荣/a 称号/n ，/w 并/c 奖励/v 现金/n 五百/m 元/q ；/w 中 [共] 望都县委/ni 和/c 望都县人民政府/ni 为/p 他/r 记/v 大功/n 一/m 次/q ，/w 奖励/v 电视机/n 一/m 台/q ，/w 晋升/v 两/m 级/q 工资/n 。/w 
225		 其间/nd  [共] /a 行程/n ６８００/m 多/m 公里/q ，/w 旨/n 在/d 宣传/v 亚运会/j ，/w 迎接/v 亚运会/j ，/w 推动/v 为/p 亚运会/j 的/u 集资/v 。/w 
226		 各种各样/i 的/u 精神病/n 患者/n ，/w 虽然/c 表现/n 症状/n 不同/a ，/w 引起/v 发病/v 的/u 直接/a 原因/n 多种多样/i ，/w 但是/c ，/w 他们/r 都/d 有/v  [共] 同之处/n ，/w 那/r 就是/vl 思维/n 方法/n 异常/a 。/w 
227		 磷肥/n 也/d 被/p 越来越/d 多/a 的/u 人/n 所/u 认识/v ，/w 今年/nt 全/a 区/n 麦田/n 施/v 磷肥/n 面积/n 达/v 三百六十四万/m 亩/q ，/w 比/p 去年/nt 增加/v 六十四万/m 亩/q ，/w  [共] /d 施/v 磷肥/n 十五万二千/m 吨/q ，/w 比/p 去年/nt 多/a 施/v 三万/m 多/m 吨/q 。/w 
228		 他/r 就是/vl 娄丈子供销社/ni 年轻/a 的/u  [共] 产党员/n 王建/nh 。/w 
229		  [共] 有/v ２０５００/m 个/q 股份/n ，/w 注册/v 资本/n 总额/n 为/vl １０２５万/m 元/q 的/u 河北威远建材股份有限公司/ni 今天/nt 在/p 石家庄市/ns 成立/v 。/w 
230		 高扬/nh 同志/n 在/p 保定/ns 讲话/v 的/u 第三/m 部分/n 《/w 要/vu 对/p 干部/n 提出/v 严格/a 要求/n ，/w 争取/v 较/d 快/a 地/u 提高/v 全/a 县/n 党政/n 工作/n 的/u 效率/n 》/w 于/p 六月/nt 二十七/m 日/nt 在/p 本/r 报/n 刊登/v 后/nd ，/w 中 [共] /j 正定县委/ni 成员/n 在/p 过去/nt 学习/v 的/u 基础上/nl 又/d 进行/v 了/u 学习/v ，/w 对照/v 检查/v 了/u 存在/v 的/u 问题/n ，/w 一致/d 认为/v 这/r 是/vl 省委/j 一/m 项/q 牵动/v 全局/n 的/u 部署/v ，/w 必须/d 进一步/v 贯彻/v 落实/v 。/w 
231		 村经联社/ni 主任/n 、/w  [共] 产党员/n 王守胜/nh 的/u 母亲/n 常年/nt 有病/v ，/w 妻子/n 又/d 于/p 去年/nt 腊月/nt 病故/v ，/w 拉/v 了/u ３０００/m 多/m 元/q 的/u 债/n ，/w 但/c 他/r 还是/d 东/nd 挪/v 西/nd 借/v 凑/v 了/u ２００/m 元/q 。/w 
232		 对/p 今后/nt 如何/r 开展/v 军民 [共] 建/v 活动/n ，/w 余秋里/nh 强调/v 说/v ，/w 深入/a 开展/v 军民 [共] 建/v 精神文明/n 活动/n ，/w 必须/d 以/p 六/m 中/nd 全会/j 决议/n 为/vl 指导/n ，/w 坚持/v 以/p 地方/n 领导/n 为主/v ，/w 以/p 做/v 思想/n 政治/n 工作/n 为主/v ，/w 以/p 发动/v 群众/n 自己/r 搞/v 为主/v ，/w 并/c 把/p 精神文明/n 建设/n 和/c 物质文明/n 建设/n 结合/v 起来/vd 。/w 
233		 卢龙县鹿尾山大队/ns 党支部/n 书记/n 席廷高/nh 珍惜/v  [共] 产党员/n 的/u 光荣/a 称号/n ，/w 发扬/v 党/n 的/u 优良/a 传统/n ，/w 受到/v 群众/n 赞扬/v 。/w 
234		 九月/nt 十四/m 日/nt ，/w 中 [共] 望都县委/ni 、/w 县/n 人民政府/n 为/p 李木同/nh 召开/v 庆功/v 大会/n ，/w 由于/c 健康/a 原因/n ，/w 他/r 不能/vu 出席/v ，/w 只好/d 委托/v 他/r 爱人/n 陈素珍/nh 代/v 他/r 向/p 党/n 和/c 人民/n 表达/v 自己/r 的/u 心情/n 。/w 
235		 记者/n 从/p ５/m 月/nt １０/m 日/nt 召开/v 的/u 省消费者协会/ni 第二/m 届/q 一/m 次/q 理事/n 会议/n 上/nd 获悉/v ：/w 省消费者协会/ni 成立/v ５/m 年/nt 来/u ，/w 全省/n 各级/n 消协/j 组织/n  [共] /d 受理/v 消费者/n 投诉/v ２０/m 多/m 万/m 件/q ，/w 为/p 消费者/n 挽回/v 经济/n 损失/n ３０００/m 多/m 万/m 元/q 。/w 
236		 公司/n 实行/v 股份制/n 后/nd ，/w 原来/d 的/u 企业/n 职工/n 多数/n 将/d 成为/v 股东/n ，/w 对/p 形成/v 职工/n 与/c 企业/n 命运/n  [共] 同体/n 极为/d 有利/a ，/w 同时/c 便于/v 企业/n 吸收/v 社会/n 资金/n 用于/v 生产/v 。/w 
237		 在/p 河北大学/ni 执教/v 的/u 我国/n 著名/a 历史学家/n 、/w 教授/n 漆侠/nh 和/c 人大代表/j 、/w 副教授/n 张亚丽/nh 等/u ，/w 七月/nt 一/m 日/nt 加入/v 中国 [共] 产党/ni 。/w 
239		 贯彻/v 以/p 农业/n 为/vl 基础/n 的/u 方针/n ，/w 是/vl 各级/n 领导/n 、/w 各行各业/i  [共] 同/a 的/u 任务/n 。/w 
240		 在/p 鞭炮声/n 中/nd ，/w 工程/n 总指挥/n 王建/nh ，/w 高举/v 拳头/n 大声/n 宣布/v ：/w "/w 经过/p 党员/n 、/w 群众/n 的/u  [共] 同/d 努力/v ，/w 这/r 座/q 桥/n 终于/d 建成/v 啦/u ！/w "/w 
241		 他们/r 站/v 在/v 了/u 当年/nt 毛主席/nh 庄严/a 宣告/v 中华人民 [共] 和国/ns 成立/v 的/u 地方/n 。/w 
242		 ─/w ─/w 保定/ns 地区/n 军民 [共] 建/v 的/u 新/a 发展/v 
243		 我们/r 发展/v 社会主义/n 市场经济/n 的/u 基本/a 目标/n 和/c 任务/n ，/w 就是/d 要/vu 使/v 国民经济/n 保持/v 旺盛/a 的/u 生机/n 、/w 活力/n 和/c 后劲/n ，/w 保持/v 经济/n 结构/n 、/w 产业/n 结构/n 的/u 合理/a 和/c 协调/a ，/w 保持/v 积极/a 的/u 发展/v 速度/n 和/c 良好/a 的/u 经济效益/n 的/u 统一/v ，/w 保持/v 生产/v 效率/n 和/c 分配/v 公平/a 的/u 正确/a 结合/v ，/w 同时/c 要/vu 保证/v 农业/n 基础/n 地位/n 不断/d 得到/v 巩固/v ，/w 保证/v 国有/v 大中型企业/j 在/p 市场/n 中/nd 的/u 竞争/v 能力/n 和/c 在/p 经济/n 发展/v 中/nd 的/u 主导/a 作用/n 不断/d 得到/v 加强/v ，/w 保证/v 公有制/n 经济/n 的/u 主体/n 地位/n 和/c 其他/r 经济/n 成份/n 积极/a 发挥/v 其/r 补充/v 作用/n ，/w 保证/v 在/p 生产/v 发展/v 的/u 基础上/nl 人民/n 生活/n 日益/d 改善/v 和/c 最终/d 实现/v  [共] 同/a 富裕/a 。/w 
244		 国家主席/n 杨尚昆/nh 今天/nt 下午/nt 在/p 人民大会堂/n 同/p 应邀/v 来访/v 的/u 中非 [共] 和国/ns 总统/n 安德烈·科林巴/nh 进行/v 了/u 会谈/v 。/w 
245		 河北省保定/ns 地区/n 军民/n 以/p 经济/n 建设/n 为/vl 中心/n ，/w 开展/v  [共] 建/v 精神文明/n 活动/n ，/w 使/v 精神文明/n 建设/n 在/p 保证/v 经济/n 建设/n 的/u 正确/a 方向/n 、/w 推动/v 经济体制/n 改革/n 和/c 物质文明/n 建设/n 方面/n 充分/a 发挥/v 作用/n 。/w 
246		 保定/ns 地区/n 是/vl 全国/n 最先/a 开展/v 军民 [共] 建/v 精神文明/n 的/u 先进/a 地区/n 之一/m 。/w 
248		 截至/v 九/m 月/nt 底/n ，/w 全/a 区/n 十七/m 个/q 县/n  [共] /d 提拔/v 公社/n 管委会/j 副/h 主任/n 、/w 县直/j 副科/j 局级/n 以上/nd 的/u 中青年/n 干部/n 一千二百五十三/m 名/q ，/w 相当于/v 前/nd 两/m 年/nt 选拔/v 总数/n 的/u 百/m 分之/u 九十二/m 。/w 
249		 一九八一/m 年/nt 以来/nt ，/w 中 [共] 中央/j 、/w 国务院/ni 、/w 中央军委/ni 的/u 三/m 个/q 办公厅/n 两/m 次/q 联合/v 发出/v 文件/n ，/w 肯定/v 和/c 推广/v 他们/r 的/u 经验/n 。/w 
250		 工/n 副业/n 摊点/n 由/p 一九八三/m 年/nt 的/u 十四万/m 个/q 发展/v 到/v 二十五万三千/m 个/q ，/w 加上/v 投入/v 运输/v 、/w 贩/v 销/v 、/w 建筑/v 等/u 行业/n 的/u 劳力/n ，/w 总 [共] /d 有/v 一百二十五万/m 个/q 劳力/n 从事/v 土地/n 之外/nd 的/u 多种经营/i ，/w 占/v 劳力/n 总数/n 的/u 百/m 分之/u 四十/m ，/w 专业户/n 和/c 参加/v 联合体/n 的/u 人家/r 占/v 农村/n 总/a 户数/n 的/u 三/m 分之/u 一/m 。/w 
251		 我国/n 政治体制/n 改革/v 的/u 总的/n 任务/n 和/c 目标/n 是/vl ：/w 在/p 坚持/v 和/c 完善/a 人民代表大会制度/n 、/w  [共] 产党/n 领导/v 的/u 多党合作/i 和/c 政治/n 协商/v 制度/n 等/u 社会主义/n 基本/a 政治制度/n 的/u 基础上/nl ，/w 通过/p 党/n 和/c 国家/n 领导/n 制度/n 、/w 干部/n 制度/n 的/u 改革/v 和/c 机构/n 改革/v ，/w 通过/p 克服/v 官僚主义/n 、/w 形式主义/n 和/c 提高/v 工作/n 效率/n ，/w 通过/p 建立/v 健全/a 各种/r 形式/n 的/u 责任制/n 和/c 民主/a 决策/n 、/w 民主/a 监督/v 制度/n ，/w 大力/n 发扬/v 社会主义/n 民主/a ，/w 充分/a 调动/v 广大/a 工人/n 、/w 农民/n 、/w 知识分子/n 和/c 各方面/n 的/u 积极性/n 创造性/n ，/w 以利于/v 维护/v 国家/n 的/u 稳定/a 和/c 加强/v 各/r 民族/n 人民/n 的/u 大团结/n ，/w 以利于/v 巩固/v 党/n 的/u 领导/v 和/c 社会主义制度/n ，/w 以利于/v 发展/v 社会主义社会/n 的/u 生产力/n 。/w 
252		 一/m 位/q 残疾人/n 热泪盈眶/i 地/u 说/v ：/w "/w 是/vl  [共] 产党/n 给/v 了/u 我们/r 残疾人/n 的/u 今天/nt 。/w 
253		 一切/r 忠于/v 有/v 中国/ns 特色/n 社会主义/n 事业/n 的/u  [共] 产党员/n 和/c 领导/n 干部/n ，/w 都/d 必须/d 高度/n 重视/v 和/c 认真/a 致力于/v 发展/v 社会主义/n 精神文明/i ，/w 不断/d 地/u 把/p 精神文明/i 建设/v 推向/v 前进/v 。/w 
254		 经济/n 越是/c 发展/v ，/w 物质/n 生活/n 条件/n 越是/c 改善/v ，/w  [共] 产党员/n 尤其/d 是/vl 领导/n 干部/n 就/d 越要/vu 发扬/v 艰苦奋斗/i 精神/n ，/w 越要/vu 诚心诚意/i 为/p 人民/n 服务/v 。/w 
255		 中 [共] /j 香河县委/ni 在/p 肃清/v "/w 左/nd "/w 的/u 错误/n 影响/v 时/nt 认识/v 到/v ，/w 与/p 党外/nl 人士/n 合作/v ，/w  [共] 同/d 管理/v 国家大事/n ，/w 是/vl 党/n 的/u 优良/a 传统/n ，/w 是/vl 由/p 我们/r 国家/n 的/u 根本/a 制度/n 决定/v 的/u ，/w 不是/vl 权宜之计/i 。/w 
256		 针对/p 这些/r 情况/n ，/w 他们/r 不失时机/i 地/u 在/p 精神文明/n 建设/n 中/nd 主动/a 加强/v 了/u 集体主义/n 、/w 爱国主义/n 、/w  [共] 产主义/n 的/u 思想/n 教育/v 和/c 民主/n 与/c 法制/n 教育/v ，/w 运用/v 各种/r 宣传/v 教育/n 手段/n ，/w 在/p 鼓励/v 创业/v 竞争/v 、/w 快/d 富/a 早/d 富/a 的/u 同时/n ，/w 提倡/v 正确/a 处理/v 国家/n 、/w 集体/n 、/w 个人/n 三/m 者/k 的/u 关系/n ，/w 提倡/v 顾/v 大局/n ，/w 守/v 法纪/n ，/w 讲/v 道德/n ，/w 讲/v 信誉/n ，/w 同/p 倒买倒卖/i 国家/n 紧缺/a 物资/n 、/w 乱/a 涨价/v 以及/c 敲诈勒索/i 等/u 新/a 的/u 不正之风/i ，/w 和/c 嫉/v 富/a 、/w 卡/v 富/a 、/w 限/v 富/a 、/w 吃/v 富/a 等/u 侵犯/v "/w 两/m 户/n 一体/n "/w 合法/a 权益/n 的/u 行为/n 作斗争/v ，/w 发展/v 团结/v 互助/v 、/w 合作/v 互利/v 的/u 社会主义/n 人/n 与/c 人/n 之间/nd 的/u 新型/a 关系/n 。/w 
257		 国家主席/n 杨尚昆/nh 今晚/nt 在/p 人民大会堂/n 举行/v 宴会/n ，/w 热烈/a 欢迎/v 中非 [共] 和国/ns 总统/n 安德烈·科林巴/nh 一行/n 。/w 
258		 不仅/c 吃好/v ，/w 而且/c 还/d 尽可能/d 穿好/v ，/w 这/r 是/vl 目前/nt 城市居民/n 的/u  [共] 同/a 要求/n 。/w 
259		 他/r 对/p 豪章集团/ni 把/p 河北/ns 作为/v 投资/v 的/u 重点/n 表示/v 高度/n 赞赏/v ，/w 并/c 表示/v 相信/v 通过/p 双方/n  [共] 同/d 努力/v ，/w 合作/v 的/u 项目/n 一定/d 会/vu 越来越/d 多/a ，/w 合作/v 领域/n 越来越/d 宽/a 。/w 
260		 为了/p 正确/a 处理/v 经济合同/n 纠纷/n ，/w 做好/v 经济合同/n 仲裁/v 工作/n ，/w 今年/nt 八月/nt 二十二/m 日/nt 国务院/ni 发布/v 了/u 《/w 中华人民 [共] 和国/ns 经济合同/n 仲裁/v 条例/n 》/w 。/w 
261		 然后/c ，/w "/w 为/p 将来/nt 进入/v  [共] 产主义/n 准备/v 基础/n "/w 。/w "/w 
262		  [共] 产党员/n 要/vu 廉洁奉公/i ，/w 这/r 是/vl 党/n 的/u 性质/n 和/c 宗旨/n 所/u 决定/v 的/u 。/w 
263		 我们/r  [共] 产党/n 的/u 最终/a 目标/n 是/vl 实现/v  [共] 产主义/n 。/w 
264		 这/r 一/m 艰巨/a 任务/n 不是/vl 一代/nt 两/m 代/nt 人/n 就/d 能/vu 实现/v 的/u ，/w 必须/d 象/p 接力赛/n 那样/r ，/w 一代/nt 又/d 一代/nt ，/w 代/nt 代/nt 继续/v 下去/vd ，/w 这/r 就/d 需要/v 一代/nt 又/d 一代/nt 千千万万/i 个/q 可靠/a 的/u  [共] 产主义/n 事业/n 接班人/n 。/w 
265		 以/p 毛泽东/nh 同志/n 为/vl 主要/a 代表/n 的/u 中国 [共] 产党/ni 人/n ，/w 根据/p 马克思列宁主义/n 的/u 基本/a 原理/n ，/w 对/p 中国/ns 长期/nt 革命/v 和/c 建设/v 实践/v 中/nd 的/u 一系列/a 经验/n 进行/v 理论/n 概括/v ，/w 形成/v 了/u 适合/v 中国/ns 情况/n 的/u 科学/a 指导/v 思想/n ，/w 这/r 就是/d 毛泽东思想/n 。/w 
266		 毛泽东思想/n 是/vl 马克思列宁主义/n 在/p 中国/ns 的/u 运用/v 和/c 发展/v ，/w 是/vl 中国 [共] 产党/ni 集体/n 智慧/n 的/u 结晶/n 。/w 
267		 毛泽东思想/n 永远/d 是/vl 中国 [共] 产党/ni 人/n 的/u 理论/n 宝库/n 和/c 中华民族/n 的/u 精神支柱/n ，/w 永远/d 是/vl 我们/r 建设/v 社会主义/n 现代化/v 国家/n 的/u 行动/n 指南/n 。/w 
268		 中国 [共] 产党/ni 党员/n 要/vu 牢牢/a 记住/v ，/w 我们/r 应该/vu 而且/c 必须/d 永远/d 成为/v 中国/ns 各族/n 人民/n 利益/n 的/u 忠诚/a 的/u 代表者/n 和/c 维护/v 者/k 。/w 
269		 如/v 机动/a 车辆/n 管理/v 实行/v "/w 一条龙/n 工作法/n "/w 后/nd ，/w 市公安局/ni 、/w 交通/n 局/n 、/w 保险公司/n 、/w 税务局/n 、/w 工商局/n  [共] 同/d 组建/v 了/u 市机动车辆一条龙联合服务处/ni 。/w 
270		 中国 [共] 产党/ni 人/n 从/p 长期/nt 奋斗/v 的/u 历史/n 中/nd 深切/a 地/u 认识/v 到/v ，/w 我们/r 党/n 所以/c 能够/vu 承担/v 起/v 历史/n 的/u 重任/n ，/w 所以/c 能够/vu 得到/v 人民/n 的/u 拥护/v 和/c 成为/v 领导/v 中国/ns 革命/v 和/c 建设/v 事业/n 的/u 核心/nl 力量/n ，/w 就是/d 因为/c 我们/r 党/n 经过/p 艰苦/a 斗争/n 的/u 反复/d 锤炼/v 和/c 理论/n 的/u 创造/v ，/w 形成/v 并/c 不断/d 地/u 丰富/a 和/c 发展/v 了/u 毛泽东思想/n ，/w 坚定/a 地/u 把/p 毛泽东思想/n 作为/v 党/n 的/u 指导/v 思想/n 。/w 
271		 建设/v 富强/a 、/w 民主/a 、/w 文明/a 的/u 社会主义/n 现代化/v 国家/n ，/w 是/vl 毛泽东/nh 同志/n 、/w 他/r 的/u 战友/n 们/k 和/c 千百万/m 革命先烈/n 的/u 伟大/a 理想/n ，/w 是/vl 一百/m 多/m 年/nt 来/u 中国/ns 社会/n 发展/v 的/u 必然/a 结论/n 和/c 中华民族/n 的/u  [共] 同/a 愿望/n 。/w 
272		 用/p 毛泽东思想/n 武装/v 起来/vd 的/u 中国 [共] 产党/ni ，/w 是以/c 全心全意/i 为/p 人民/n 服务/v 作为/v 根本/a 宗旨/n 的/u 党/n ，/w 忠心耿耿/i 地/u 为/p 民族/n 、/w 为/p 人民/n 谋/v 利益/n ，/w 决不/d 图/v 任何/r 私利/n 。/w 
273		 在/p 不到/v 两/m 年/nt 的/u 时间/n 里/nd ，/w 平山县/ns 公/j 、/w 检/j 、/w 法/j 机关/n  [共] /d 向/p 企业/n 提出/v 司法/v 建议/n １２５０/m 条/q ，/w 为/p 国家/n 和/c 集体/n 挽回/v 直接/a 经济/n 损失/n １３６２万/m 元/q 。/w 
274		 十/m 项/q 新招/n 主要/a 是/vl ：/w 围绕/v 亚运会/j 海上/nl 比赛/n 项目/n 在/p 秦皇岛市/ns 进行/v ，/w 全力/n 搞好/v 接待/v 服务/v 工作/n ；/w 召开/v 环/v 渤海/ns ７/m 城市/n 旅游/v 协作/v 理事会/n ，/w  [共] 商/v 振兴/v 旅游/v 新/a 计策/n ；/w 举办/v 环/v 渤海/ns ７/m 城市/n 旅游/v 商品/n 展销会/n ；/w 举办/v "/w 山海关/ns "/w 长城/n 节/n ；/w 举办/v 黄金/n 海岸/n 滑/v 沙/n 、/w 游泳/v 、/w 登山/v ３/m 项/q 赛/n ；/w 举办/v "/w 南戴河/ns 之/u 夏/nt 文化/n 艺术节/n "/w ；/w 召开/v 全国/n 部分/n 城市/n 一/m 、/w 二/m 类/n 旅行社/n 经理/n 业务/n 洽谈会/n ；/w 举办/v 全/a 市/n 旅游/v 系统/n 服务/v 技能/n 大奖赛/n ；/w 在/p 北京王府井/ns 举办/v 秦皇岛/ns 旅游/v 摄影/v 作品/n 展/n ；/w 举办/v 旅游/v 知识/n 大奖赛/n 。/w 
275		 目前/nt ，/w 村街/n 普遍/a 建立/v 了/u 基层/n 调委会/j ，/w 街道/n 和/c 内部/nd 单位/n 也/d 建立/v 了/u 调委会/j ，/w 全/a 市/n  [共] 有/v 调解/v 人员/n １.１万/m 多/m 人/n 。/w 
276		 有/v 七/m 个/q 县/n 还/d 办/v 了/u 军地/j  [共] /d 育/v 四化/j 人才/n 的/u 各种/r 文化/n 、/w 技术/n 、/w 科普/j 培训班/n ，/w 参加/v 学习/v 的/u 干部/n 、/w 战士/n 、/w 农民/n 达/v 十万/m 多/m 人/n 。/w 
277		 这个/r 问题/n 现在/nt 不/d 解决/v ，/w 或者/c 解决/v 得/u 不好/a ，/w  [共] 产主义/n 事业/n 就/d 有可能/v 出现/v 曲折/a ，/w 当年/nt 齐国/ns 竖刁/nh 、/w 易牙/nh 式/k 的/u 奸臣/n 就/d 有可能/v 上台/v ，/w 跟随/v 林彪/nh 、/w 江青/nh 一伙/mq 造反/v 起家/v 的/u 人/n 、/w 帮派/n 思想/n 严重/a 的/u 人/n 、/w 打砸抢/v 分子/n ，/w 以及/c 反对/v 三中全会/j 以来/nt 党中央/n 路线/n 的/u 人/n 、/w 在/p 经济/n 领域/n 和/c 其他/r 方面/n 严重/a 违法乱纪/i 的/u 人/n 就/d 有可能/v 执政/v ，/w 刚刚/d 走上/v 健康/a 发展/v 、/w 中兴/v 之/u 道/n 的/u 伟大/a 祖国/n ，/w 就/d 有可能/v 毁于一旦/i 。/w 
278		 我们/r 这个/r 时代/nt 的/u  [共] 产党员/n 、/w  [共] 青团员/n 和/c 一切/r 热爱/v 社会主义/n 、/w 热爱/v 祖国/n 的/u 人们/n ，/w 肩负/v 着/u 神圣/a 的/u 使命/n 和/c 光荣/a 的/u 职责/n 。/w 
279		 我们/r 党/n 是/vl 善于/v 把/p 远大/a 理想/n 和/c 当前/nt 实际/a 任务/n 结合/v 起来/vd 的/u 党/n ，/w 坚持/v 辩证唯物主义/n 和/c 历史唯物主义/n ，/w 懂得/v 事物/n 生存/v 和/c 发展/v 的/u 规律/n ，/w 从/p 成立/v 以后/nt 就/d 把/p 当时/nt 为/p 新民主主义革命/n 而/c 奋斗/v 的/u 目标/n 和/c 未来/nt 为/p 社会主义/n 、/w  [共] 产主义/n 而/c 奋斗/v 的/u 目标/n 结合/v 起来/vd ，/w 既/c 有/v 革命/a 的/u 远见卓识/i ，/w 又/d 有/v 严格/a 求实/v 的/u 科学/a 态度/n 。/w 
280		 省委/j 、/w 省顾委/j 、/w 省人大常委会/j 、/w 省政府/n 、/w 省政协/j 、/w 省纪委/j 的/u 领导/n 同志/n ，/w 省直/j 各/r 厅/n 局/n 和/c 有关/v 部门/n 的/u 负责/v 同志/n 等/u  [共] /d ２０００/m 余/n 人/n 出席/v 了/u 大会/n 。/w 
281		 老/a 站长/n 吴荣/nh 是/vl 个/q 非党/n 基层干部/n ，/w 多年来/nt 把/p 革命/n 工作/n 放/v 在/p 第一/m 位/q ，/w 以/p 一个/mq  [共] 产党员/n 的/u 标准/n 要求/v 自己/r ，/w 他/r 的/u 事迹/n 是/vl 很/d 感动/v 人/n 的/u 。/w 
282		 在/p 推广/v 永清县/ns 农村/n 治安/n 承包责任制/n 基础上/nl ，/w 在/p 全/a 市/n 逐步/d 推行/v 了/u 四/m 项/q 治安/n 承包责任制/n ，/w 即/v 农村/n （/w 包括/v 乡镇企业/n ）/w 、/w 内部/nd 单位/n 、/w 城镇/n 居民区/n 和/c 以/p 集贸市场/n 为/vl 重点/n 的/u 公 [共] 场所/n 的/u 治安/n 承包/v 。/w 
283		 １９９０/m 年/nt 全国/n 普通/a 高校/j  [共] 有/v 大学/n 本/n 专科/n 毕业生/n ５６.４万/m 人/n ，/w 其中/nd ，/w 按计划/v 统一/v 分配/v 的/u 有/v ５３万/m 人/n ，/w 自费生/n ３.４万/m 人/n 。/w 
284		 新/a 社会/n ，/w 当上/v 干部/n ，/w 挣/v 工资/n ，/w 这/r 是/vl 多亏/v  [共] 产党/n 。/w 
285		 他们/r 还/d 成立/v 了/u 清欠/v 巡回法庭/n ，/w 协助/v 农行/j 等/u 金融/n 单位/n 回收/v 逾期/v 贷款/v ，/w 一/m 年/nt 来/u  [共] /d 开庭/v ２０/m 多/m 次/q ，/w 依法/v 清欠/v ８００/m 多/m 万/m 元/q ，/w 使/v ５０/m 多/m 家/q 企业/n 渡过/v 了/u 难关/n 。/w 
286		 他/r 的/u 名字/n 、/w 他/r 的/u 思想/n 和/c 精神/n 永远/d 鼓舞/v 着/u 中国 [共] 产党/ni 人和/n 各族/n 人民/n ，/w 继续/v 推动/v 着/u 中国/ns 历史/n 的/u 前进/v 。/w 
287		 吴荣/nh 同志/n 一直/d 积极/a 要求/v 加入/v 中国 [共] 产党/ni 。/w 
288		 这/r 县政法/ni 机关/n 还/d 针对/p 一些/m  [共] 性/n 问题/n ，/w 当好/v 事后/nt "/w 诸葛亮/nh "/w 。/w 
289		 他/r 说/v "/w 入党/v 不是/vl 目的/n ，/w 目的/n 是/vl 奔/v  [共] 产主义/n 。/w 
290		 最近/nt ，/w 人大常委会/j 审议/v 了/u 《/w 中华人民 [共] 和国/ns 教师法/n 》/w （/w 草案/n ）/w ，/w 这/r 将/p 会/vu 有力/a 地/u 促进/v 我国/n 的/u 教师/n 队伍/n 建设/v 。/w 
291		 如果/c 经过/p 我们/r 的/u  [共] 同/a 努力/v ，/w 克服/v 困难/n ，/w 排除/v 障碍/n ，/w 为/p 人类/n 迎来/v 真正/a 的/u 和平/a 与/c 繁荣/a ，/w 那么/r 世界/n 人民/n 将/p 会/vu 感到/v 我们/r 做/v 了/u 一/m 件/n 有意义/v 的/u 大/a 好事/n 。/w 
292		 不久/nt ，/w 又/d 光荣/a 地/u 加入/v 了/u  [共] 青团/n 。/w 
293		 我们/r 高兴/a 地/u 看到/v ，/w 由于/c 各国/n 的/u  [共] 同/a 努力/v ，/w 亚太地区/j 政治/n 形势/n 相对/a 稳定/a ，/w 经济/n 持续/v 高速/a 发展/v ，/w 贸易/v 前景/n 广阔/a ，/w 投资/v 势头/n 强劲/a ，/w 合作/v 潜力/n 巨大/a ，/w 充满/v 着/u 发展/v 的/u 活力/n 与/c 希望/v 。/w 
294		 历史/n 把/p 两/m 个/q 相互/d 联系/v 的/u 重大/a 课题/n 摆/v 在/p 中国 [共] 产党/ni 人/n 的/u 面前/nd 。/w 
295		 熟悉/v 情况/n 的/u 人/n 都/d 说/v ，/w 这/r 是/vl 军地/j 双方/n  [共] 同/d 培育/v 的/u 友谊/n 之/u 花/n 。/w 
296		 各/r 市县/n  [共] /d 抽调/v １７２/m 名/q 干部/n 进行/v 巡回/v 检查/v 指导/v ，/w 抽调/v １９１/m 名/q 干部/n 驻/v 乡/n 督导/n 检查/v 。/w 
297		 今年/nt 七月/nt ，/w 在/p "/w 河北省/ns 优秀/a  [共] 产党员/n "/w 光荣榜/n 上/nd ，/w 排列/v 着/u 临西县东留善固大队/ns 华跃林/nh 的/u 名字/n 。/w 
298		 决不/d 允许/v 挖/v 国家/n 以/p 肥/v 私/n ，/w 损害/v 消费者/n 以/p 利己/v ，/w 靠/p 歪门邪道/i 捞取/v "/w 外快/n "/w ；/w 要/vu 下/v 真/a 功夫/n ，/w 按照/p 《/w 中 [共] 中央/j 关于/p 经济体制/n 改革/v 的/u 决定/v 》/w 中/nd 规定/v 的/u 方针政策/n 去/v 搞/v 改革/v 。/w 
299		 亚太/j 国家/n 要/vu 有/v 长远/a 的/u 战略/n 考虑/n ，/w 着眼于/v 二十一/m 世纪/nt ，/w  [共] 同/a 努力/v ，/w 确保/v 各国/n 和/c 本/r 地区/n 经济/n 的/u 持续/v 稳定/a 增长/v 。/w 
300		 无产阶级/n 专政/n 的/u “/w 星星之火/i ”/w ，/w 已/d 开始/v 燎原/v ，/w 而且/c 它/r 一定/d 会/vu 燃遍/v 全世界/n ，/w 进而/c 最终/d 实现/v 人类/n 最/d 崇高/a 的/u 理想/n —/w —/w  [共] 产主义/n 。/w 
301		 此外/c ，/w 今年/nt 全国/n  [共] 有/v 毕业/v 研究生/n ３.５万/m 人/n ，/w 其中/nd 博士/n 毕业生/n ２千/m 人/n 。/w 
302		 热烈/a 祝贺/v  [共] 青团/j 建立/v 七十/m 周年/nt 暨/c 『/w 五四/j 』/w 运动/n 七十三/m 周年/nt 
303		 中 [共] 中央/j 致信/v  [共] 青团中央/ni 
304		 历史/n 表明/v ，/w  [共] 青团/j 不愧为/v 党/n 的/u 有力/a 助手/n 和/c 可靠/a 后备军/n 
305		 区域/n 经济/n 合作/v 要/vu 遵循/v 相互/d 尊重/v 、/w 平等互利/i 、/w 彼此/r 开放/v 、/w  [共] 同/a 繁荣/a 的/u 原则/n 。/w 
306		  [共] 青团/j 要/vu 把/p 学习/v 和/c 落实/v 中 [共] 中央政治局/ni 全体会议/n 和/c 邓小平/nh 同志/n 重要/a 谈话/n 精神/n 作为/v 首要/a 任务/n 
307		 如果/c 大家/n 都/d 站/v 在/p 全人类/n 发展/v 的/u 高度/n 来/vd 观察/v 问题/n ，/w 对于/p 改革/v 不/d 合理/a 的/u 国际/n 经济/n 秩序/n ，/w 帮助/v 广大/a 发展中国家/n 摆脱/v 贫困/a 的/u 必要性/n 和/c 重要性/n ，/w 就/d 不/d 难/a 形成/v  [共] 识/n ，/w 就/d 会/vu 明了/v 这/r 不仅/c 是/vl 发展中国家/n 的/u 迫切/a 要求/v ，/w 也是/vl 发达国家/n 发展/v 的/u 实际/a 需要/v 。/w 
308		  [共] 青团中央/ni ：/w 
309		 值/v 此/r 中国 [共] 产主义青年团/ni 建立/v 七十/m 周年/nt 暨/c "/w 五四/j "/w 运动/n 七十三/m 周年/nt 之际/nd ，/w 中 [共] 中央/j 向/p 你们/r ，/w 并/c 通过/p 你们/r 向/p 全国/n 的/u  [共] 青团/j 组织/n 和/c 广大/a 团干部/n 、/w 团员/n 青年/n 致以/v 热烈/a 的/u 祝贺/v ！/w 
310		 中国 [共] 产主义青年团/ni 的/u 建立/v ，/w 是/vl 中国/ns 革命/v 史/n 和/c 中国/ns 青年/n 运动史/n 上/nd 的/u 大事/n 。/w 
311		 七十/m 年/nt 来/u ，/w 在/p 中国 [共] 产党/ni 的/u 领导/v 下/nd ，/w  [共] 青团/j 紧紧/d 围绕/v 党/n 在/p 各个/r 时期/nt 的/u 中心/n 任务/n ，/w 团结/v 带领/v 青年/n 英勇/a 奋斗/v ，/w 为/p 我国/n 革命/v 和/c 建设/v 事业/n 做出/v 了/u 重大/a 贡献/n 。/w 
312		 各个/r 国家/n 应该/vu 携/v 起/v 手/n 来/vd ，/w 努力/v 解决/v 这个/r  [共] 同/a 面临/v 的/u 任务/n ，/w 以/p 促进/v 本/r 地区/n 和/c 世界/n 经济/n 的/u 健康/a 发展/v 。/w 
313		 历史/n 表明/v ，/w  [共] 青团/j 不愧为/v 党/n 的/u 有力/a 助手/n 和/c 可靠/a 后备军/n ，/w 广大/a 团员/n 青年/n 不愧/d 是/vl 建设/v 祖国/n 、/w 保卫/v 祖国/n 的/u 一/m 支/q 重要/a 力量/n 。/w 
314		 最近/nt 召开/v 的/u 中 [共] 中央政治局/ni 全体会议/n 和/c 邓小平/nh 同志/n 的/u 重要/a 谈话/n ，/w 提出/v 了/u 当前/nt 和/c 今后/nt 相当/d 长/a 时期/nt 我国/n 改革/v 和/c 发展/v 的/u 指导/v 方针/n 、/w 战略/n 思想/n 和/c 政策/n 主张/v 。/w 
315		 今年/nt １２/m 月/nt ２６/m 日/nt ，/w 是/vl 全国/n 各族/n 人民/n 的/u 伟大/a 领袖/n 、/w 中国 [共] 产党/ni 、/w 中国人民解放军/ni 和/c 中华人民 [共] 和国/ns 的/u 缔造者/n 毛泽东/nh 同志/n 诞辰/n １００/m 周年/nt 纪念日/n 。/w 
316		  [共] 产党员/n 、/w 稽征/v 员/n 宋成义/nh 果断/a 地/u 将/p 来/vd 车/n 截住/v ，/w 经/v 认真/a 检查/v ，/w 发现/v 证件/n 与/c 车号/n 不符/v ，/w 按/p 规定/n 罚/v 了/u 他/r ３８５０/m 元/q 。/w 
318		  [共] 青团/j 要/vu 把/p 学习/v 和/c 落实/v 中 [共] 中央政治局/ni 全体会议/n 和/c 邓小平/nh 同志/n 重要/a 谈话/n 精神/n 作为/v 首要/a 任务/n ，/w 积极/a 主动/a 地/u 、/w 创造性/n 地/u 开展/v 工作/n 。/w 
320		 早在/v 五四运动/n 时期/nt ，/w 毛泽东/nh 同志/n 为了/p 探索/v 革命/a 的/u 真理/n 和/c 中华民族/n 解放/v 的/u 道路/n 曾/d 两/m 次/q 来到/v 北京/ns ，/w 在/p 马克思列宁主义/n 的/u 启迪/v 下/nd ，/w 转变/v 为/vl 一/m 名/q 坚定/a 的/u  [共] 产主义者/n 。/w 
321		 中国/ns 坚持/v 在/p 和平 [共] 处五项原则/n 的/u 基础上/nl 同/p 邻国/n 、/w 同/p 世界/n 各国/n 发展/v 友好合作/v 关系/n 。/w 
322		 中央/n 相信/v ，/w 在/p 以/p 江泽民/nh 同志/n 为/vl 核心/nl 的/u 党中央/n 领导/v 下/nd ，/w  [共] 青团/j 一定/d 能够/vu 团结/v 带领/v 广大/a 团员/n 青年/n ，/w 继承/v 和/c 发扬/v "/w 五四/j "/w 光荣/n 传统/n ，/w 为/p 我国/n 社会主义/n 现代化/v 建设/v 事业/n 做出/v 新/a 的/u 更/d 大/a 的/u 贡献/n 。/w 
323		 友谊/n 与/c 合作/v 是/vl 通向/v 持久/a 和平/a 与/c  [共] 同/a 繁荣/a 的/u 桥梁/n 。/w 
324		 自然界/n 的/u 各个/r 物质/n 系统/n 结构/n 层次/n ，/w 尽管/d 千差万别/i 但/c 仍/d 有/v 其/r  [共] 同/a 的/u 特征/n ：/w 都/d 有/v 一定/d 的/u 空间/n 结构/n 或/c 时/j ─/w 空/j 结构/n ；/w 都/d 由/p 不同/a 的/u 要素/n 构成/v ；/w 这些/r 不同/a 要素/n 又/d 都/d 是/vl 按/p 一定/d 规律/n 相互/d 联系/v 、/w 相互/d 作用/v 且/c 按/p 一定/d 的/u 方式/n 构成/v 统一/a 的/u 物质/n 系统/n 。/w 
325		 让/p 我们/r 真诚/a 友好/a ，/w 求同存异/i ，/w 通力合作/v ，/w 为/p 缔造/v 更加/d 美好/a 的/u 亚太/j 新世纪/nt 而/c  [共] 同/a 努力/v ！/w 
326		 贺龙/nh 同志/n 对/p 党/n 和/c 人民/n 无限/d 忠诚/a ，/w 社会主义/n 、/w  [共] 产主义/n 信念/n 坚定不移/i 。/w 
327		 按照/p 实际/a 情况/n 决定/v 工作/n 方针/n ，/w 这/r 是/vl 一切/r  [共] 产党员/n 必须/d 牢牢/a 记住/v 的/u 最/d 基本/a 的/u 思想/n 方法/n 、/w 工作/n 方法/n 。/w 
328		 所谓/v “/w 理念/n ”/w ，/w 是/vl 指/v 各种/r 具体/a 事物/n 的/u  [共] 同/a 性质/n （/w “/w 一般/a ”/w ）/w 或/c “/w  [共] 相/n ”/w 。/w 
329		 以/p 毛泽东/nh 同志/n 为/vl 主要/a 代表/n 的/u 中国 [共] 产党/ni 人/n ，/w 根据/p 马克思列宁主义/n 的/u 基本/a 原理/n ，/w 对/p 中国/ns 长期/nt 革命/n 和/c 建设/n 实践/v 中/nd 的/u 一系列/a 独创性/n 经验/n 作/v 了/u 理论/n 概括/v ，/w 形成/v 了/u 适合/v 中国/ns 情况/n 的/u 科学/a 的/u 指导/v 思想/n -/w -/w 毛泽东思想/n 。/w 
330		 截至/v 今年/nt ２/m 月/nt ，/w 全省/n  [共] 有/v 户/n 办/v 小/a 林场/n 七万/m 余/n 个/q ，/w 经营/v 荒山/n 面积/n 四百九十/m 余/n 万/m 亩/q ，/w 已/d 植树造林/i 一百九十/m 余/n 万/m 亩/q ，/w 育苗/v 四万八千/m 余/n 亩/q 。/w 
331		 有的/r 还/d 把/p 部队/n 教育/n 和/c 社教/j 相/d 结合/v ，/w 军民/n  [共] 同/d 讲/v 村/n 史/n ，/w 讲/v 家史/n ，/w 讲/v 个人/n 成长/v 史/n ，/w 进行/v 新旧/n 社会/n 对比/v ，/w 战士/n 群众/n 同/p 受/v 教育/v ，/w 部队/n 地方/n 相得益彰/i 。/w 
332		 据/p 有关/v 方面/n 统计/v ，/w 去年/nt 全省/n  [共] 有/v １３５万/m 多/m 名/q 职工/n 参加/v 了/u 这/r 一/m 活动/n ，/w 实现/v 增产节约/i 、/w 增收节支/i 总/a 金额/n 达/v １６．９１亿/m 元/q ，/w 全省/n 职工/n 人均/v 增收节支/i ６７６/m 元/q ，/w 经济效益/n 创/v 历史/n 最高/a 纪录/n 。/w 
333		 为了/p 适应/v 市场经济/n 的/u 需要/v ，/w 商业部糖业酒类公司/ni 将/p 过去/nt 的/u 行政/n 管理/v 转向/v 全方位/n 的/u 市场/n 服务/v ，/w 利用/v 营销/v 名优/a 酒/n 面/n 广/a 量/n 大/a 的/u 优势/n ，/w 与/p 高沟酒厂/ni 合作/v ，/w  [共] 同/d 闯/v 市场/n 。/w 
334		 中国 [共] 产党/ni 成立/v 后/nd 不久/nt ，/w 他/r 接触/v 了/u  [共] 产主义/n 思想/n ，/w 认识/v 到/v 只有/c 马克思列宁主义/n 才是/vl 救国/v 救民/v 的/u 真理/n ，/w 便/d 把/p  [共] 产主义/n 作为/v 自己/r 终生/nt 的/u 奋斗/v 目标/n 。/w 
335		 邓小平/nh 同志/n 总结/v 历史/n 的/u 经验教训/n ，/w 强调/v 地/u 指出/v ，/w 社会主义/n 阶段/n 的/u 最/d 根本/a 任务/n 就是/d 发展/v 生产力/n ，/w 为/p 实现/v  [共] 产主义/n 创造/v 物质/n 基础/n 。/w 
336		  [共] 计/v 一百四十五/m 元/q ，/w 农民/n 实得/v 十五/m 元/q 。/w 
337		 这次/r 专程/d 前来/v 参加/v 庆祝/v 活动/v 的/u 外宾/n 和/c 台湾/ns 、/w 香港/ns 、/w 澳门/ns 的/u 人士/n  [共] /d 达/v 三百六十/m 多/m 人/n 。/w 
338		 以/p 毛泽东/nh 同志/n 为/vl 代表/n 的/u 中国 [共] 产党/ni 人/n 找到/v 无产阶级/n 宇宙观/n 这个/r 观察/v 中国/ns 问题/n 的/u 锐利/a 武器/n ，/w 创立/v 了/u 中国化/v 的/u 马克思列宁主义/n -/w -/w 毛泽东思想/n ，/w 引导/v 全/a 党/n 和/c 全国/n 人民/n 取得/v 了/u 新民主主义革命/n 的/u 胜利/v 。/w 
339		 中国 [共] 产党/ni 正是/vl 有/v 了/u 马列主义/n 、/w 毛泽东思想/n 的/u 武装/v ，/w 对/p 中国/ns 革命/n 和/c 建设/n 的/u 道路/n 进行/v 了/u 艰难曲折/i 的/u 探索/v ，/w 才/d 不断/d 地/u 从/p 胜利/v 走向/v 胜利/v 。/w 
340		 通知/n 说/v ，/w 为/p 进一步/v 贯彻/v 落实/v 《/w 中华人民 [共] 和国/ns 军事/n 设施/n 保护法/n 》/w 和/c 《/w 中国人民解放军/ni 房地产/n 管理/v 条例/n 》/w ，/w 中央军委/ni 决定/v ，/w 在/p 全军/n 进行/v 房地产/n 清查/v 整顿/v 。/w 
341		 在/p 外国/n 船东/n 和/c 大连造船厂/ni  [共] 同/d 举行/v 的/u 庆祝/v 酒会/n 上/nd ，/w 特邀/v 的/u ３５/m 名/q 造船/v 工人/n 和/c 船厂/n 职工/n 家属/n 成/v 了/u 尊贵/a 的/u 客人/n 。/w 
342		 大/a 革命/n 失败/v 后/nd ，/w 他/r 抛弃/v 荣华富贵/i ，/w 毅然/a 率领/v 国民革命军/n 第二十/m 军/n 参加/v 南昌起义/n ，/w 把/p 自己/r 的/u 身家性命/i 和/c 部队/n 都/d 交给/v 了/u 中国 [共] 产党/ni 。/w 
343		 “/w 文化大革命/n ”/w 中/nd ，/w 他/r 被/p 诬陷/v 、/w 监禁/v ，/w 受尽/v 折磨/v ，/w 但/c 仍然/d 一如既往/i 坚持/v 真理/n ，/w 坚决/a 与/c 林彪/nh 、/w “/w 四人帮/n ”/w 反革命/n 集团/n 进行/v 斗争/v ，/w 并/c 为/p 受/v 迫害/v 的/u 同志/n 仗义执言/i ，/w 表现/v 了/u  [共] 产党人/n 威武不屈/i 的/u 铮铮铁骨/i 。/w 
344		 到/v 去/v 年底/nt ，/w 这个/r 县/n 关/v 停/v 并/v 转/v 的/u 企业/n  [共] 有/v ８０/m 多/m 家/n 。/w 
345		 这次/r 活动/n 除/p 台湾省/ns 外/nd ，/w 全国/n ３０/m 个/q 省/n 、/w 自治区/n 、/w 直辖市/n 都/d 有人/r 参赛/v ，/w  [共] /d 收回/v 答卷/n ３８２万/m 余/n 份/q ，/w 正确/a 答案/n ６８．４万/m 余/n 份/q 。/w 
346		 排除/v 对方/n 的/u 某种/r 规定/v 性/k ，/w 是/vl 矛盾/n 互相/d 排斥/v 、/w 互相/d 斗争/v 的/u 过程/n ；/w 而/c 获得/v 对方/n 的/u 某种/r 规定/v 性/k ，/w 则/c 是/vl 矛盾/n 双方/n 互相/d 联系/v 、/w 互相/d 依存/v 或/c  [共] /d 通/v 的/u 一/m 种/q 转化/v 形式/n 。/w 
347		 其/r  [共] 同/a 特点/n 是/vl ，/w 在/p 家庭/n 承包/v 的/u 基础上/nl ，/w 有/v 个/q 能干/a 的/u 当家人/n ，/w 或/c 有/v 一定/a 科学/n 文化/n 知识/n ，/w 或/c 有/v 一定/d 经营/v 能力/n 和/c 某种/r 专长/n ，/w 他们/r 根据/p 自己/r 的/u 劳力/n 、/w 资金/n 、/w 技术/n 和/c 当地/n 资源/n 状况/n ，/w 经营/v 某/r 项/q 专业/n 。/w 
348		 这些/r 都/d 离不开/v 全/a 社会/n 的/u  [共] 同/d 关心/v ，/w 也/d 离不开/v 广大/a 残疾人/n 自强不息/i 的/u 艰苦/a 努力/v 。/w 
349		 这样/r ，/w 就/d 围绕/v 不断/d 地/u 解放/v 和/c 发展/v 生产力/n ，/w 把/p 中国 [共] 产党/ni 从/p 领导/n 人民/n 进行/v 民主革命/n 、/w 社会主义革命/n 到/v 建设/v 社会主义/n ，/w 直到/v 最终/d 实现/v  [共] 产主义/n 的/u 全部/n 社会/n 变革/v 、/w 社会实践/n 活动/n ，/w 历史/n 地/u 贯穿/v 和/c 统一/v 起来/vd 了/u 。/w 
350		 到/v 目前/nt 全/a 区/n  [共] /d 清理/v 企业/n 拖欠/v ２亿/m 多/m 元/q ，/w 解开/v 债务链/n ７６０/m 条/n 。/w 
351		 这/r 种/q 情况/n 在/p 尤溪县/ns 同样/a 存在/v ，/w 林农/n 卖/v 一/m 立方米/q 木材/n 需/v 支付/v 各种/r 费用/n  [共] 计/v 一百四十二点四/m 元/q ，/w 农民/n 只得/vu 十七/m 元/q 多/m 。/w 
352		 他/r 谆谆告诫/i 全/a 党/n ，/w "/w 马克思列宁主义/n 是/vl 科学/n "/w ，/w 是/vl 真理/n ，/w 它/r 的/u 创立/v ，/w 是/vl 人类/n 认识/n 史/n 上/nd 一个/mq 空前/a 的/u 大/a 革命/n ，/w 马克思主义者/n 和/c  [共] 产党人/n "/w 把/p 唯物辩证法/n 应用/v 在/p 人类/n 历史/n 的/u 分析/v 和/c 自然/a 历史/n 的/u 分析/v 的/u 许多/a 方面/n ，/w 应用/v 在/p 社会/n 的/u 变革/v 和/c 自然/a 的/u 变革/v 的/u 许多/a 方面/n ，/w 获得/v 了/u 极其/d 伟大/a 的/u 成功/a "/w 。/w 
353		 贺龙/nh 同志/n 德高望重/i ，/w 他/r 半/m 个/q 多/m 世纪/nt 的/u 革命/v 生涯/n ，/w 为/p 我们/r 树立/v 了/u 一个/mq 真正/a  [共] 产党人/n 的/u 榜样/n 。/w 
354		 由/p 化工部/ni 主持/v 的/u 国家/n "/w 七五/j "/w 科技/n 攻关/v 项目/n ，/w 经过/p ７５０/m 多/m 个/q 攻关/v 单位/n 、/w ６６００/m 多/m 名/q 技术人员/n 的/u 艰苦/a 努力/v ，/w 已/d 全部/n 完成/v ，/w  [共] /d 取得/v 重大/a 科技/n 成果/n ５３９/m 项/q ，/w 专利/n ２７/m 项/q ，/w 获/v 国家/n 或/c 部/n 、/w 省/n 、/w 市/n 奖励/v ３６/m 项/q ，/w 达到/v ８０/m 年代/nt 国际/n 水平/n 的/u 有/v ２６７/m 项/q ，/w 填补/v 国内/nl 空白/n 的/u 有/v ２７２/m 项/q ，/w 约/d 有/v ７０/m ％/w 的/u 重大/a 科技/n 成果/n 已经/d 在/p 生产/v 或/c 工程/n 设计/v 中/nd 应用/v ，/w 取得/v 直接/a 经济效益/n ５．８亿/m 元/q ，/w 不仅/c 促进/v 了/u 我国/n 化学工业/n 产品/n 结构/n 调整/v 和/c 更新换代/i ，/w 提高/v 了/u 整体/n 技术/n 水平/n ，/w 而且/c 基本/d 满足/v 了/u 农业/n 、/w 纺织/v 、/w 机电/j 、/w 国防/n 等/u 部门/n 的/u 需要/v 。/w 
355		 中国/ns 人民/n 在/p 中国/ns  [共] 产党/n 的/u 领导/v 下/nd ，/w 经过/v 长期/n 反复/v 的/u 革命/a 斗争/n ，/w 当/p 取得/v 了/u 全国/n 政权/n 的/u 胜利/v 时/nt ，/w 也/d 就/d 实现/v 了/u 支配/v 全局性/n 的/u 整体/n 转化/v ，/w 从而/c 实现/v 了/u 事物/n 的/u 全部/n 质变/n 。/w 
356		 据/p 统计/v ，/w 目前/nt 世界/n 上/nd  [共] /d 有/v 机器人/n １６０００/m 多/a 台/q ，/w 预计/v 到/v １９９０/m 年/nt 将/d 增到/v １４０万/m 台/q ，/w 到/v ２０００/m 年/nt 将/d 有/v 更/d 多/a 的/u 机器人/n 问世/v 。/w 
357		 中 [共] 中央政治局/ni 委员/n 、/w 书记处/n 书记/n 习仲勋/nh 今天/nt 下午/nt 在/p 全国政协/j 、/w 中央/n 统战部/ni 落实政策/i 座谈会/n 上/nd 说/v ，/w 全/a 党/n 要/vu 进一步/v 抓紧/v 抓好/v 落实政策/i 的/u 工作/n 。/w 
358		 今年/nt ９/m 月/nt ，/w 中 [共] 中央/j 批准/v 全国政协/j 和/c 中央/n 统战部/ni 组织/v 调查组/n ，/w 到/v 各/r 省/n 、/w 自治区/n 、/w 直辖市/n 检查/v 督促/v 落实/v 各级/n 政协/j 委员/n 的/u 政策/n 问题/n 。/w 
359		 八/m 日/nt 结束/v 的/u 黑河/ns 龙/n 节/n 经贸/j 洽谈会/n 取得/v 显著/a 成绩/n ，/w 经过/p 三/m 天/nt 的/u 洽谈/v ，/w  [共] /d 签订/v 易货贸易/v 三百二十二/m 笔/n ，/w 现汇/n 贸易/v 八/m 笔/n 。/w 
360		 我国/n 将/d 同/p 欧洲 [共] 同体/ni 签订/v 重要/a 协定/n 
361		 国务委员/n 兼/v 对外/v 经济/n 贸易部/ni 部长/n 陈慕华/nh 今天/nt 说/v ，/w 「/w 中国/ns 同/c 欧洲 [共] 同体/ni 委员会/n 商定/v ，/w 今年/nt 五月/nt 下旬/nt ，/w 双方/n 将/d 签订/v 经济/n 、/w 工业/n 、/w 技术/n 合作/v 协定/n 。/w 
362		 １２/m 月/nt １７/m 日/nt 至/v ２８/m 日/nt ，/w 全国政协/j 和/c 中 [共] 中央/j 统战部/ni 联合/v 召开/v 座谈会/n ，/w 听取/v 了/u 全国政协/j 秘书长/n 彭友今/nh 关于/p 落实政策/i 调查组/n 的/u 调查/v 汇报/v ，/w 交流/v 了/u 各地/nl 落实政策/i 的/u 经验/n ，/w 研究/v 了/u 如何/r 进一步/v 抓好/v 落实政策/i 的/u 工作/n 。/w 
363		 她/r 说/v ：/w 「/w 这样/r ，/w 我们/r 将/d 在/p 意大利/ns 担任/v  [共] 同体/n 理事会/n 主席/n 期间/nt ，/w 完成/v 一/m 件/n 重要/a 工作/n 。/w 
364		 一些/m 在/p 京/j 的/u 全国政协/j 副主席/n 和/c 中央/n 统战部/ni 负责人/n ，/w 各/r 省/n 、/w 自治区/n 、/w 直辖市/n 政协/j 和/c 党委/n 统战部/ni 负责人/n ，/w 中央/n 国家机关/n 有关/v 部门/n 负责人/n ，/w 全国政协/j 和/c 中央/n 统战部/ni 落实政策/i 调查组/n 成员/n ，/w  [共] /d ２００/m 人/q 参加/v 了/u 座谈会/n 。/w 
365		 去年/nt 他们/r 重版/v 和/c 初版/v 的/u 这/r 类/q 读物/n  [共] /d １９/m 种/q ，/w 已经/d 销行/v 一千零八十/m 多/m 万/m 册/q 。/w 
366		 这次/r 全国政协/j 和/c 中央/n 统战部/ni 联合/v 组织/v 落实政策/i 调查组/n ，/w 深入/v 到/v 各/r 省/n 、/w 市/n 、/w 自治区/n 调查/v 解决/v 问题/n ，/w 是/vl 党/n 与/c 非党/n 合作/v  [共] 事/v 的/u 生动/a 体现/v ，/w 是/vl 党/n 与/c 非党/n 人士/n 肝胆相照/i 精神/n 的/u 生动/a 体现/v 。/w 
367		 这/r 项/q 工作/n 必将/d 对/p 中国/ns 和/c  [共] 同体/n 的/u 友好合作/v 及/c 中意/v 两国/n 的/u 友好合作/v 带来/v 积极/a 影响/v 。/w 
368		 至于/p 区分/v 社会主义/n 社会/n 和/c  [共] 产主义/n 社会/n 的/u 关节/n 点/n ，/w 只有/c 随着/p 现代化/n 建设/v 的/u 深入/a 才/d 会/vu 逐渐/d 明确/v 起来/v ，/w 而/c 越来越/d 成为/vl 我们/r 需要/v 着重/v 地/n 弄/v 清楚/a 的/u 主要/a 关节/n 点/n ，/w 从而/c 完整/a 地/u 把握/v 社会主义/n 社会/n 的/u 总量/n ，/w 以便/d 时机/n 成熟/a 之/u 时/nt ，/w 突破/v 这个/r 关节/n 点/n ，/w 向/p  [共] 产主义/n 社会/n 前进/v 。/w 
369		 中 [共] 中央政治局/ni 常委/j 、/w 中央/n 社会治安综合治理/v 委员会/n 主任/n 乔石/nh 主持/v 会议/n 。/w 
370		 十七/m 年/nt 总 [共] /d 招收/v 研究生/n 两万三千/m 多/m 人/n ，/w 毕业/v 一万六千/m 多/m 人/n 。/w 
371		 粘合剂/n  [共] /d 取得/v ３０/m 项/q 重大/a 科技/n 成果/n ，/w 建成/v 生产线/n （/w 或/c 试验/v 基地/n ）/w １６/m 条/n ，/w 直接/a 经济效益/n 约/v ５０００/m 万/m 元/q ，/w 新/a 品种/n 不仅/c 用于/v 汽车/n 、/w 家用电器/n 、/w 木器/n 等/u 方面/n ，/w 还/d 使用/v 于/p 长征/n 火箭/n 、/w 飞机/n 、/w 导弹/n 、/w 坦克/n 、/w 第二/m 代/nt 原子弹/n 点/v 火器/n 等/u 高技术/n 产品/n 上/nd 。/w 
372		 这/r 家/n 出版社/n 除了/p 编辑/n 出版/v 大量/a 思想性/n 艺术性/n 都/d 比较/d 高/a 的/u 儿童文学/n 读物/n 和/c 《/w 中国/ns 儿童/n 》/w 、/w 《/w 儿童文学/n 》/w 、/w 《/w 我们/r 爱/v 科学/n 》/w 、/w 《/w 中学生/n 》/w 等/u 刊物/n 外/nd ，/w 还/d 十分/d 重视/v 编辑/n 出版/v 一些/m 对/p 少年儿童/n 以及/c 幼儿/n 进行/v  [共] 产主义/n 道德/n 教育/n 的/u 书籍/n 。/w 
373		 眼下/nt ，/w 依靠/v 科技/n 、/w 教育/v 振兴/v 农业/n ，/w 已/d 越来越/d 成为/v 人们/n 的/u  [共] 识/n 。/w 
374		 这/r 也/d 反映/v 了/u 我们/r 国家/n 的/u 一个/mq 生动/a 景象/n ：/w  [共] 产党/n 领导/v ，/w 多/a 党派/n 合作/v ，/w 大家/n 关心/v 国家大事/n ，/w 大家/n 管理/v 国家/n 。/w 
375		 各/r 部门/n 要/vu 结合/v 自身/n 特点/n ，/w 认真/a 检查/v 自己/r 工作/n 中/nd 存在/v 的/u 问题/n 和/c 漏洞/n ，/w 拿出/v 扎实/a 有效/a 的/u 措施/n ，/w 真正/a 做到/v 齐抓 [共] 管/v ，/w 积极/a 参与/v ，/w 打/v 一/m 场/q 声势浩大/i 的/u 人民战争/n 。/w 
376		 １９８７/m 年/nt 秋/nt ，/w 在/p 《/w 中 [共] 中央/j 关于/p 教育/n 体制/n 改革/n 的/u 决定/n 》/w 发布/v 两/m 年/nt 多/m 之后/nt ，/w 几/m 起/q 学潮/n 的/u 小/a 麻烦/n 平息/v 之后/nt ，/w 上海交通大学/ni 等/u 充满/v 乐观/a 情调/n 的/u 先期/nt 改革/n 尝试/v 渐渐/d 销声匿迹/i ，/w 几乎/d 全国/n 高校/j 都/d 出现/v 了/u 毕业/v 分配/v 退/v 生/v 现象/n ，/w 有/v ５０００/m 多/m 人/n 不得不/d 进行/v 第二/m 、/w 第三/m 次/q 分配/v 。/w 
377		 中 [共] /j 黑龙江/ns 省委/j 、/w 铁道部/ni 党委/n 并/c 请/v 转/v 北京铁路局/ni 革命委员会/n ：/w 
378		 当年/nt 招收/v 一万/m 多/m 名/q ，/w １９７９/m 年/nt 招收/v 八千/m 多/m 人/n ，/w １９８０/m 年/nt 三千/m 多/m 人/n ，/w 三/m 年/nt 总 [共] /d 招收/v 了/u 两万二千/m 多/m 人/n 。/w 
379		 １９４９/m 年/nt 中华人民 [共] 和国/ns 的/u 成立/v ，/w 揭开/v 了/u 中国/ns 教育史/n 上/nd 辉煌/a 的/u 一/m 页/q 。/w 
380		 在/p 产品/n 经济/n 条件/n 下/nd ，/w 高校/j 培养/v 的/u 是/vl 整齐划一/i 的/u 同/p 类型/n 人才/n ，/w 教育/n 强调/v  [共] 性/n 。/w 
381		 同时/c ，/w 城市/n 私有/v 房屋/n 所有/v 人/n 必须/d 在/p 国家/n 规定/v 的/u 范围/n 内/nd 行使/v 所有权/n ，/w 不得/vu 利用/v 房屋/n 危害/v 公 [共] /a 利益/n 、/w 损坏/v 他人/r 合法/a 权益/n 。/w 
382		 毛主席/nh 说/v ：/w “/w 官僚主义/n 就/d 包括/v 许多/a 东西/n ：/w 不/d 接触/v 干部/n 和/c 群众/n ，/w 不/d 下去/v 了解/v 情况/n ，/w 不/d 与/c 群众/n 同甘 [共] 苦/i ，/w 还有/v 贪污/v 、/w 浪费/v ，/w 等等/u ”/w ，/w “/w 我们/r 一定/d 要/vu 警惕/v ，/w 不要/vu 滋长/v 官僚主义/n 作风/n ，/w 不要/vu 形成/v 一个/mq 脱离/v 人民/n 的/u 贵族/n 阶层/n 。/w 
383		 在/p 商品经济/n 的/u 大潮/n 面前/nd ，/w 高等教育/n 如何/r 培养/v 出/vd 既/c 有/v  [共] 同/a 的/u 理想/n 和/c 追求/v 、/w 又/d 有/v 鲜明/a 活泼/a 的/u 个性/n 和/c 创新/v 精神/n 的/u 新型/a 人才/n ，/w 成为/v 一个/mq 突出/a 的/u 问题/n 。/w 
384		 今年/nt 是/vl 恢复/v 研究生/n 招考/v 制度/n 后/nd 的/u 第/h 四/m 年/nt ，/w 原/a 计划/n 今/nt 明/n 两/m 年/nt 全国/n  [共] /d 招收/v 研究生/n 一万八千/m 多/m 人/n 。/w 
385		 要求/v 考生/n 掌握/v 中 [共] /j 党史/n 、/w 政治经济学/n 和/c 哲学/n （/w 文科/n 另加/v 国际/n  [共] 产主义/n 运动史/n ）/w 的/u 基本/a 内容/n ，/w 了解/v 当前/nt 国内外/j 的/u 重大/a 时事/n 和/c 政策/n 。/w 
386		 盗窃/v 犯罪/v 是/vl 近年来/nt 社会/n 治安/n 中/nd 的/u 突出/a 问题/n 之一/m ，/w 从/p 目前/nt 看/v ，/w 盗窃/v 犯罪/v 尚/d 有/v 日趋/d 发展/v 的/u 势头/n ，/w 究/v 其/r 原因/n ，/w 主要/a 是/vl 社会治安综合治理/v 的/u 各项/r 措施/n 落实/v 得/u 不够/a ，/w 没有/d 造成/v 动员/v 全/a 社会/n 力量/n 、/w 各/r 部门/n 齐抓 [共] 管/v 的/u 强大/a 声势/n 。/w 
387		 在/p 民主革命/n 时期/nt 与/c 党/n 合作/v  [共] 事/v 、/w 并肩/d 战斗/v 多年/nt 的/u 许杰夫/nh ，/w 对/p 此/r 感慨/v 万分/d 。/w 
388		 短文/n 翻译/v 部分/n 根据/p 各/r 科/n 的/u 不同/a 要求/v ，/w  [共] 有/v 三/m 段/q ，/w 考生/n 可/vu 选择/v 其中/nd 的/u 一/m 段/q 。/w 
389		 宾主/n  [共] 同/a 赞扬/v 中/j 罗/j 两国/n 的/u 友好合作/v 关系/n 
390		 到/v 车站/n 送行/v 的/u 还有/v 民/n 柬/j 驻华/v 大使馆/n 临时代办/n 殷索皮/nh 和/c 朝鲜民主主义人民 [共] 和国/ns 驻华/v 大使馆/n 临时代办/n 金昌奎/nh 以及/c 一些/m 国家/n 驻/v 中国/ns 的/u 外交/n 使节/n 。/w 
391		 国务院/ni 副/f 总理/n 兼/v 外交部长/n 黄华/nh 今晚/nt 举行/v 宴会/n ，/w 欢迎/v 罗马尼亚/ns 社会主义/n  [共] 和国/n 外交部长/n 斯特凡·安德烈/nh 一行/mq 。/w 
392		  [共] 青团中央/ni 第一书记/n 王兆国/nh 出席/v 酒会/n ，/w 他/r 在/p 会前/nt 会见/v 访华/v 团/n 部分/n 负责人/n 时/nt 说/v ，/w 中/j 日/j 两国/n 人民/n 要/vu 世世代代/i 友好/a 下去/v ，/w 目前/nt 发展/v 青少年/j 之间/nd 的/u 友好/a 交往/v ，/w 就是/d 面向/v 未来/nt 。/w 
393		 （/w 《/w 中国 [共] 产党/ni 第/h 八/m 届/q 中央委员会/n 第二/m 次/q 全体会议/n 上/nd 的/u 讲话/n 》/w ）/w 大庆/ns 党委/n 执行/v 毛主席/nh 指示/n 一丝不苟/i ，/w 为了/p 避免/v 领导/n 干部/n 和/c 领导/n 机关/n 发生/v 官僚主义/n ，/w 制订/v 了/u “/w 约法三章/i ”/w ，/w 规定/v 了/u 十/m 条/q 革命化/v 措施/n ，/w 正确/a 解决/v 了/u 上层建筑/n 和/c 经济基础/n 的/u 关系/n 。/w 
394		 为了/p 不/d 使/v 开发/v 工作/n 影响/v 黑/a 嘴/n 鸥/n 的/u 栖息/v ，/w 盘锦市/ns 政府/n 批准/v 将/d 分布/v 在/p 双台子河口/ns 两岸/nl  [共] /d ５/m 片/q 、/w 计/v ５６００/m 公顷/q 的/u 黑/a 嘴/n 鸥/n 繁殖/v 地/n ，/w 作为/v 黑/a 嘴/n 鸥/n 永久性/n 采/v 食/v 、/w 栖息/v 、/w 繁殖/v 区/n ，/w 地面/n 管理权/n 划归/v 保护区/n 管理处/n 。/w 
395		 这/r 是/vl 中国/ns 首次/n 发起/v 的/u 并/c 与/c 其他/r １５/m 个/q 国家/n  [共] 同/a 提出/v 的/u 经济/n 合作/v 提案/n ，/w 也是/vl 联合国/ni 大会/n 第一次/mq 通过/p 的/u 关于/p 这/r 种/q 内容/n 的/u 全面/a 系统/n 的/u 决议/n 。/w 
396		 安德烈/nh 外长/j 一行/mq 在/p 访问/v 期间/nt ，/w 将/p 同/p 我国/n 领导人/n 就/d 当前/nt 国际/n 形势/n 、/w 双方/n  [共] 同/d 关心/v 的/u 国际/n 问题/n 和/c 发展/v 双边/n 关系/n 问题/n 交换/v 意见/n 。/w 
397		 １１/m 月/nt ２６/m 日/nt ，/w 中 [共] /j 福建/ns 省委/j 三/m 届/q 八/m 次/q 全会/j ，/w 鉴于/v 陆东明/nh 同志/n 道德/n 败坏/a ，/w 错误/n 严重/a ，/w 一致/a 同意/v 省委/j 常委/j １９８３/m 年/nt １０/m 月/nt ４/m 日/nt 作出/v 的/u 决定/n ，/w 并/c 经/v 中央/n 批准/v ，/w 给予/v 陆东明/nh 同志/n 撤销/v 省委/j 委员/n 、/w 省/n 人民政府/n 党组/n 成员/n 和/c 闽东电机公司/ni 党委/n 委员/n 的/u 处分/n ，/w 并/c 建议/v 行政/n 上/nd 撤销/v 其/r 副/f 省长/n 和/c 闽东电机公司/ni 总经理/n 的/u 职务/n 。/w 
399		 他们/r 策动/v 动乱/n 和/c 暴乱/n 的/u 目的/n 就是/d 要/vu 推翻/v 中国 [共] 产党/ni 的/u 领导/n ，/w 颠覆/v 社会主义/n 的/u 中华人民 [共] 和国/ns 。/w 
400		 １９８８/m 年/nt 我/r 去/v 深圳/ns 考察/v 后/nd ，/w 对/p 那里/r 的/u 管理/v 和/c 运转/v 机制/n 看不惯/v ，/w 认为/v 那是/vl 资本主义/n 的/u 一套/mq ，/w 我们/r  [共] 产党/n 怎么/r 能/vu 学/v ？/w 
401		 在/p 十几/m 年/nt 时间/n 里/nd ，/w 教育/n 为/p 国家/n 的/u 建设/n 和/c 管理/n 输送/v 了/u 几百万/m 专门/a 人才/n ，/w 成为/v 构筑/v  [共] 和国/n 大厦/n 的/u 重要/a 智力/n 基石/n 。/w 
402		  [共] 产党人/n 尤其/d 是/vl 领导/n 干部/n 一定/d 要/vu 准备/v 比/p 普通/a 群众/n 作出/v 更/d 大/a 的/u 牺牲/v 和/c 更/d 多/a 的/u 贡献/n 。/w 
403		 赵紫阳/nh 会见/v 西班牙/ns 客人/n 时/nt 指出/v  中 [共] 中央/j 代/v 总书记/n 、/w 国务院/ni 总理/n 赵紫阳/nh 指出/v ，/w 中国/ns 奉行/v 独立自主/i 的/u 和平/a 外交/n 政策/n 有利于/v 目前/nt 国际/n 格局/n 的/u 稳定/a ，/w 有利于/v 世界/n 和平/a 。/w 
404		 《/w 中国 [共] 产党/ni 人/n 思想/n 宝库/n 》/w 出版/v 发行/v 
406		 他/r 说/v ，/w 继续/v 发展/v 中/j 罗/j 友谊/n 是/vl 我们/r 两国/n 人民/n 的/u  [共] 同/a 愿望/n ，/w 也是/vl 中国 [共] 产党/ni 和/c 中国/ns 政府/n 坚定不移/i 的/u 方针/n 。/w 
407		 但是/c ，/w 我们/r 深信/v ，/w 只要/vu 全世界/n 一切/r 爱好/n 和平/a 的/u 国家/n 和/c 人民/n 团结/v 一道/n ，/w  [共] 同/a 反对/v 帝国主义/n 、/w 霸权主义/n 的/u 侵略/v 和/c 扩张/v ，/w 那么/r 延缓/v 或/c 制止/v 战争/n 的/u 爆发/v 是/vl 可能/vu 的/u 。/w 
408		 我们/r 两国/n 有/v 很/d 大/a 的/u  [共] 同点/n ，/w 在/p 重大/a 国际/n 问题/n 上/nd 有/v 很多/a  [共] 同语言/n 。/w 
409		 经/v 中 [共] 中央/j 办公厅/n 、/w 国务院/ni 办公厅/n 批准/v ，/w 人民日报/n 在/p 各/r 省/n 、/w 自治区/n 、/w 直辖市/n 重新/d 恢复/v 建立/v 记者站/n 。/w 
410		 这/r 四/m 个/q 车间/n  [共] 有/v 二百八十/m 多/m 名/n 职工/n 。/w 
411		 我们/r 的/u  [共] 同点/n 、/w  [共] 同/a 利益/n 和/c  [共] 同/a 的/u 真诚/a 愿望/n 是/vl 中国/ns 和/c 西班牙/ns 友好/a 关系/n 不断/d 发展/v 的/u 坚实/a 基础/n 。/w 
412		 为/p 迎接/v 建党/v 七十/m 周年/nt ，/w 激励/v 全国/n 人民/n 在/p 党/n 的/u 领导/v 下/nd 坚定不移/i 地/u 建设/v 社会主义/n ，/w 改革/v 出版社/n 近日/nt 出版/v 了/u 《/w 中国 [共] 产党/ni 人/n 思想/n 宝库/n 》/w 一/m 书/n 。/w 
413		 他/r 赞扬/v 罗马尼亚/ns 人民/n 在/p 以/p 齐奥塞斯库/nh 同志/n 为首/v 的/u 罗马尼亚/ns  [共] 产党/n 领导/v 下/nd 进行/v 社会主义建设/n 所/u 取得/v 的/u 成就/n 。/w 
414		 由/p 北京市/ns 政府/n 与/c 德国西门子公司/ni  [共] 同/d 建设/v 、/w  [共] 同/d 管理/v 的/u "/w 北京技术交流中心/ni "/w 近日/nt 在/p 京/ns 正式/a 开业/v 。/w 
415		 安德烈/nh 说/v ，/w 我们/r 充分/a 意识到/v ，/w 国际/n 生活/n 中/nd 存在/v 着/u 多方面/n 的/u 复杂/a 问题/n ，/w 这些/r 问题/n 只有/c 所有/a 国家/n ，/w 不管/c 其/r 大小/n 或/c 社会制度/n 如何/r ，/w 在/p 平等/a 的/u 条件/n 下/nd  [共] 同/a 参加/v ，/w 才能/c 求得/v 解决/v 。/w 
416		 这次/r 展出/v 的/u 产品/n ，/w  [共] /d 分/v 四/m 大/a 类/n 、/w ６１/m 种/q ，/w 其中/nd 书架/n 一/m 类/q 即/d 包括/v 普通/a 书架/n 、/w 报/n 架/n 、/w 期刊/n 架/n 、/w 资料/n 架/n 、/w 展示/v 架/n 、/w 缩微/v 资料/n 柜/n ，/w 以及/c 国内/nl 极/d 少/a 生产/v 的/u 手动/v 密集/v 书架/n 等/u 项/q 。/w 
417		 厂/n 领导/n 经常/a 去/v 听课/v ，/w 了解/v 情况/n ，/w 多次/mq 召集/v 教师/n 开会/v ，/w  [共] 同/a 商讨/v 搞好/v 教学/v 的/u 问题/n 。/w 
418		 据悉/v ，/w 黄华/nh 同/p 黑格/nh 就/d 中美/j 两国/n 的/u 双边/n 关系/n 问题/n 进行/v 了/u 深入/a 的/u 讨论/v ，/w 并/c 继续/v 就/d  [共] 同/d 关心/v 的/u 广泛/a 的/u 国际/n 问题/n 交换/v 了/u 看法/n 。/w 
419		 这些/r 合作/v 组织/n 的/u 一个/mq  [共] 同/a 特点/n 是/vl 自由/a 自愿/v ，/w 互助/v 互利/v ，/w 能/vu 进/v 能/vu 退/v ，/w 能/vu 攻/v 能/vu 守/v ，/w 因为/c 不少/a 户/n 都/d 还有/v 承包/v 的/u 土地/n 这个/r “/w 小/a 后方/nd ”/w 。/w 
420		 中 [共] 中央/j 书记处/n 书记/n 、/w 国务院/ni 副/f 总理/n 万里/nh 今天/nt 下午/nt 在/p 人民大会堂/n 会见/v 了/u 以/p 第一/m 副/f 总/a 编辑/n 郑河千/nh 为/vl 团长/n 的/u 朝鲜/ns 《/w 劳动/n 新闻/n 》/w 代表团/n 。/w 
422		 要/vu 通过/p  [共] 产党人/n 的/u 先锋/n 模范/n 作用/n ，/w 激发/v 全体/n 人民/n 建设/v 现代化/v 国家/n 的/u 热情/n ，/w 从而/c 使/v 生产力/n 得到/v 迅速/a 发展/v ，/w 使/v 社会主义/n 优越性/n 得到/v 更/d 好/a 的/u 体现/v ，/w 使/v 人民/n 得到/v 更/d 多/a 的/u 实惠/n 。/w 
423		 它/r 设有/v 电子/n 医疗/v 器械/n 、/w 信息/n 与/c 数据/n 处理/v 、/w 公 [共] /a 电信/n 网络/n 、/w 集团/n 电信/n 、/w 自动控制/v 、/w 微机/n 等/u 专业/n ，/w 可以/vu 承担/v 技术/n 培训/v 、/w 技术/n 咨询/v 、/w 应用/v 开发/v 、/w 维修/v 服务/v 等/u 任务/n ，/w 年/nt 培训/v 能力/n 可达/v 二千/m 人/n 。/w 
424		 久经/v 考验/v 的/u 中国 [共] 产党/ni 一定/d 能够/vu 领导/v 中国/ns 人民/n 排除/v 一切/r 干扰/v ，/w 克服/v 各种/r 困难/n ，/w 尽快/d 弥补/v 损失/v ，/w 把/p 社会主义/n 现代化/v 事业/n 继续/v 推向/v 前进/v 。/w 
425		 各个/r 大队/n 包干/v 和/c 奖励/v 的/u 具体/a 规定/n 不/d 完全/d 一样/a ，/w 它们/r 的/u  [共] 同点/n 在于/v ：/w 把/p 合作医疗/n 的/u 管理/v 同/p 农村/n 基层/n 医务/v 人员/n 的/u 物质/n 利益/n 结合/v 起来/vd 了/u ，/w 把/p 办好/v 合作医疗/n 同/p 调动/v 农村/n 医务/v 人员/n 的/u 积极性/n 统一/v 起来/vd 了/u 。/w 
426		 尽管/d 存在/v 着/u 这些/r 差别/n ，/w 但/c 我们/r 有着/v  [共] 同/a 的/u 东西/n 。/w 
427		 运用/v 高新技术/n 开展/v 军民 [共] 建/v 
428		 海军航空工程学院/ni 运用/v 高新技术/n 支援/v 驻地/n 烟台/ns 市/n 经济/n 建设/v ，/w 谱写/v 了/u 军民 [共] 建/v 的/u 新篇章/n 。/w 
429		 多/a 位/q 在/p 港/n 的/u 人大代表/j 、/w 政协/j 委员/n 近日/nt 表示/v ，/w 相信/v 中国/ns 政府/n 仍然/d 坚持/v 改革开放/i 的/u 的/u 长远/a 国策/n ，/w 呼吁/v 港人/j 心情/n 放开/v ，/w 稳住/v 阵脚/n ，/w  [共] 同/a 努力/v 继续/v 发展/v 香港/ns 与/c 内地/nl 的/u 关系/n ，/w 继续/v 维护/v 香港/ns 的/u 安定/a 繁荣/a 。/w 
430		 截至/v １９８８/m 年/nt １０/m 月末/nt ，/w 市建/j 行/n 重点/n 工程/n 领导/n 小组/n 同志/n  [共] /d 深入/a 现场办公/v ７６０/m 多/m 人次/q ，/w 召开/v 现场办公/v 会/n １５０/m 多次/mq ，/w 提/v 合理化建议/n 被/p 单位/n 采纳/v １１/m 项/q ，/w 节约/v 投资/n １８１万/m 元/q 。/w 
431		 政协/j 委员/n 脱维善/nh 认为/v ，/w 香港/ns 前途/n 并不是/v 有些/m 人/n 想象/v 的/u 那样/r 恶劣/a ，/w 当然/d 今后/nt 如何/r 继续/v 维护/v 本港/ns 的/u 安全/a ，/w 是/vl 大家/n 应当/vu  [共] 同/a 努力/v 的/u 大计/n 。/w 
432		 特别/d 是/vl 在/p 无产阶级文化大革命/n 中/nd ，/w 陈毅/nh 同志/n 坚持/v 真理/n ，/w 旗帜鲜明/i 地/u 同/p 林彪/nh 、/w “/w 四人帮/n ”/w 一伙/mq 进行/v 了/u 针锋相对/i 的/u 斗争/n ，/w 表现/v 了/u 一个/mq  [共] 产党人/n 光明磊落/i 的/u 崇高/a 品德/n 和/c 无所畏惧/i 的/u 革命/a 精神/n 。/w 
433		 陈毅/nh 同志/n 在/p 多次/mq 公开/v 讲话/v 中/nd 愤慨/a 地/u 驳斥/v 这/r 种/q 谬论/n ，/w 坚定/a 地/u 强调/v 文化大革命/n 运动/n 要/vu 坚持/v 党/n 的/u 领导/v ，/w  [共] 产党员/n 要/vu 在/p 运动/n 中/nd 发挥/v 政治/n 作用/n 。/w 
434		 仅/d 去年/nt 以来/nt ，/w 军地/j 双方/n  [共] 同/d 承担/v 和/c 完成/v 高技术/n 科研/n 攻关/v 项目/n １２/m 个/q ，/w 其中/nd ，/w 自动控制/v 工程/n 系统/n 与/c 烟台/ns 城建/n 部门/n 运用/v 计算机/n 控制/v 等/u 新/a 技术/n ，/w 联合/v 研制/v 计算机/n 控制/v 集散/v 路灯/n 系统/n ，/w 课题/n 完成/v 后/nd 将/d 使/v 全/a 市/n 路灯/n 管制/v 、/w 检测/v 、/w 维修/v 均/d 达到/v 国际/n 一流/a 城市/n 标准/n 。/w 
435		 在/p 上下/n  [共] 同/a 努力/v 下/nd ，/w 济南/ns 军区/n 领导/n 机关/n 的/u 近期/nt 改革/n 工作/n ，/w 比如/c 克服/v 党委/n 包揽/v 一切/r ，/w 实行/v 分/v 层次/n 领导/n ；/w 实行/v 军队/n 干部/n 住房/n 商品化/v 的/u 改革/n 试点/v 工作/n ；/w 建立/v 民主/a 协商/v 对话/v 制度/n ；/w 对/p 各级/n 干部/n 实行/v 民主/a 考评/v 制度/n ；/w 合同/n 战术/n 训练/v 改革/n 和/c 战役/n 训练/v 改革/n 等/u ，/w 已经/d 开始/v 实施/v 或/c 着手/v 准备/v 实施/v 。/w 
436		 针对/p 林彪/nh 、/w “/w 四人帮/n ”/w 一伙/mq 全面/a 否定/v 十七/m 年/nt 的/u 谬论/n ，/w 陈毅/nh 同志/n 向/p 干部/n 、/w 群众/n 反复/d 宣传/v 中华人民 [共] 和国/ns 成立/v 十七/m 年/nt 来/vd ，/w 毛主席/nh 的/u 无产阶级/n 革命/n 路线/n 是/vl 占/v 主导/a 地位/n 的/u ，/w 大多数/n 干部/n 和/c 党/n 、/w 团员/n 是/vl 执行/v 这/r 条/q 路线/n 的/u 。/w 
437		 他/r 呼吁/v 港人/j ，/w 现在/nt 应/vu 将/p 心情/n 放开/v ，/w  [共] 同/a 努力/v 维护/v 香港/ns 的/u 安全/a 繁荣/a ，/w 这/r 对于/p 不/d 移居/v 海外/nl 的/u 众多/a 香港/ns 人/n 来说/v ，/w 更为/d 重要/a 。/w 
438		 如果/c 全国/n 县/n 以上/nd 各级/n 党委/n 都/d 打倒/v ，/w 那/r 还有/v 什么/r 伟大/a 、/w 光荣/a 、/w 正确/a 的/u  [共] 产党/n ？/w 
439		 葡萄牙/ns  [共] 和国/n 议会/n 今天/nt 上午/nt 审议/v 批准/v 了/u 中/j 葡/j 两国/n 政府/n 关于/p 澳门/ns 问题/n 的/u 联合声明/v 。/w 
440		 据统计/v ，/w 三/m 年/nt 来/u ，/w 在/p 多次/mq 抢险/v 救灾/v 和/c 助/v 民/n 劳动/v 中/nd ，/w  [共] /d 出动/v 兵力/n 五万/m 多/m 人次/q ，/w 车辆/n 一千/m 多/m 台次/q ，/w 抢救/v 国家/n 财产/n 折合/v 人民币/n 一百/m 多/m 万/m 元/q 。/w 
441		 如/v 《/w 青年/n 修养/n 丛书/n 》/w 、/w 《/w 革命烈士/n 书信/n 》/w 、/w 《/w  [共] 青团员/n 怎样/r 要求/v 自己/r 》/w 等等/u 。/w 
442		 李道德/nh 说/v ，/w 绥阳/ns “/w 两/m 户/n ”/w 约/v ２０/m ％/w ，/w 不能/vu 光/d 抓/v ２０/m ％/w ，/w 丢掉/v ８０/m ％/w ，/w 要/vu 带动/v 大家/n 走/v  [共] 同/a 富裕/a 之/u 路/n 。/w 
443		 运用/v 文艺/n 形式/n 宣传/v 中 [共] 中央/j 《/w 公开信/n 》/w 
444		 这些/r 反动/a 材料/n  [共] /d 达/v 百万/m 言/n 以上/nd ，/w 真/d 是/vl 字/n 字/n 刀光剑影/i 。/w 
445		 无私无畏/a 勇/a 顶/v 妖/a 风/n 战/v 恶浪/n  陈毅/nh 同志/n 在/p 长期/nt 革命/n 斗争/n 实践/v 中/nd 同/p 形形色色/a 的/u 敌人/n 较量/v 过/u ，/w 他/r 有着/v 高度/n 的/u  [共] 产主义/n 觉悟/n 和/c 敏锐/a 的/u 洞察力/n ，/w 善于/v 在/p 错综复杂/i 的/u 情况/n 下/nd ，/w 识别/v 真假/a 马列主义/n 。/w 
446		 造成/v 这/r 种/q 状况/n 的/u 原因/n 是/vl 多方面/n 的/u ，/w 比如/c ，/w 野生动物/n 管理/v 机构/n 不/d 健全/a ，/w 全国/n 专职/n 管理/v 人员/n 总 [共] /d 只有/d ３００/m 人/n ，/w 无法/d 将/p 国家/n 的/u 有关/v 法规/n 和/c 政策/n 落实/v 到/v 基层/n ；/w 管理/v 经费/n 缺少/v ，/w 又/d 无/v 正常/a 经费/n 渠道/n ，/w 工作/n 很/d 难/a 开展/v ；/w 配套/v 法规/n 不/d 健全/a ，/w 以/c 罚/v 代/v 刑/n 普遍/a ，/w 对/p 违法/v 犯罪/v 分子/n 起/v 不到/v 震慑/v 作用/n 。/w 
447		 在/p 社会主义/n 劳动/n 竞赛/v 中/nd ，/w 全/a 组/q 同志/n 进一步/v 发扬/v 了/u  [共] 产主义/n 协作/v 精神/n ，/w 注意/v 在/p 兄弟/n 车组/n 之间/nd 抢/v 困难/n ，/w 让/v 方便/n 。/w 
449		 １９８８/m 年/nt  [共] /d 协助/v 对/p ４/m 个/q 建设/n 项目/n 实行/v 了/u 概算/v 投资/n 包干/v ，/w 包干/v 总值/n 为/vl １６７０９万/m 元/q ，/w 为/p 国家/n 节约/v 资金/n ７４０万/m 元/q 。/w 
450		 《/w 人民日报/n 》/w 副/f 总/a 编辑/n 秦川/nh 、/w 王若水/nh ，/w 朝鲜民主主义人民 [共] 和国/ns 驻/v 中国/ns 大使/n 全明洙/nh ，/w 《/w 劳动/n 新闻/n 》/w 驻/v 京/j 记者/n 宋永成/nh ，/w 参加/v 了/u 会见/v 。/w 
451		 “/w 我/r 的/u 讲话/n 可能/vu 触犯/v 了/u 一些/m 人/n ，/w 我/r 个人/n 可能/vu 惨遭/v 不幸/a ，/w 但是/c 如果/c 我/r 因此/c 不敢/vu 讲出/v 自己/r 的/u 意见/n ，/w 我/r 这个/r  [共] 产党员/n 就/d 一钱不值/i 。/w ”/w 
452		 由/p 中国/ns 农村/n 经营/v 报/n 主办/v 的/u 这/r 一/m 征文/n 活动/v 从/p 今春/nt 开始/v ，/w  [共] /d 收到/v 来自/v 各地/nl 的/u 近/a 万/m 篇/q 稿件/n 。/w 
453		 全厂/n 掀起/v 了/u 一/m 场/q 自制/v 配套/v 设备/n 的/u 活动/n ，/w  [共] /d 节约/v 外汇/n １００/m 多/m 万/m 美元/n 。/w 
454		 中 [共] /j 南京/ns 市委/j 和/c 市/n 人民政府/n 作出/v 规定/n ，/w 纠正/v 目前/nt 一些/m 地方/n 在/p 夏季/nt 粮油/n 征购/v 中/nd 随意/v 扣/v 收/v 农民/n 钱款/n 的/u 错误/n 。/w 
455		 中 [共] /j 上海/ns 市委/j 机关报/n 《/w 解放/v 日报/n 》/w 将/d 从/p 明年/nt １/m 月/nt １/m 起/v 扩大/v 版面/n ，/w 每天/nt 出/vd 八/m 版/n 。/w 
456		 威海地毯厂/ni 成为/v 一个/mq 从/p 纺纱/v 到/v 织/v 毯/n ，/w 从/p 手工/n 到/v 机织/v ，/w 从/p 化纤/n 到/v 羊毛/n ，/w 从/p 普通/a 到/v 高档/a ，/w  [共] 有/v 五大/j 系列/n ，/w ２０/m 多/m 个/q 品种/n ，/w １２０/m 个/q 花色/n 的/u 大型/a 综合性/n 地毯/n 生产/v 企业/n ，/w １９９０/m 年/nt 实现/v 利税/n ７００/m 多/m 万/m 元/q 。/w 
457		 由/p 大庆油田测井公司/ni 、/w 北京核仪器厂/ni 和/c 清华大学/ni  [共] 同/d 研制/v 的/u ＭＺ/ws ８８/m 脉冲/n 中子/n 测/v 井/n 系统/n ，/w 日前/nt 通过/p 部级/n 鉴定/v 。/w 
458		 《/w 中华人民 [共] 和国/ns 公司/n 法规/n 汇编/v 》/w 出版/v 
459		 由/p 全国/n 清理/v 整顿/v 公司/n 领导/n 小组/n 办公室/n 指导/v 汇编/v 的/u 《/w 中华人民 [共] 和国/ns 公司/n 法规/n 汇编/v 》/w 一/m 书/n ，/w 最近/nt 已/d 由/p 法律/n 出版社/n 出版/v 。/w 
460		 她/r 的/u 阴谋/n 未能/vu 得逞/v ，/w 于是/c 就/d 到/v 上海/ns 找/v 了/u 张春桥/nh 、/w 姚文元/nh ，/w  [共] 同/a 策划/v 。/w 
461		 襄樊市/ns 农行/j 发挥/v 信贷/n 监督/v 作用/n 制止/v 公费/n 过年/v 近/a 一个/mq 多/m 月/nt ，/w 这个/r 市/n 农业/n 银行/n 系统/n  [共] /d 收缴/v 企/n 事业单位/n 违反/v 政策/n 规定/v 发放/v 的/u 现金/n 、/w 实物/n ３７万/m 多/m 元/q ，/w 收缴/v 超/v 库存/n 现金/n １８９万/m 元/q 。/w 
462		 《/w 规定/n 》/w 指出/v ，/w 报考/v 人员/n 必须/d 拥护/v 中国 [共] 产党/ni 的/u 领导/n ，/w 拥护/v 社会主义制度/n ，/w 遵纪守法/i ，/w 热爱/v 劳动/n ，/w 决心/v 为/p 社会主义/n 现代化/v 建设/n 而/c 勤奋/a 学习/v 、/w 努力/v 攀登/v 科学/n 高峰/n ；/w 必须/d 是/vl 高等学校/n 本科/n 毕业/v （/w 含/v 高等学校/n 本科/n 应届/a 毕业生/n ，/w 即/v 在/p １９８２/m 年/nt 春季/nt 毕业/v 的/u 四/m 年/nt 制/k 学生/n ）/w 或/c 同等/a 学力/n ，/w 身体/n 健康/a ，/w 年龄/nt 不/d 超过/v ３５/m 周岁/nt （/w １９４７/m 年/nt ２/m 月/nt １/m 日后/nt 出生/v ）/w 。/w 
463		 ２５/m 岁/q 的/u 诸/r 暨市牌头信用社/ni 女/n 党员/n 沈尘/nh ，/w 去年/nt １/m 月/nt ２４/m 日/nt 与/p 一/m 名/n 闯进/v 营业/v 柜台/n 抢劫/v 的/u 歹徒/n 奋力/v 搏斗/v ，/w 直至/v 闻讯/v 赶来/v 的/u 群众/n 将/p 歹徒/n 抓获/v ；/w ６２/m 岁/q 的/u 泰顺县百丈镇/ns  [共] 产党员/n 叶亚头/nh 在/p 去年/nt ８/m 月/nt 的/u 洪灾/n 中/nd ，/w 接连/d 抢救/v 了/u 大量/a 的/u 财物/n 和/c ５/m 名/n 群众/n 后/nd 光荣/n 牺牲/v ；/w 三门县海游镇成东村/ns ４４/m 岁/q 的/u  [共] 产党员/n 、/w 女/n 治保/v 干部/n 陈桂枝/nh ，/w １８/m 年/nt 来/vd 不怕/v 行凶/v 报复/v 、/w 不怕/v 辛苦/a ，/w 机智/a 勇敢/a 擒获/v 扒窃/v 案犯/n ７５０/m 多/m 名/n ；/w 大学生/n 陈邦清/nh ，/w 奋不顾身/i 入/v 潭/n 救人/v ，/w 用/p 自己/r 的/u 生命/n 换来/v 了/u 他人/r 的/u 生存/v …/w …/w 
464		 本/r 报/n 今年/nt 年初/nt 在/p 二/m 版/n 开辟/v 《/w 我/r 说/v 经济改革/v 》/w 专栏/n 以来/nt ，/w 得到/v 各方面/n 同志/n 的/u 热情/a 支持/v ，/w 截至/v ３/m 月底/nt ，/w  [共] /d 收到/v 来稿/n 来信/v 五百/m 余/n 件/q ，/w 已/d 编发/v 四十/m 多/m 篇/q ，/w 今后/nt 将/p 陆续/d 选登/v 。/w 
465		 该书/n  [共] /d 收入/v 了/u 一九七九/m 至/v 一九九一/m 年/nt 间/nd 所有/a 有关/v 公司/n 经营/v 管理/v 的/u 法律/n 、/w 法规/n 、/w 规章/n ，/w 是/vl 我国/n 第一/m 部/n 系统/n 完整/a 的/u 公司/n 法规/n 汇集/v 。/w 
466		 “/w 看到/v 问题/n 不/d 发言/v ，/w 装/v 个/q 和事佬/n ，/w 有/v 愧/v 一个/mq 参加/v 革命/v 多年/nt 的/u 老/a  [共] 产党员/n ，/w 我/r 觉得/v 可耻/a ！/w ”/w 
467		 参加/v 这次/r 研讨会/n 的/u  [共] 有/v １００/m 人/n 。/w 
468		 这/r 出/q 京剧/n 本来/d 是/vl 我国/n 著名/a 表演艺术家/n 周信芳/nh 向/p 中华人民 [共] 和国/ns 成立/v 十/m 周年/nt 的/u 献礼/v 节目/n ，/w 在/p 一九五九/m 年/nt 九月/nt 就/d 上演/v 了/u ，/w 比/p 吴晗/nh 同志/n 的/u 《/w 海瑞/nh 罢官/v 》/w 早/a 两/m 年/nt 。/w 
469		 在/p 修/v 大海林/ns 高山/n 滑雪场/n 时/nt ，/w 排长/n 不/d 在位/v ，/w 连长/n 指名/v 让/p 他/r 代理/v 排长/n ，/w 他/r 带领/v 全/a 排/n 苦干/v 奋斗/v ，/w 出色/a 地/u 完成/v 了/u 任务/n ，/w 年底/nt 还/d 光荣/a 地/u 加入/v 了/u 中国 [共] 产党/ni 。/w 
470		  [共] 青团员/n 战士/n 杨少鹏/nh ，/w 刚/d 从/p 医院/n 动手术/v 回/v 部队/n ，/w 也/d 随/p 部队/n 奔赴/v 抗洪/v 第一线/n 。/w 
471		 参加/v 座谈会/n 的/u 有/v 四/m 个/q 经济特区/n 、/w 海南岛/ns 经济区/n 、/w 十四/m 个/q 沿海开放城市/n 、/w 三/m 个/q 三角洲/n 经济/n 开放/v 地区/n 纪检/j 组织/n 的/u 负责人/n ，/w 以及/c 广东/ns 省委/j 、/w 国务院/ni 特区/n 办公室/n 有关/v 负责/v 同志/n 等/u ，/w  [共] /d 六十/m 多/m 人/n 。/w 
472		 到/v １９８２/m 年底/nt ，/w 设有/v 会计/n 专业/n 的/u 大专院校/n  [共] /d 五十/m 所/q ，/w 在校/v 学生/n 达/v 八千九百/m 多/m 人/n ；/w 中等/a 专业/n 学校/n 四百三十八/m 所/q ，/w 在校/v 学生/n 五万四千/m 多/m 人/n 。/w 
473		 从/p １９８８/m 年/nt １１/m 月/nt 到/v １９８９/m 年/nt １２/m 月/nt 间/n ，/w 他/r 先后/d １０/m 次/q 伪造/v 中科院/j 高能/n 核技术/n 应用/v 部/n 有关/p 负责人/n 的/u 签名/v ，/w 以/p 测试/v 费/n 、/w 实验/n 费/n 、/w 整修/v 费/n 等/u 名义/n ，/w 从/p 高能/n 核技术/n 应用/v 部/n 财务科/n 骗取/v 转帐/v 支票/n ，/w 并/c 到/v 地质科学院/ni 财务科/n 等/u 单位/n 兑换/v 成/v 现金/n ，/w 总 [共] /d 诈骗/v 公款/n ７.３万/m 余/n 元/q 。/w 
474		 洛克菲勒/nh 家族/n 当时/nt 当权/v 的/u 五/m 兄弟/n （/w 其中/nd 老四/n 温思罗普·洛克菲勒/nh 在/p 阿肯色州/ns 当/v 了/u 几/m 年/nt 州长/n 后/nd 于/p １９７３/m 年/nt 病故/v ）/w ，/w 其/r 公开/v 宣称/v 的/u 政党/n 身分/n 都/d 是/vl  [共] 和党/n 人/n ，/w 包括/v 当时/nt 任/v 联邦/n 政府/n 副/h 总统/n 的/u 纳尔逊·洛克菲勒/nh 先生/n （/w 排行/n 老二/n ）/w 和/c 当时/nt 任/v 大通曼哈顿银行/ni 董事长/n 的/u 戴维·洛克菲勒/nh 先生/n （/w 排行/n 老五/n ）/w 。/w 
475		 他们/r 在/p 美国/ns 政界/n 的/u 公开/v 活动/v 集中/v 于/p  [共] 和/n 党内/nl ，/w 但/c 这/r 并不/d 意味/v 着/u 他们/r 不/d 插手/v 民主党/ni 的/u 事务/n 。/w 
476		 据/p 有关/v 资料/n 提供/v ：/w 生产/v １/m 公斤/q 白酒/n 要/vu 耗/v 粮/n ４/m 公斤/q ；/w 生产/v １/m 公斤/q 啤酒/n 要/vu 耗/v 大麦/n ０.２５/m 公斤/q ，/w 以/p 此/r 推算/v ，/w １９８８/m 年度/nt ，/w 大丰县/ns 城乡/n 居民/n 家庭/n  [共] /d 喝掉/v 粮食/n ４６４５/m 吨/q ，/w 大麦/n ４０２/m 吨/q ，/w 几十万/m 人/n 一个/mq 月/nt 的/u 口粮/n 化为/v "/w 琼浆/n 玉液/n "/w 。/w 
477		 "/w 我/r 又/d 提出/v ，/w 下/nd 一/m 届/q  [共] 和党/n 总统/n 候选人/n 的/u 提名/v 决不/d 能/vu 再/d 在/p 烟雾腾腾/a 的/u 小/a 房间/n 里/nd 密商/v 选定/v 了/u ，/w 而/c 应/vu 在/p '/w 初选/v 的/u 烽火/n '/w 中/nd 诞生/v 。/w 
478		 从/p 那/r 以后/nt 团队/n 除名/v 的/u 战士/n 越来越/d 少/a （/w １９８７/m 年/nt １３/m 人/n ；/w １９８８/m 年/nt ８/m 人/n ；/w １９８９/m 年/nt ５/m 人/n ；/w １９９０/m 年/nt １/m 人/n ；/w １９９１/m 年/nt 无/v ）/w ，/w 团队/n 管理/v 工作/n 形势/n 越来越/d 好/a ，/w 连续/v 三/m 年/nt 是/vl 集团军/n 的/u 安全/a 工作/n 先进/a 团/n ，/w 贯彻/v  [共] 同/a 条令/n 先进/a 团/n 和/c 基层/n 建设/v 先进/a 团/n 。/w 
479		 他/r 这个/r 来自/v 落基山/ns 以西/nd 、/w 加利福尼亚/ns 的/u 政界/n 人士/n 这/r 一/m 次/q 决心/d 要/vu 冲破/v 这/r 种/q "/w 在/p 烟雾腾腾/a 的/u 小/a 房间/n 里/nd 密商/v 选定/v "/w 的/u 提名/v 名单/n ，/w 要/vu 通过/p "/w 初选/v 的/u 烽火/n "/w 的/u 考验/v ，/w 夺取/v  [共] 和党/n 总统/n 候选人/n 提名/v 。/w 
480		 》/w 又/d 化名/v 方泽生/nh ，/w 写/v 了/u 《/w 〈/w 海瑞/nh 上/v 疏/a 〉/w 必须/d 继续/v 批判/v 》/w ，/w 把/p 周信芳/nh 和/c 剧作者/n 一/m 棍子/n 打成/v “/w 反党/v 反/v 社会主义/n 分子/n ”/w ，/w  [共] 产党员/n 周信芳/nh 从此/d 遭受/v 无休止/v 的/u 批斗/v ，/w 隔离/v 、/w 坐牢/v ，/w 一直/d 到/v 被/p 折磨/v 逼死/v 为止/v 。/w 
481		 这/r 是/vl 中 [共] /j 福建/ns 省委/j 、/w 福建省/ns 人民政府/n 代表/v 福州/ns 人民/n 和/c 全省/n 人民/n 向/p 驻/v 闽/ns 各/r 部队/n 和/c 省/n 武警/n 指战员/n 表示/v 的/u 衷心/a 谢意/n 。/w 
482		 尼克松/nh 先生/n 这/r 一/m 次/q 固然/c 冲破/v 了/u 东部/nd 垄断资本/n "/w 在/p 烟雾腾腾/a 的/u 小/a 房间/n 里/nd 密商/v 选定/v "/w 的/u 名单/n ，/w 然而/c 从/p 这/r 一/m 年/nt 二/m 月/nt 的/u 新罕布什尔/nh 首次/n 预选/v 起/v ，/w 到/v 当年/nt 八月/nt 在/p 迈阿密/ns 海滩/n 为/p 确定/v 本/r 党/n 总统/n 候选人/n 提名/v 而/c 召开/v 的/u  [共] 和党/n 全国代表大会/n 止/v ，/w 在/p 这/r 整个/a 过程/n 中/nd ，/w 纳尔逊·洛克菲勒/nh 州长/n （/w 当时/nt 他/r 是/vl 纽约州/ns 州长/n ）/w 一直/d 为/p 尼克松/nh 先生/n 沿途/n 设置/v 路障/n ，/w 层/q 层/q 堵截/v 。/w 
483		 据/p 初步/a 统计/v ，/w 资金/n 在/p 五万/m 元/q 以上/nd 的/u 技/n 措/n 项目/n  [共] 有/v 三千七百/m 多/m 个/q ，/w 投资/v 约/v 九亿三千万/m 元/q 。/w 
484		 当时/nt ，/w 洛克菲勒/nh 财团/n 在/p  [共] 和党/n 方面/n 的/u 方针/n 是/vl ：/w 不惜/v 一切/r 代价/n ，/w 把/p 里根/nh 州长/n 打掉/v 。/w 
485		 有目 [共] 睹/i ，/w 婚丧嫁娶/i ，/w 摆酒/v 请客/v ，/w 少/a 则/c 耗资/v 几百/m 元/q ，/w 多/a 则/c 达/v 上千/m 元/q ；/w 大大小小/a 的/u 订货会/n ，/w 拿/p 公款/n 摆/v 酒席/n 的/u 例子/n 举不胜举/i ，/w 有/v 一个/mq 单位/n 开会/v ，/w 结束/v 之前/nt 加/v 几个/mq 菜/n 会餐/v ，/w 领导/n 怕/v 影响/v 不好/a ，/w 没有/d 摆酒/v ，/w 有些/m 酒徒/n 认为/v 这/r 是/vl 小气/a ，/w 不惜/v 自己/r 掏腰包/v 买/v 酒/n ，/w 结果/n 一/m 桌/n １０/m 人/n 喝光/v 了/u 五/m 瓶/n 曲酒/n ，/w 其中/nd ６/m 人/n 当场/v 烂醉如泥/i 。/w 
486		 自/p 八/m 月/nt 十八/m 日/nt 开始/v ，/w 一/m 包/n 接/v 一/m 包/n ，/w 一/m 箱/n 接/v 一/m 箱/n 的/u 籽种/n 寄托/v 着/u 全国/n 亿万/m 青少年/j 的/u 爱国/v 热忱/n ，/w 从/p 祖国/n 的/u 四面八方/i 陆续/d 邮寄/v 到/v  [共] 青团/j 甘肃/ns 省委/j 。/w 
487		 他/r 是/vl 在/p 受/v 杨尚昆/nh 主席/n 的/u 委托/v 会见/v 也门/ns  [共] 和国/n 总统/n 委员会/n 主席/n 阿里·阿卜杜拉·萨利赫/nh 的/u 特使/n 议会/n 事务/n 国务部长/n 拉希德/nh 、/w 穆罕默德·萨比特/nh 时/nt 作/v 上述/v 表示/v 和/c 发出/v 上述/v 呼吁/v 的/u 。/w 
488		 上海市/ns 计委/j 、/w 建委/j 和/c 市/n 物资/n 、/w 设备/n 成套/n 、/w 建设/v 银行/n 等/u 有关/v 部门/n ，/w  [共] 同/d 制订/v 了/u 办法/n ，/w 对/p 善后/v 工作/n 有关/v 的/u 工程/n 维护/v 、/w 设备/n 材料/n 处理/v 、/w 财务/n 清理/v 、/w 筹建/v 人员/n 安排/v 等/u 十二/m 个/q 方面/n 的/u 问题/n ，/w 制订/v 了/u 具体/a 处理/v 办法/n ，/w 并/c 按照/p 这个/r 办法/n 正在/d 逐步/d 展开/v 停/v 缓建/v 项目/n 的/u 善后/v 工作/n 。/w 
489		 从/p 可行性/n 分析/v 、/w 总体/n 设计/v 、/w 设备/n 购置/v 与/c 安装/v 、/w 原材料/n 的/u 购买/v ，/w 包装/v 设计/v 到/v 工艺/n 实验/n ，/w 到/v 产品/n 投入/v 市场/n ，/w 一 [共] /d 花/v 了/u ３５/m 天/nt 。/w 
490		 里根/nh 先生/n 当过/v 电影/n 演员/n ，/w 又/d 在/p 加利福尼亚/ns 这样/r 一个/mq 大州/ns 当过/v 州长/n ，/w 能言善辩/i ，/w 富有/v 从政/v 经验/n ，/w 并/c 拥有/v 美国/ns 西南部/n 垄断资本/n 势力/n 的/u 大力/d 支持/v ，/w 在/p  [共] 和/n 党内/nl 的/u 预选/v 阶段/n 开始/v 不久/nt ，/w 即/d 取得/v 节节胜利/i ，/w 当/p 他/r 争取/v 到/v 的/u  [共] 和党/n 全国代表大会/n 的/u 代表/n 名额/n 超过/v 了/u 福特/nh 总统/n 时/nt ，/w 洛克菲勒/nh 财团/n 立即/d 公开/v 出面/v 干预/v 。/w 
491		 雷锋/nh 也是/vl 孤儿/n ，/w 可/d 他/r 在/p 部队/n 成长/v 为/vl 一/m 名/n 伟大/a 的/u  [共] 产主义/n 战士/n 。/w 
492		 当然/d ，/w 真/d 要/vu 理论/n 起来/vd ，/w 写/v 、/w 编/v 、/w 发/v 这些/r 无聊/a 玩意/n 儿/k 的/u 文人/n 都/d 有/v 一个/mq  [共] 同/a 理由/n ：/w 因为/c 大家/n 爱/v 看/v 。/w 
493		 第/h ２３/m 届/q 奥运会/j  [共] /d 设/v １１/m 个/q 射击/v 项目/n ，/w 中国/ns 和/c 美国/ns 各/r 获/v ３/m 枚/q 金牌/n ，/w 英/j 、/w 法/j 、/w 意/j 、/w 日/j 、/w 加/j 各/r 获/v １/m 枚/q 金牌/n 。/w 
494		 长期/nt 受到/v 洛克菲勒/nh 家族/n 培植/v 的/u  [共] 和党/n 纽约州/ns 委员会/n 主席/n 理查德·罗森鲍姆/nh 先生/n ，/w 奉命/v 召集/v 预定/v 出席/v  [共] 和党/n 全国代表大会/n 的/u 纽约州/ns 全体/n 代表/n 举行/v 紧急/a 会议/n ，/w 讨论/v 对/p 福特/nh 总统/n 和/c 里根/nh 州长/n 应/vu 持/v 的/u 态度/n 。/w 
495		 中国/ns  [共] 青团/j 代表团/n 访/v 突尼斯/ns 后/nd 回国/v 
496		 由/p 第一书记/n 宋德福/nh 率领/v 的/u 中国 [共] 产主义青年团/ni 代表团/n 结束/v 了/u 对/p 突尼斯/ns 的/u ５/m 天/nt 访问/v 后/nd ，/w ２/m 日/nt 下午/nt 离开/v 这里/r 回国/v 。/w 
497		 １９６８/m 年/nt 大选/n ，/w 他/r 自己/r 出面/v 支持/v 民主党/ni 总统/n 候选人/n 汉弗莱/nh ，/w 让/p 他/r 的/u 弟弟/n 本森·福特/nh 出面/v 支持/v  [共] 和党/n 总统/n 候选人/n 尼克松/nh ，/w 让/p 他/r 的/u 第二/m 个/q 弟弟/n 威廉·福特/nh 出面/v 支持/v 另/r 一/m 民主党/ni 总统/n 候选人/n 、/w 参议员/n 尤金·麦卡锡/nh 。/w 
498		 但是/c ，/w 人们/n 都/d 清楚/a ，/w 曾/d 长期/nt 代表/n 福特汽车公司/ni 所在地/n ──密执安州/ns 在/p 联邦/n 国会/ni 众议院/ni 活动/v 的/u  [共] 和党/n 总统/n 候选/v 人杰/n 拉尔德·福特/nh ，/w 同/p 福特/ni 财团/n 的/u 关系/n 也是/vl 密切/a 的/u 。/w 
499		 他们/r 还/d 举办/v 了/u 《/w 霓虹灯/n 下/nd 的/u 哨兵/n 》/w 、/w 《/w 英雄/n 儿女/n 》/w 等/u 传统/n 影片/n 的/u 电影周/n ；/w 组织/v 老兵/n 演讲/v 团/n 向/p 五/m 个/q 新兵/n 连/n 巡回/v 演讲/v 雷锋/nh 的/u 故事/n 、/w 南京路上好八连/n 的/u 事迹/n ；/w 团/n 文化/n 活动/v 中心/n 阅览室/n 挑选/v 了/u 《/w 红岩/n 》/w 、/w 《/w 革命烈士/n 书信/n 》/w 等/u ４６０/m 本/q 传统/n 书籍/n ，/w 开设/v 了/u 图书/n 专柜/n 供/v 新兵/n 借阅/v ；/w 政治处/n 把/p 《/w 没有/v  [共] 产党/n 就/d 没有/v 新中国/n 》/w 、/w 《/w 学习/v 雷锋/nh 好榜样/n 》/w 等/u ４０/m 首/n 传统/n 歌曲/n 汇编/v 成册/v ，/w 下发/v 到/v 新兵/n 连/n 各/r 班/n ；/w 他们/r 还/d 组织/v 新兵/n 瞻仰/v 烈士陵园/n ，/w 到/v 董存瑞/nh 的/u 故乡/n 南山堡村/ns 参观/v 董存瑞/nh 纪念馆/n 等/u 。/w 
500		 一/m 台/n 机器/n 或者/c 一/m 件/n 产品/n ，/w 它/r 是/vl 群体/n  [共] 同/d 劳动/v 的/u 成果/n ，/w 设计/v 、/w 工艺/n 、/w 设备/n 、/w 制造/v 、/w 每/r 一个/mq 环节/n 都/d 对/p 产品/n 的/u 质量/n 产生/v 直接/a 的/u 影响/v ，/w 因而/c ，/w 要/vu 提高/v 和/c 确保/v 产品/n 的/u 质量/n ，/w 就/d 必须/d 抓住/v 每/r 一个/mq 环节/n ，/w 换句话说/i ，/w 影响/v 产品/n 质量/n 的/u 因素/n ，/w 应当/vu 在/p 每/r 一个/mq 环节/n 之中/nd 加以/v 剔除/v 。/w 
501		 过去/nt ，/w 农村/n 团组织/n 一直/d 是/vl  [共] 青团/j 工作/n 的/u 难点/n ，/w 基层/n 团干部/n 常有/v "/w 农村/n 团组织/n 没法/v 搞/v ，/w 瘫/v 、/w 散/v 、/w 松/v 、/w 软/a 管/v 不了/v "/w 之/u 说/n 。/w 
502		 中国/ns  [共] 青团/j 代表团/n 和/c 突尼斯/ns 社会主义/n 宪政/n 青年/n 组织/n 在/p 突尼斯/ns 签署/v 的/u 一/m 项/q 会谈/v 纪要/n 说/v ：/w 双方/n 在/p 会谈/v 中/nd  [共] 同/a 回顾/v 了/u 两国/n 青年/n 组织/n 的/u 活动/n ，/w 并/c 就/p 当前/nt 的/u 国际/n 形势/n 交换/v 了/u 看法/n 。/w 
503		 １９８９/m 年/nt １１/m 月份/nt ，/w  [共] 青团/j 许昌/ns 市委/j 在/p 市委/j 和/c 各级/n 组织/n 的/u 大力/d 支持/v 和/c 协助/v 下/nd 。/w 
504		 统计/v 表明/v ：/w 到/v ６/m 月/nt ３０/m 日/nt 止/v ，/w 全/a 县/n  [共] /d 清查/v 出借/v 支/n 挪用/v 公款/n 的/u 职工/n （/w 含/v 国营/v 集体/n 企事业/j ）/w 计/v ２３９０/m 人/n ，/w 欠款/v ３３９５１０８．７８/m 元/q ，/w 已/d 有/v １６９０/m 人/n 还/v 款/n ９３４３８８．６２/m 元/q ，/w 还清/v 欠款/v 的/u 有/v １１９４/m 人/n ，/w 占/v 欠款/v 职工/n 总数/n 的/u ５０/m ％/w ，/w 其中/nd ，/w 县级/n 领导/n 干部/n １０/m 人/n ，/w 欠款/v ２１４２．９８/m 元/q ，/w 已/d 全部/n 还清/v ；/w 区/n （/w 局/n ）/w 级/n 领导/n 干部/n １０３/m 人/n 、/w 欠款/v ５８０８２．３２/m 元/q ，/w 已/d 有/v ９９/m 人/n 还清/v ，/w 另/r ４/m 人/n 因/c 帐目/n 来往/v 发生/v 争议/v ，/w 到/v 发稿/v 之/u 日/nt 也/d 已/d 查清/v 结帐/v 。/w 
505		 ３９/m 块/q 射击/v 奖牌/n 被/p １８/m 个/q 国家/n 和/c 地区/n 瓜分/v ，/w 原/a 苏联/ns 实力/n 最/d 强/a ，/w  [共] /d 获/v ４/m 块/q 金牌/n （/w 占/v 金牌/n 总数/n 的/u ３０.８/m ％/w ）/w 、/w １/m 块/q 银牌/n 、/w ６/m 块/q 铜牌/n （/w 奖牌/n 占/v 总数/n 的/u ２８.２/m ％/w ）/w 。/w 
506		 贡·奥其尔巴特/nh 一行/n 在/p 北京/ns 分别/d 同/p 中 [共] 中央/j 总书记/n 江泽民/nh 、/w 政治局/n 常委/j 宋平/nh 会见/v 、/w 会谈/v 后/nd ，/w 在/p 广州/ns 、/w 深圳/ns 、/w 上海/ns 参观/v 了/u 包括/v 中外合资企业/n 在内/v 的/u 一些/m 工商/j 企业/n ，/w 并/c 会见/v 了/u 当地/n 党/n 的/u 负责人/n 。/w 
507		 他/r 先/d 在/p 广州/ns 华侨/n 学校/n 补习/v 几个/mq 月/nt ，/w 之后/nt 又/d 到/v 上海南洋中学/ni 读书/v ，/w 不久/nt ，/w 加入/v 了/u  [共] 青团/j 。/w 
508		 一/m 年/nt 多/m ，/w  [共] /d 改造/v 织机/n 五十二/m 台/n ，/w 使/v 全厂/n 生产能力/n 比/p 过去/nt 翻/v 了/u 四/m 番/q ，/w 产品/n 质量/n 也/d 提高/v 了/u 。/w 
509		 中 [共] 中央/j 总书记/n 胡耀邦/nh 今晚/nt 在/p 他/r 下榻/v 的/u 湖滨/nl 国际/n 旅馆/n 举行/v 了/u 答谢/v 招待会/n 。/w 
510		 毕业/v 分配/v 时/nt ，/w 学院/n 领导/n 想/v 照顾/v 他/r ，/w 把/p 他/r 分到/v 离家/v 近/a 一些/m 、/w 条件/n 好/a 一些/m 的/u 单位/n ，/w 他/r 说/v ：/w "/w 我/r 是/vl 优秀/a  [共] 产党员/n ，/w 二/m 等/q 功臣/n ，/w 我/r 选择/v 的/u 地方/n 是/vl 祖国/n 最/d 需要/v 的/u 地方/n 。/w "/w 
511		 洛克菲勒/nh 家族/n 在/p 这次/r 会议/n 上/nd 力排众议/i ，/w 硬是/d 拿到/v 了/u 一个/mq 结果/n ：/w 纽约州/ns  [共] 和党/n 全体/n 代表/n 一致/a 支持/v 福特/nh 总统/n ，/w 反对/v 里根/nh 州长/n 。/w 
512		 将/p 理想/n 教育/v 具体化/v ，/w 帮助/v 青少年/j 树立/v 远大/a 理想/n ，/w 是/vl  [共] 青团/j 工作/n 的/u 重要/a 任务/n 。/w 
513		 为了/p 及时/a 制造/v 出/vd 有利于/v 福特/nh 总统/n 、/w 不/d 利于/v 里根/nh 州长/n 的/u 政治/n 气氛/n ，/w 扭转/v 局势/n ，/w 洛克菲勒/nh 副/h 总统/n 打破/v 惯例/n ，/w 在/p  [共] 和党/n 全国代表大会/n 尚未/d 召开/v 之际/nd ，/w 就/d 把/p 纽约州/ns 及其/c 邻近/v 两/m 个/q 州/n 的/u 全部/n  [共] 和党/n 代表/n 名额/n 象/p 玩具/n 一样/a 地/u 从/p 口袋/n 里/nd 掏出/v 来/vd ，/w 提前/v 送给/v 了/u 福特/nh 总统/n 。/w 
514		 ５９３/m 环/n 的/u 世界/n 纪录/n 由/p 原/a 苏联/ns 和/c 南斯拉夫/ns 选手/n  [共] 同/d 保持/v 。/w 
515		 这些/r 代表/n 不/d 都/d 是/vl 在/p 热热闹闹/a 的/u 预选/v 中/nd 由/p 登记/v 为/vl  [共] 和党/n 人/n 的/u 选民/n 群众/n 选出/v 来/vd 的/u 吗/u ？/w 
516		 他/r 决心/d 把/p 自己/r 的/u 赤子之心/i 献给/v  [共] 产主义/n 事业/n ，/w 一/m 次/q 又/d 一/m 次/q 地/u 积极/a 争取/v 加入/v 中国 [共] 产党/ni 。/w 
517		 尽管/d 洛克菲勒/nh 副/h 总统/n 慷慨/a 送礼/v ，/w 当/p  [共] 和党/n 全国代表大会/n 在/p 堪萨斯城/ns 举行/v 时/nt ，/w 福特/nh 总统/n 和/c 里根/nh 州长/n 各自/r 拥有/v 的/u 代表/n 名额/n 仍然/d 大致/d 相等/v ，/w 双方/n 阵容/n 旗鼓相当/i ，/w 争夺/v 激烈/a 。/w 
518		 这时/r ，/w 半路上/nl 杀出/v 了/u 一个/mq 程咬金/nh ─/x ─/x 代表/v 纽约州/ns 的/u 联邦/n 国会/ni 参议员/n 、/w  [共] 和党/n 头面人物/n 之一/m 的/u 詹姆斯·巴克利/nh 先生/n 。/w 
519		 他/r 公开/v 表示/v 有意/d 争夺/v  [共] 和党/n 总统/n 候选人/n 提名/v ，/w 并/c 授意/v 一些/m 人/n 成立/v 了/u 一个/mq "/w 征召/v 巴克利/nz 委员会/n "/w 。/w 
520		 这时/r ，/w 洛克菲勒/nh 家族/n 的/u 代理人/n 、/w  [共] 和党/n 纽约州/ns 委员会/n 主席/n 罗森鲍姆/nh 先生/n 再次/d 采取/v 了/u 行动/n 。/w 
521		 一九八○/m 年/nt 十一/m 月/nt 二十五/m 日/nt ，/w 他/r 的/u 愿望/n 终于/d 实现/v 了/u ，/w 党组织/n 正式/a 批准/v 他/r 为/vl 中国 [共] 产党/ni 的/u 预备党员/n 。/w 
522		 在/p 洛克菲勒/nh 家族/n 的/u 根据地/n 纽约州/ns 竞选/v 连任/v  [共] 和党/n 联邦/n 国会/ni 参议员/n ，/w 得/v 不到/v 这个/r 家族/n 的/u 支持/v ，/w 根本/d 不/d 可能/vu 取胜/v 。/w 
523		 一九七五/m 年/nt 以来/nt ，/w  [共] /d 为/p 国家/n 换取/v 外汇/n 近/a 百万/m 美元/n 。/w 
524		 独联体/j 、/w 西班牙/ns 、/w 德国/ns 等/u 国/n  [共] /d 有/v １１/m 名/n 选手/n 能/vu 打出/v ３９６/m 环/n 以上/nd 的/u 成绩/n ，/w 所以/c 我国/n 许艳华/nh ３９５/m 环/n 的/u 成绩/n 只能/vu 排/v 在/p 世界/n 第/h １２/m －/w １９/m 位/q 之间/nd 。/w 
525		 中 [共] 中央政治局/ni 委员/n 、/w 国务委员/n 、/w 第/h 七/m 届/q 冬运会/j 组委会/j 名誉/n 主席/n 李铁映/nh 今天/nt 下午/nt 专程/d 从/p 哈尔滨/ns 来到/v 亚布力/ns 滑雪场/n ，/w 并/c 和/c 部分/n 滑雪/v 运动员/n 、/w 教练员/n 以及/c 裁判员/n 进行/v 了/u 座谈/v 。/w 
526		 各级/n  [共] 青团/j 组织/n 都/d 要/vu 结合/v 实际/a ，/w 进一步/v 生动/a 具体/a 地/u 加强/v 理想/n 教育/v 。/w 
527		 申请/v 入团/v 的/u 青年/n 达/v ５.３万/m 余/n 人/n ，/w 全/a 市/n 农村/n  [共] /d 发展/v 了/u ９２３６/m 名/n 团员/n 。/w 
528		 由/p 湖南省武警总部政治部/ni 、/w 长沙市东区人民政府/ni 和/c 人武部/ni 等/u 单位/n  [共] 同/d 创办/v 的/u 这/r 所/n 学校/n ，/w 旨/v 在/p "/w 加强/v 全民/n 国防教育/n ，/w 培养/v 未来/nt 国防/n 英才/n "/w 。/w 
529		 市/n 人民政府/n 侨务/n 办公室/n 、/w 市/n 归国华侨/n 联合会/n 的/u 负责人/n 、/w 部分/n 委员/n 和/c 工作人员/n ，/w 全国/n 侨联/j 在/p 沪/ns 部分/n 委员/n  [共] /d 五十八/m 人/n ，/w 在/p 春节/nt 前夕/nt ，/w 走访/v 了/u 八十六/m 户/n 归侨/n 和/c 侨眷/n ，/w 对/p 他们/r 进行/v 亲切/a 慰问/v ，/w 倾听/v 他们/r 对/p 侨务/n 工作/n 的/u 意见/n 。/w 
530		 由/p 北京市广角摄影协会/ni 、/w 上海市广角摄影协会/ni 、/w 上海青年摄影协会/ni  [共] 同/d 举办/v 的/u 摄影/v 交流/v 展览/v ，/w 昨/nt 起/v 在/p 上海大世界游乐中心/ni 展览/v 厅/n 拉开/v 帷幕/n 。/w 
531		 参加/v 此次/r 大会/n 的/u 各/r 州/n 代表/n  [共] /d ４９２８/m 人/n ，/w 头面人物/n 及/c 有关/v 家人/n 多达/v ５０００/m 人/n ，/w ８７/m 个/q 国家/n 的/u ３８０/m 位/q 达官/n 显贵/n 与会/v 祝贺/v ，/w 其中/nd 包括/v 南非/ns 非洲/ns 国民/n 大会/n 领导人/n 曼德拉/ns 。/w 
532		 第一次/mq 电话/n 是/vl 劝说/v 参议员/n 立即/d 停止/v 争取/v  [共] 和党/n 总统/n 候选人/n 提名/v 的/u 活动/n ，/w 否则/c 对/p 他/r 竞选/v 连任/v 参议员/n 不利/a 。/w 
533		 他/r 发表/v 声明/v ，/w 宣布/v 自己/r 不再/d 争取/v  [共] 和党/n 总统/n 候选人/n 提名/v 。/w 
534		 在/p  [共] 和党/n 的/u 这次/r 全国代表大会/n 上/nd ，/w 纽约州/ns 及其/c 邻近/v 几个/mq 州/n 的/u 代表/n 终于/d 按照/p 洛克菲勒/nh 财团/n 的/u 意旨/n 投/v 了/u 票/n 。/w 
535		 主要/a 是/vl 由于/c 洛克菲勒/nh 财团/n 的/u 活动/n ，/w 福特/nh 总统/n 在/p 这次/r 代表大会/n 上/nd 获得/v 了/u  [共] 和党/n 总统/n 候选人/n 提名/v ，/w 里根/nh 州长/n 被/p 打掉/v 了/u 。/w 
536		 从/p 以上/nd 情况/n 不/d 难/a 看出/vd ，/w  [共] 和党/n 的/u 一些/m 人物/n 和/c 机构/n ，/w 是/vl 如何/r 被/p 洛克菲勒/nh 财团/n 玩弄/v 于/p 股/n 掌/n 之上/nd 。/w 
537		 美国福特财团/ni 同时/n 利用/v 民主/n 、/w  [共] 和/n 两/m 党/n 的/u 一些/m 事实/n ，/w 也/d 具有/v 典型/a 意义/n 。/w 
538		 福特财团/ni 的/u 主要/a 代表人物/n 、/w 长期/nt 担任/v 过/u 福特汽车公司/ni 董事长/n 的/u 亨利·福特/nh 第二/m ，/w 在/p 民主/n 、/w  [共] 和/n 两/m 党/n 中/nd ，/w 都/d 是/vl 一个/mq 活跃/a 人物/n 。/w 
539		 美国/ns 国内外/j 各/r 重要/a 新闻/n 媒介/n 机构/n 都/d 派/v 了/u 记者/n 进行/v 现场/n 采访/v ，/w ２０５/m 家/n 电视台/n 进行/v 现场/n 报道/v ，/w 大会/n 发放/v 记者/n 采访/v 证/v  [共] /d １３５００/m 个/q 。/w 
540		 他/r 原先/d 宣布/v 自己/r 为/vl  [共] 和党/n 人/n ，/w 后来/nt 又/d 改称/v 自己/r 为/vl 民主党/ni 人/n 。/w 
541		 在/p 代表大会/n 召开/v 前后/nt ，/w 克林顿/nh 以前/nt 的/u 对手/n 们/k 一/m 个/q 个/q 抛弃/v 前嫌/n ，/w 支持/v 克林顿－戈尔/nh 代表/v 民主党/ni 与/c  [共] 和党/n 角逐/v 白宫/n 。/w 
542		 中日/j 两国/n 人民/n 和/c 登山/v 界/n 在/p  [共] 同/a 的/u 奋斗/v 中/nd 加强/v 了/u 团结/v 和/c 友谊/n 。/w 
543		 演讲/v 才能/c 十分/d 出众/a 的/u 科莫/nh 在/p １５/m 日/nt 晚上/nt 的/u 讲话/v 中/nd ，/w 列举/v 了/u  [共] 和党/n 这些年/nt 来/u 的/u 一/m 条条/n "/w 败绩/n "/w 之后/nt 说道/v ：/w "/w 美国/ns 人民/n 普遍/a 强烈/a 要求/v 变革/v ，/w 而/c 克林顿/nh 就是/d 领导/v 变革/v 最/d 合适/a 的/u 人选/n 。/w 
544		 它/r 的/u 主题/n 就/d 挂在/v 报社/n 礼堂/n 的/u 紫红/a 帷幕/n 上/nd ：/w 同在/v 阳光/n 下/nd ，/w "/w 六一/j "/w  [共] /d 欢乐/a 。/w 
545		 该片/n 由/p 参加/v  [共] 建/v 中国/ns 女子/n 足球队/n 的/u 广州奇星制药厂/ni 和/c 海润广告公司/ni 联合/v 摄制/v ，/w 将于/p ３/m 月份/nt 在/p 北京电视台/ni 首先/d 播映/v 。/w 
546		 由/p 《/w 联合/v 时报/n 》/w 举办/v 的/u "/w 我/r 爱/v 上海/ns "/w 人民/n 保险/n 杯/n 征文/n 已经/d 结束/v ，/w  [共] /d 评出/v 荣誉奖/n ６/m 名/q ，/w 一等奖/n ３/m 名/q ，/w 二/m 等/q 奖/v ５/m 名/q ，/w 三/m 等/q 奖/v １０/m 名/q 。/w 
547		 五十/m 、/w 六十/m 年代/nt 的/u 几/m 任/v 美国/ns 总统/n ，/w 包括/v  [共] 和党/n 总统/n 艾森豪威尔/nh ，/w 民主党/ni 总统/n 肯尼迪/nh 和/c 约翰逊/nh ，/w 同/p 他/r 的/u 关系/n 都/d 很/d 密切/a 。/w 
548		 这样/r 引导/v 青年/n 把/p 自己/r 的/u 切身/a 利益/n 和/c  [共] 产主义/n 远大/a 目标/n 结合/v 起来/vd ；/w 团组织/n 在/p 进行/v 理想/n 教育/v 时/nt ，/w 既/c 要/vu 坚持/v 党/n 的/u 方针政策/n ，/w 又/d 要/vu 考虑到/v 青年/n 的/u 实际/n 需要/v ，/w 关心/v 青年/n 的/u 致富/v 、/w 自学/v 、/w 入党/v 等/u 具体/a 问题/n 。/w 
549		 村/n 村/n 开展/v 了/u "/w 学/v 雷锋/nh 树新风/v "/w 活动/n ，/w 全/a 市/n  [共] /d 成立/v 学/v 雷锋/nh 小组/n ２３６１/m 个/q ，/w ９０/m ％/w 的/u 村/n 成立/v 了/u 帮/v 贫/a 扶/v 困/a 小组/n ，/w 成立/v 了/u 治安/n 巡逻/v ，/w 护/v 麦/n 队/n 等/u 。/w 
550		 只有/c 公安/n 、/w 司法/v 部门/n 严/a 申/v 国法/n ，/w 为/p 民/n 撑腰/v ；/w 工会/n 、/w  [共] 青团/j 和/c 妇联/j 等/u 群众/n 团体/n 通过/p 各种/r 形式/n ，/w 支持/v 和/c 保护/v 那些/r 同/p 现行/a 罪犯/n 作斗争/v 的/u 积极分子/n ，/w 全/a 社会/n 形成/v 一/m 股/n 威慑/v 坏人/n 的/u 法律/n 、/w 道德/n 和/c 舆论/n 力量/n ；/w 在/p 党委/n 的/u 统一/a 领导/v 下/nd ，/w 进行/v 综合治理/i ，/w 那些/r 现行/a 罪犯/n 的/u 嚣张/a 气焰/n 才能/c 收敛/v 起来/vd ，/w 社会/n 治安/n 状况/n 才能/c 根本/d 好转/v ，/w 为/p 广大/a 人民/n 和/c 青少年/j 创造/v 全心全意/i 干/v 四化/j 的/u 社会/n 环境/n 。/w 
551		 参加/v 本次/r 比赛/v 的/u  [共] 有/v ８/m 个/q 队/n ，/w 其中/nd 来自/v 欧洲/ns 的/u 奥地利/ns 、/w 捷克斯洛伐克/ns 和/c 保加利亚/ns 队/n 较/d 强/a ，/w 奥地利/ns 队/n 中/nd 有/v ８/m 名/n "/w 国脚/n "/w ，/w ４/m 人/n 参加/v 过/u 去年/nt 世界杯赛/n 。/w 
552		 新/a 的/u 近/a 万/m 字/n 党纲/n 如同/v 是/vl "/w 给/p 自由/a 派/n 的/u 旧/a 歌/n 谱/n 填上/v 保守派/n 的/u 新/a 歌词/n ，/w 似/v 在/p  [共] 和党/n 推崇/v 的/u 自由/a 资本主义/n 和/c 民主党/ni 一贯/d 向往/v 的/u 福利/n 国家/n 经济/n 两者/n 之间/nd 找/v 一/m 条/n 中间/nd 路线/n "/w ，/w 试图/v 把/p 民主党/ni 从/p 自由/a 派/n 倾向/n 拉往/v 中间/nd 偏/a 左/nd 。/w 
553		 庄南/nh 今年/nt 二十五/m 岁/q ，/w  [共] 青团员/n ，/w 一九八三/m 年/nt 八/m 月/nt 从/p 杭州大学/ni 物理系/n 毕业/v 。/w 
555		 海南岛/ns 的/u 荒山/n 、/w 荒坡/n 、/w 荒滩/n 、/w 荒塌/n 、/w 荒涂/n  [共] 有/v 一千/m 多/m 万/m 亩/q 。/w 
